[召集所有寵物小精靈既面孔] 十年後的小智，重新開始的旅程

最近在玩3DS太陽月亮，也在看太陽月亮的動畫。
對XY的小智仍然感到依依不捨，突然靈機一動就FF了十年後的小智這個故事。

PS：第一次寫故，錫住細佬個屎忽

序：

十年了，不知大家過得怎樣。

我是來自純白鎮的小智。

完結了在阿羅拉地區的冒險後，我一直在世界各處旅行，到了很多不同的地區。

不經不覺十年過去了，現在的我已經二十歲。

大家也許會問，十年過去了，你成為了精靈大師了嗎？

沒有，自從那件事後，我已經放棄了成為精靈大師的夢想，甚至連精靈球的手感也快忘記了。

唉

巴打加油！

第一話 - 那件事

「本班航機即將降落關都機場，請所有乘客扣上安全帶及不要離開座位。」

「下一班前往常青市的穿梭巴士將於七時正開出。」我聽著機場的廣播。

由於純白鎮附近沒有馬路，因此最快捷的回家路線便是乘坐穿梭巴士到鄰近的常青市再步行回家。

我看著機場的時鐘，現在是六時十五分，還有四十五分鐘巴士才開出。

「比卡超，你肚餓嗎？不如我們先吃個晚餐吧，一會兒巴士要坐很久啊。」我看著身邊唯一剩下的小精靈，跟我出生入死的比卡超。

「PIKA！」

正當我們在尋找餐廳落腳之際，三個熟悉的身影出現在我面前。

「喂小鬼，很久不見了，想不到會在這碰頭，你怎麼了？一整個人完全不同了似的？」

「哈，是嗎...」

「你看，我們現在已經是幹部了。」武藏指著自己的制服說。

「而且我們火箭兵團現在也洗心革面，跟以太基金會合作幫助被遺棄和欺負的小精靈啊。」小次郎附和著。

「無錯喇，喵！」

「對了，我們還有工作趕著要做，有機會再聚舊吧。」

是火箭兵團呢，當年的小混混，終於也出人頭地成為了幹部。

晚餐後，我坐上了開往常青市的巴士，巴士開出不久後我就不經不覺睡著了...

「不要啊，快住手，我的噴火龍已經不能戰鬥了。」

「刺龍王，使用水炮！」

「喬伊小姐，求你救救我的噴火龍！」

「對不起，他尾部的火焰被水炮直接噴中而完全熄滅，我們實在無能為力。」

「嗚哇！！！」

原來是夢，我在巴士上醒了過來。

那是我在歐雷地區對抗暗影隊時的一個意外，那場意外中失去了我的伙伴噴火龍。

那場意外過後，我從成為精靈大師的夢中醒了過來，一個害死自己拍擋的人有甚麼資格當精靈大師？

我放生了所有的精靈，除了比卡超我真的很不捨所以就把他留下來。

我棄掉了所有的勳章，反正留著沒用也阻礙地方。

我刪除了所有朋友的聯絡方式，反正他們知道那件事也只會責罵我。

我帶著比卡超繼續到其他地區旅行，只是不再以精靈訓練員的身份，而是純粹為了盡快把這場意外忘記。

「本班車己到達常青市，請各位乘客落車，多謝乘搭。」

穿過1號道路，終於回到來純白鎮了。

出嚟啦！多拉A夢遺

第二話 - 再遇

「大家都出來吧。」

「對不起大家，我已經沒有資格再當你們的訓練員了，就在此告別吧。希望大家能找到愛你們的訓練員吧。」

「小智先生請放心，我們以太基金會會幫助他們配對最合適的新訓練員。」

鈴鈴鈴，床頭的鬧鐘響了起來，原來又是夢啊。

「小智，下來吃早餐吧。」是媽媽的聲音呢。

雖然整頓早餐我也沒有跟她談起那件事，不過我認為她也能從我身上感應出來，畢竟我是她的兒子。

早餐完後，媽媽從抽屜中拿出一封信給我。

「小智，我們很久不見了。我很想念你，卻聯絡不上你。你過得好嗎？

不知道你甚麼時候會回來，所以我只好把這封信放在你家門前的郵件箱。

對了，我從卡洛斯地區搬來了關都地區啊，現在住在彩虹市，一定要來探我啊。

另外我的手機號碼是7533967啊，CALL我啊。莎莉娜上」

是莎莉娜呢，還記起十年前她說下次見面時會成為更有魅力的女性。

去看看她吧...不，給她看到我這副潦到的樣子，還是會被取笑吧。

「比卡超，你留在家中吧，我想自己出去走一會。」

我放棄了探望莎莉娜的念頭，走了出屋外閒逛。

「救，救命啊！」遠方傳來求救聲。

我向著求救聲的方向走去，一路來到了一號道路。

眼前是一位帶著伊貝的小妹妹，而對面則是兩名穿著制服的男子。

「小妹妹，乖乖地把妳手上的伊貝交出來吧。」

「我不要，伊貝是我的好朋友！」

「那我只好使用武力了，出來吧蜈蚣王！蜈蚣王，使用毒刺！」

一眨眼間伊貝已被擊到。

「一早把伊貝交給我們盲不用受辛了啊，哈哈哈！」

我實在看不下去，於是跑了出去擋在小妹妹及伊貝面前。

「你們是甚麼人，為甚麼要欺負小妹妹和搶走伊貝？」

「嘿，連我們穿梭機兵團也不知道，小鬼你好打有限。」

也許相隔太久沒回來關都了，我實在沒有聽過甚麼穿梭機兵團。不過，他們明顯就不是甚麼友善人物吧。

「我不理你們甚麼兵團，總之欺負小妹妹和搶別人精靈就不對！」

「那又如何，拳頭才是一切。不服氣就拿精靈出來打贏我們啊。」

雖然很不服氣，但我的確已經不是精靈訓練員了，而且比卡超也在家中。

「哎唷，你連精靈也沒有呢。小朋友，地球很危險啊，快回火星吧，伊貝我們拿走了。」

正當兩名穿梭機兵團團員要搶走伊貝之際，一個很快速的影子在我頭上飛過並刮起了大風。

在我回神過來後，那個飛快的影子停了下來，眼前的蜈蚣王已被打到。

「是你嗎...?大比鳥。」

留名待睇

第一次出文加油

好似會幾好睇 留名

多謝支持，今晚會盡快出文

lm

第三話 - 大比鳥

不會錯，即使相隔了十年，但我肯定這就是自己的大比鳥。

「可惡，回來吧蜈蚣王！你給我記住，得罪我們下場可是很可怕！」

兩名穿梭機兵團團員落荒而逃。

「小妹妹，你沒事嗎？快帶伊貝去小精靈中心吧！」

「哥哥謝謝你啊，你很帥呢！為了答謝幫助之恩，這個給你吧！」

我從小妹妹手上接過5個精靈球後，她便向常青市方向走去。

我轉身望向大比鳥，顯然他對十年後跟我再重逢感到十分雀躍。

「大比大比」

「是嗎？你十年前守護的波波與比比鳥群也都成長為大比鳥，他們有能力保護自己，所以你不用再保護他們了。」

「大比比比」

「你想回來我身邊再跟我一起旅行嗎？不可以，我已經不是精靈訓練員了，也再沒有甚麼旅程了。」

「大比大大比」

「小智，原來你回來了，怎麼都不跟我打一聲招呼啊。」

這熟悉的聲音，是大木博士。

「這是怎麼了小智，剛離遠聽到你說自己不再是精靈訓練員了，為甚麼？」

雖然很不想再記起那件事，但既然被博士當面詢問，我也只好把來龍去脈向他說明一次。

「怪不得當時你不斷向我要求傳送精靈給你，卻沒有精靈傳送回來，我也在想明明身上只可以帶六隻精靈。」

「對，那時我不斷把剛傳送來的精靈轉交以太基金會，直到只剩下比卡超。」

「哎，為甚麼我當時會不察覺呢，不然我不會把精靈傳送給你！」

「算了吧博士，不管怎樣說這也已是過了去的事，現在的我已經一無所有了。」

「怎麼會，你不是還有大比鳥嗎？就在你身旁，而且比卡超也在啊。」

「那又如何，我已經不是十年前的我了，我已從成為精靈大師的夢中醒過來了。」

「是嗎？那麼你有甚麼打算？」

「我也不清楚，可能趁這段空閒時間去探一下老朋友吧，不知小剛小霞過得好不好。」

「反正你有空，不如先來研究所逛一逛，大比鳥也一起來吧。」

第四話 - 大木博士

來到大木研究所，這裏還真的一年如一日呢。

大木博士啟動投影機，示意我專心看投射著的片段。

片段一開始是一群穿著穿梭機兵團制服的人，接著是他們搶奪不同的惡行。

鏡頭一轉到了一個研究所內的場景，有不同的研究裝置困著精靈。

其中一個裝置困著的就是伊貝，他的樣子十分痛苦，而且外觀也不太正常，應該是被用作做甚麼實驗的。

「博士，這究竟是？」

「是伊貝的實驗。你應該還記得到目前為止，伊貝能進化成火、水、雷、超能力、惡、草、冰和妖精的屬性吧？」

「對，所以呢？」

「在十八種屬性中，伊貝能分別進化為當中的八種屬性，連同基本的一般屬性，他總共能擁有九種屬性。」

博士按動了一下投影機，片段繼續播放。

片段中的伊貝被植入了不知名的儀器，繼而幾名研究員把伊貝放了出來，其中一個研究員手上拿著一個類似遙控器的物品，

研究員按下了其中一個按鈕，這時伊貝發出了像是進化的光芒，然後變成了一隻從未見過的精靈。

「博士，這是？」

「是岩伊貝啊。」

「岩伊貝？」

「沒錯，事實上我們已經成功把伊貝進化為其他未被發現的屬性。」

「等等，你剛說...我們？」

「啊，對不起小智，一直忘了跟你說明，現在我除了是博士，也是穿梭機兵團的首席研究員啊。」

「怎麼會？博士你怎可以做出這些事情？」

「小智，博士老了，剩下的日子也不多。那天穿梭機兵團的首領來到，打動了我加入他們，在有生之年幹一番大事。
想著想著，我也不想一輩子呆在這個鄉村研究所呢。」

「不可能，博士你怎會變成這樣？」

「甚麼不可能？小智，人是會變的，就如我也想不到你會變成這副潦倒的樣子。對了，一場來到，就讓你見見我引以為傲的寶貝吧。」

博士在研究袍中拿出一個遙控器並按下了一個按鈕，研究所內其中一道門打開了，而出現在眼前的，就是片段中的「岩伊貝」。

「來吧小智，我把大比鳥也帶來的原因就是想試試岩伊貝的實力呢。」

「不可原諒，竟然這樣對待小精靈。我真的憤怒了！上吧，大比鳥！」

PS：附上其他未發現屬性伊貝的幻想圖

live咗

第五話 - 重新出發

「可惡，對方是岩石系的精靈，對大比鳥很不利。」

「小智，你在猶豫甚麼，你不攻擊那我就不客氣了！岩伊貝，使用尖石攻擊！」

「快避開啊，大比鳥！之後使用潑沙。」

「啊，小智想不到你還記得怎樣戰鬥，使用潑沙減低岩伊貝的命中率很聰明呢！」

雖然成功降低了岩伊貝的命中率，但礙於屬性不利，大比鳥的攻擊沒對岩伊貝造成甚麼傷害，戰局陷入膠著。

「看來這隻垃圾鳥已不能滿足我了，那就認真收拾你吧。」

博士按下手上遙控器的其中一個按鈕，那隻岩伊貝又再發出進化的閃光，繼而變成了另一隻沒有見過的精靈。

「上吧，龍伊貝！畫龍點睛！」

甚麼？不可能，這個烈空坐才會的招式竟然由伊貝使出。

「快避開啊，大比鳥！」

「哈，對不起啊小智，這隻龍伊貝的特性可是鎖定呢。」

「大比鳥！！！」

被畫龍點睛擊中後，大比鳥躺在地上動也不動。

「你現在明白了嗎小智，這就是科學的強大啊！」

「小精靈是我們的好朋友，並不是這樣被你們當成實驗品和戰鬥機器！」

「隨你怎樣說吧，反正事實擺在眼前。龍伊貝，給他致命一擊！」

「啟暴龍，使用龍之怒！」

啟暴龍的龍之怒擋下了龍伊貝的攻擊。

「大木博士，我現在要拘捕你，你涉嫌使用小精靈作不法實驗。」

「哼，是渡嗎？你們這些小精靈搜查官真麻煩。小智，這次算你好運。」

博士再按下按鈕，龍伊貝變成了一隻有翅膀的精靈。

「飛行伊貝，使用起風！」

研究所內刮起了大風，研究所的頂部同時慢慢打開，博士乘亂騎上了飛行伊貝逃走了。

「小智，你還好嗎？讓我先給大比鳥急救吧。」

渡先生把手上的傷藥噴在大比鳥身上。

「小智，噴火龍離去的消息我也略有聽聞。我明白你受到很大的打擊，不要勉強自己。接下來的事交給我吧！」

「不，我都想起來了。」

「甚麼？想起甚麼來？」

「當初成為精靈大師的夢想，對抗各地邪惡組織的熱血。我並不是一無所有呢，我身邊有比卡超和大比鳥，還有朋友們。」

「是嗎？那麼就重新出發吧。對了，這顆蛋給你，是我們之前行動中發現的。不知道會孵出甚麼精靈來呢，希望能幫助你一臂之力。」

「謝謝你，渡先生。」

「那麼加油吧小智，我們還會再見的。」

就這樣，我帶著大比鳥、比卡超，還有渡先生給的蛋重新踏上冒險之路。

畫龍點睛唔係飛行招咩？

加油 留名支持

umm.. 其實武藏同小次郎既設計係火箭兵團既精英囉

係飛行招，純粹覺得由龍系精靈出都可以

live左,
樓主唔好棄故呀

留名

本話出現人物 - 武士

武士住在常青森林，身穿武士鎧甲。他擅長使用蟲屬性精靈，身總帶著一把劍和一個捕蟲網。在動中跟小智對戰，並曾作出多番嘲諷。後來小智成功把當時被大針蜂群搶走的鐵甲蛹救出，因此轉為對小智差生了敬意。

第六話 - 回憶的常青森林

穿過1號道路，來到了常青市。

還記得當時的常青道館是屬於火箭兵團的，不知道現在變成怎樣。

雖然大比鳥跟比卡超等級不低，但我認為現時還不是挑戰道館的時候，因此我放棄了挑戰常青道館的念頭。

說實在，雖然說重新出發，但我對接下來的路該怎麼走感到迷茫。

我的目標應放在重新收集勳章上？還是應該快速增強自己隊伍的實力打敗穿梭機兵團？

不理了，先到深灰市和淺藍市探望一下小剛和小霞吧。

我一路往北走，來到了常青森林。

這裏住有不同種類昆蟲類和鳥類小精靈，我也是在這處遇到巴他蝶(相遇時是綠毛蟲)和大比鳥(相遇時是比比鳥)呢。

「你不就是十年前那個用比比鳥和鐵甲蛹跟我對戰的人！我是武士啊，還記得我嗎？」

出現在我眼前的人，就是十年前阻礙我捕捉獨角蟲的人。

「怎會把你忘記了？當年我們還被一群大針蜂襲擊呢。」 我回應著。

「我們再來對戰吧，十年後的你不知道會強了多少呢。出來吧，鉗刀甲蟲！」 武士已急不及待投出精靈球。

「這十年間發生了太多事情了，也不知該從何說起。不過，我接受你挑戰。大比鳥，就決定是你了。」我也投出精靈球應戰。

大比鳥在屬性上佔優，要取勝應該不大問題吧。

「好，先下手為強！大比鳥，用翅膀攻擊！」

鉗刀甲蟲被大比鳥直接擊中，應聲倒地。

「果然變強了呢小智，不過如果你認為這樣完了就太天真了。來吧鉗刀甲蟲，MEGA進化！」武士舉起了右手，手中的MEGA手環發出耀眼閃光。

「鉗刀甲蟲，快用十字剪。」

鉗刀甲蟲使用極快的速度來到了大比鳥身邊，我還未來得及下指令，十字剪已擊中了大比鳥。

雖然蟲系招式對飛行系只能造成一半傷害，但鉗刀甲蟲MEGA進化後的攻擊力提高了不少，被打中的大比鳥還是傷得不輕。

「唯有孤注一擲吧！大比鳥，對地面使用龍捲風！」

「哈，你在瞄準那裏打啊？是時候結束了，鉗刀甲蟲再使用十字剪吧！」

中計了，那招龍捲風本來就不是為了打中鉗刀甲蟲，而是為了吹起地上的雜草。

吹起了的雜草圍繞在鉗刀甲蟲身邊，使他眼睛看不清楚。

「大比鳥，是機會了！捨身撞擊！」

鉗刀甲蟲被撞到地上，失去戰鬥能力。

「了不起小智，這場戰鬥還真有你的風格呢。很久沒這麼痛快地打一場了。回來吧，鉗刀甲蟲。」武士把鉗刀甲蟲收回精靈球。

「我也是，真的很久沒這麼暢快地對戰了。辛苦你了，大比鳥。」我也拿出精靈球收回大比鳥。

對戰過後，我跟武士講述了這十年間發生的事和最近在大木研究所發生的事。

「原來這十年間發生了那麼多事。不過你能重新站起來真好，加油啊。我會等你下次回來再對戰。」

「你也是，要好好保重。」

向武士告別了後，我一直穿過常青森林，來到了深灰市。我會順利見到老朋友小剛嗎？

係，不過係智爺眼中佢地只係3個煩人，跟足N季既小混混

其實佢地3個都係好人，係佢地叫毒氣雙子同阿柏怪拯救班毒氣丸同阿柏蛇嗰集好感動
仲有佢地特登係噴火龍山谷輸比小智隻噴火龍

噴火龍

如果我諗6隻精靈組一隊出嚟，樓豬加我入去做小智嘅同伴/勁敵/其他訓練員，有冇得諗？

卡通片入面噴火龍真係死左?
利申:卡通片無睇到咁後

點會
好似留咗喺噴火龍山谷修練

留名 好鍾意pokemon

我見咩歐雷地區我唔識
我仲停留係151個年代

推

阿羅拉地區?
定係樓豬FF出嚟?

有的，我都係玩過呢隻無乜人識既GAME先知

有得諗

地龍X4

土龍弟弟先岩

月伊貝(持續傷害坦) - 故事一出場只係我帶住嘅伊貝蛋，但係遺傳技能有許願
最後變成有：許願、劇毒、保護、咬咬嘅月伊貝
特性 - 同步
雙防極高嘅坦，主戰術係先用劇毒，然後反覆使用許願&保護，持續保護&回復自己，等對方中毒死亡

寶石海星(速攻手、特攻手) - 高速旋轉(清陷阱)、熱水(本系招)、十萬伏特(打水&飛行)、精神念力(本系招)
特性 - 自然回復(對付負面狀態)

謎擬Q(物攻手) - 劍舞(配合特性無條件提升攻擊一次)、暗影爪、嬉鬧(有妖精Z更佳)、同命(戰況不利時攬炒)
特性 - 畫皮(唔解釋)

鎖匙圈(坦+功能) - 電磁波(麻痹)、虛張聲勢(混亂)、鏡光射擊(減命中+本系技)、地釘(陷阱)
特性 - 惡作劇之心(變化技優先度+1)
呢隻我估先發+坦，先麻痹+混亂對手，然後利用空檔放地釘

奉神犬(速攻手+打擊面大) - 火焰衝擊、雷之牙、神速、咬碎
特性 - 威嚇(減攻)

重泥挽馬 - 地震、重磅冲撞、岩崩、雙倍奉還
特性 - 我行我素(唔會混亂)
補充返對岩、格鬥系攻擊力不足

6隻大概係咁
跪求出場機會

第七話 - 深灰道館的激戰(上)

本集登場/提及人物

次郎

小剛的弟弟，從哥哥處繼承了深灰道館，成為了新一任道館訓練員。

秋葉原博士

精靈傳送系統的發明者，在動畫設定中也是立方獸的發明者。

到達深灰市後，我第一時間向小剛家的方向走著。

走著走著，我突然想起了一個問題。

小精靈的傳送系統不是由大木博士管理的嗎？現在博士加入了穿梭機兵團，而且已不在研究所中，

那麼這個系統還在運作中嗎？我自己認為它是還在運作中，因為街上滿是精靈訓練員，

若果系統真的失效，那麼我一定會聽到街上的人在討論。但若果系統還在運作，那又是怎樣做到？

(解說：在遊戲中設定最初發明和管理精靈寄放系統的是正輝，而動畫中的設定則是由秋葉原博士開發，精靈一般都是傳送到訓練員所屬地區的博士處寄放。)

在邊走邊想著這個問題時，原來我已經來到小剛家的門前，或許小剛會略知一二吧。

叮鐺，叮噹。

「不好意思，請問有人在嗎？小剛在家嗎？」我邊按著門鈴邊問著。

看似沒有人在呢。十年過去，小剛九兄弟姊妹都長大成人，也許各自有自各的忙吧。

摸了一趟門釘，我只好轉為走向道館看看。

「有新挑戰者，歡迎！咦，這不是小智哥哥嗎？」

站在道路館主位置上的是次郎呢。

「小智哥哥很久不見了，你是怎麼了？幾年前就突然音訊全無，哥哥他一直在找尋你呢。」

「事情大概就是這樣。對呢，那麼你知道小剛現在身在何處嗎？」跟次郎講解這幾年發生的事情後，我向他打聽小剛的下落。

「哥哥現在已經是一名小精靈醫生了，他在得到醫生資格後四處旅遊，治理受傷的小精靈。其實他三日前才回來了一次呢，我想他應該走不遠吧。」

對了，還記得當時離別的時候，小剛立志要成為小精靈醫生，他成功了。

「好，次郎！我要正式向你挑戰，之後趕上小剛的步伐。」

「這場道館挑戰賽由挑戰者小智與道館訓練員次郎對決，可使用的精靈為兩隻。比賽期間道館訓練員不可更換精靈，只有挑戰者可以。最先打敗對方兩隻精靈的為勝方。」裁判宣佈著規則。

「去吧，超鐵暴龍！」

「拜託你了，比卡超！」

我身上能戰鬥的精靈只有比卡超和大比鳥，與十年前挑戰小剛的陣容差不多一樣呢。

「小智哥哥，你想用電系的比卡超打贏地面系的超鐵暴龍？上吧超鐵暴龍，地震！」

「比卡超，快避開！」

比卡超巧妙地避開了地震。

「甚麼？100%命中率的地震竟然打不中？」次郎感到震驚。

「這隻可不是一般的比卡超，他想當年可是連續打贏班吉拉和巨金怪啊！比卡超，跳起後向超鐵暴龍的角使用鐵尾吧！」

「可惡，不過超鐵暴龍有堅硬岩石特性，可不是這麼容易就被擊敗，而且也不是只有你才有尾！使用龍尾！」

「比卡超，再使用一次鐵尾擋下來。」

超鐵暴龍的龍尾與比卡超的鐵尾互相抵消，兩股力量強力的撞擊引致道館的岩石場地揚起了一陣沙塵。

「比卡超，快趁現在爬上盔甲暴龍的角上，然後使用打雷！(沒錯，又是這個老招式。)」

零距離被雷擊中，超鐵暴龍受到嚴重的傷害並倒下。

「超鐵暴龍不能戰鬥，比卡超獲勝。」裁判在宣佈著。

「回來吧，超鐵暴龍！接下來看你了，太古盔甲！」次郎放出第二隻小精靈太古盔甲。

適當時候會出場

正

究竟點解打得贏? 雷系技能打地面系唔係無效咩?

現實上無可能，但小智隻比卡超試過係無印版第57集入面，打紅蓮道館時瞄準夏伯隻鐵甲暴龍隻角黎出打雷，之後打贏左。所以先話又係呢個老招式

亞軍智隻比卡超識無視屬性相剋

第八話 - 深灰道館的激戰(下)

「比卡超，十萬伏特！」

「太古盔甲，用替身擋下來。」

比卡超的十萬伏特被替身抵擋了，起不到作用。

「很好，接下用蠻力吧太古盔甲！」

「PIKAPI！」

「比卡超失去戰鬥能力，太古盔甲獲勝。」裁判在宣佈著。

「PI...KA。」

「比卡超，不要緊你已經很努力了。上吧，大比鳥。」

雖然太古盔甲有替身的效果，但替身已抵擋了一次十萬伏特，剩下的功用應該已不多了。

「大比鳥先使用翅膀攻擊把太古盔甲的替身打破吧。」

太古盔甲的替身隨著被翅膀攻擊打中而消失。

「雖然替身被打破了，但太遲了！太古盔甲，岩石封鎖！」

效果顯著，大比鳥被岩石封鎖擊落去地上。

「大比鳥失去戰鬥能力，太古...」裁判準備宣佈太古盔甲獲勝。

「還早呢，起來吧大比鳥。」

「為甚麼？受到致命一擊還能站起來？」次郎一臉錯愕。

「因為我早預料到會有這種情況，所以事先給大比鳥裝上了氣息腰帶。大比鳥，還擊吧！鋼翼！」

太古盔甲受到重擊，但還是勉強的站了起來。

「我們大家剩下的血量也不多，接下來的一招定勝負吧！太古盔甲，終極衝擊！」

「那我們這接也拼盡全力吧！大比鳥，捨身撞擊！」

兩隻精靈也使用全力撞向對方，並同時倒地。

「大比鳥及太古盔甲同時失去戰鬥能力，所以這場戰鬥是平手！」裁判宣佈對戰給果。

「次郎，你強了很多呢！小剛可以放心把道館交給你了。」

「小智哥哥也很強呢，用屬性不利的精靈也能打出一場精彩的戰鬥。對了，這個深灰勝章給你！」

「這樣可以嗎？我們只是打了個平手啊。」

「勝負不重要麻，我十分享受這場對戰。快走吧，追上哥哥的步伐！下次再見了，小智哥哥。」

「好吧，再見了，次郎。」

離開了深灰道館，我下個目的地是淺藍市。要到達淺藍市則必需先穿過觀月山，在觀月山我又會預到甚麼事情呢？

第八話 - 邪惡的皮可斯

觀月山因為住著稀有的小精靈皮皮而聞名，年中吸引不少訓練員來尋找他們的足跡。

來到觀月山前，我看見兩名穿梭機兵團的人站在入口處。

「此路不通，回去吧小鬼！」其一名團員說。

「那可不行呢，我要到淺藍市啊，看來我只好強行突破了。」

「大言不慚！波音蝠給我教訓這小鬼吧。」

「我才沒時間跟你在糾纏，比卡超十萬伏特！」

快速擊敗守門的兩名梭機兵團團員後，我跑進了觀月山洞穴。

洞穴內滿是戰鬥的痕跡，很多野生的精靈倒在地上，情況慘不忍睹。

我況著戰鬥的痕跡前進，來到了觀月山的內部。沒錯，這裏應該是皮皮的巢穴，十年前我也曾經來到過，而且還有看到皮皮進化為皮可斯的過程。

「小智，想不到我們這麼快又碰面呢。」

「是大木博士！你們在這幹甚麼？外面的戰鬥也是你們幹的好事？」

「呵，與我計劃沒關係的弱小精靈就該被消滅吧。」

「這裏明明是皮皮的巢穴，皮皮們都到哪裏去了？」

「不用心急，他們就在你身後吧。」

我馬上轉身一看，是一群皮皮。但他們的顏色由粉紅色變為了紫色，而且眼神也不友善。

「你們對這群皮皮做了甚麼？」

「小智，你有聽過關於皮可斯的都市傳說嗎？」

「甚麼都市傳說？我沒聽過！」

「這個都市傳說就是皮可斯被鬼斯通付身後會進化為耿鬼。」

「這甚麼傳說是騙人的吧。」

「不，難得上次在研究所被你照顧了一番，今天就給你看一些好東西吧。」大木博士拿出了一顆暗之石。

「我啊，發現了皮皮隨了可以使用月之石來進化為皮可斯外，原來使用暗之石也可以呢。」說罷，博士把暗之石放在其中一隻皮皮身上。

那隻皮皮跟暗之石差生了反應，進化為了紫色的皮可斯。

「那跟都市傳說有甚麼關係？」我質詢著大木博士。

「別那麼心急麻，還沒有完呢！出來吧，鬼斯通！」博士把手中的精靈球投出。

「鬼斯通，附在皮可斯的身上吧！」

鬼斯通飛快的進入了皮可斯身體，接著皮可斯進化了，但卻不是耿鬼的樣子。他有著皮可斯的樣子，但卻長著像惡魔般的翅膀。

「小智，都市傳說只說對了一半。鬼斯通附在皮可斯身上確實可以令皮可斯進化，但卻不是進化為耿鬼啊。」

「那麼...這是甚麼來的？」我簡直不敢相信眼前的狀況。

「這個，你沒有必要知道。暗影爪！」

這個暗影爪的目標竟然是直接瞄著我而來，比卡超看到這情況馬上擋在我身前硬擋了一招。

「比卡超，你怎麼了？」

「PI...KA...」

這隻「皮可斯」實在太強了，比卡超只中了一記暗影爪就站不起來了。

「可惡，既然如此唯有拜託你了，大比鳥！」

「沒用的，暗影球！」

「大...比...」

暗影球擊中了大比鳥，同樣是一擊秒殺。

「怎麼了小智，你就只有這程度？太令我失望了吧。」

沒錯，這刻我確實陷入了困境中。我身上已沒有可以戰鬥的精靈了。

正當我絕望之際，身上的蛋開始在震動，究竟這顆蛋會孵化出甚麼精靈？我又能從大木博士手中逃脫嗎？

自 ，這篇應該係第九話先岩。

第十話 - 逃離觀月山

渡先生給予的蛋終於要孵化了。

「青綿，青綿。」是青綿鳥呢。

「又多一粒塵埃出現了。暗影球！」

完了，剛孵出的青綿鳥顯然沒有能力抵擋這個暗影球。

咦，暗影球沒有打在青綿鳥身上，原來是守住。

「哼，雕蟲小技。再來一次暗影球。」

「青綿，呼！」

這是龍之波動呢，還擋下了暗影球。

「甚麼？剛孵出的精靈竟然有能力擋下暗影球！」

我清楚若繼續糾纏下去，最後一定是我方吃虧。但我正被皮皮群圍繞著，很難突圍。

突然遠處傳來一陣光束，是破壞光束！雖然不知道是誰的精靈放出的，但我把握這個機會逃離戰埸。

我在遠處還聽到博士跟其他穿梭機兵團的人對話。

「博士，就這樣放過他好嗎？」

「我有自己的打算，用不著你來管。」

我一直跑著，終於來到出口。

另一邊箱，在觀月山內，大木博士離開了其他穿梭機兵團團員的範圍。

「辛苦你了，差不多娃娃，那個破壞光束威力真強呢。」大木博士拿起手上的精靈球，收回了差不多娃娃。

「大木，剛剛你波有盡全力吧？不然暗影球怎會可能被那個弱小的龍之波動擋下？」

「哼，你管我。倒是你，快走吧！被其他人發現在這裏會給我添麻煩呢，渡。」

42LV先學得嘅龍之波動，你俾佢一開始就用得仲得了嘅?

劇情所需，同埋智爺既寵不嬲唔跟常理

智爺真係屈撚哂

估唔到樓豬鍾意青鳥

仲諗住9成係神速迷你龍

本身想比隻準神，不過太屈

唉 個心硬係凝住見番智蛙果時 智蛙係壞人

Pokemon故
唔知點解 我覺得大木博士由始至終都係好人
依家係扮緊衰人 想激發返亞軍智既鬥心

純鳩估

第十一話 - 重遇小霞

來到淺藍市的小智正在小精靈中心替精靈進行恢復。另一邊廂，觀月山內...

「真是可憐，不用怕。很快便會沒事，乖。看來這裏剛有一場激戰發生呢，而且還波及了無辜的野生小精靈。」

小剛替觀月山內的精靈治療後，便向著淺藍市的方向前進。

「比卡超跟大比鳥都回復好了，那麼就去道館找找小霞吧。不，差點把精靈傳送系統給忘了。直接問問喬伊小姐不就好了？」在精靈中心我我在想。

「系統是正常運作沒錯，不過精靈確實是不再傳送到大木博士處了。」喬伊小姐回答著。

「那麼你知道精靈是傅送到那裏嗎？」

「嗯...好像是叫正輝的人那裏。對啊，其實他就住在白色海岬的燈塔處呢，你何不再親自了解一下？」

「好的，謝謝你，喬伊小姐。」

(解說：白色海岬是曾經於動畫出現的地方，位於淺藍市與秋色市之間。小智首次遇見正輝就是在白色海岬的燈塔內。」

白色海岬在淺藍市與秋色市，那既然現在我身處淺藍市，應該先去拜訪一下道館才到燈塔較為順路吧。

來到淺藍道館門前，想到自己即將要面對很久不見的小霞，我突然萌生了一個怪主意。

我打算僑裝為一名普通的路人到道館挑戰，到最後才表露自己是小智，給小霞一個驚喜。

因此，我就先到附近的服裝店打扮一番，再戴上大帽、太陽眼鏡和口罩。

一番打扮後我終於要正式進行淺藍道館了。

「啊，是挑戰者呢。我是淺藍四姊妹中最漂亮的一個，淺藍道館訓練員，小霞！」

這次總算沒有摸門釘了，看著眼前的老朋友，我差點忍不著就叫了出來。不行，做戲要做全套。

「嗯，我要來挑戰你，贏得淺藍膀章。」我辛苦地壓著喉嚨改變自己的聲線。

「咦，你也帶著比卡超呢，真像我一個多年沒見的老朋友。真令人懷念啊。」 (打扮得這麼浮誇也不覺得有異...)

「這場道館挑戰賽對決可使用的精靈為兩隻。比賽期間道館訓練員不可更換精靈，只有挑戰者可以。最先打敗對方兩隻精靈的為勝方。」

「怎麼現在都喜歡限制使用兩隻的啊。」我在心中想著。

「好吧，我這邊打頭陣的是他。出來吧，傻鴨！」小霞放出了傻鴨打頭陣。

「上，青綿鳥。」為了掩飾身份，我盡量把說話簡略。

正當雙方準備對戰之際，道館外有人氣急敗壞地走了進來，是君莎小姐。

「打斷你們不好意思，外面出了點狀況需要小霞小姐你幫忙。」

「那好吧，對不起挑戰者。我要先到外面協助君莎小姐。今天也許不能對戰了，你改天再來吧。」小霞正準備跟君莎小姐到外面。

「君莎小姐是甚麼事，我也來幫忙吧！」糟了，我一時太心急，忘記了改變自己的聲音。

「這聲音...是小智...真的是你嗎小智？」小霞顯然還認得我的聲音。

「對，我是小智，十年沒見了小霞。」事到如今也再裝不下去了。

「抱歉，現在不是聚舊的時候，快到外面吧！」君莎小姐催促著我們。

淺藍市究竟發生了甚麼事？十年沒見的小霞又會對我有甚麼反應？下回分解。

亞軍智第一條女

係咪有超巨型多刺水母嗰度？

唔係，果度叫游町碼頭。
(參考自台灣百科：)

第十二話 - 究極異獸

君莎小姐帶著我和小霞來到淺藍市的北方，那裏有一個湖泊，看似是可以潛下去的。

「接下來的話，你們聽後可不要吃驚。」君莎小姐準備說出叫我們來的因由。

「是這樣的，淺藍市近期不斷有市民失蹤，我想小霞小姐也有聽說過吧？」

「有啊！但卻好像沒有人看到兇手。」小霞回應著。

「我們剛接到目擊者報案，他們聲稱看到一隻不知名的精靈把市民拖下去湖泊內，我希望小霞小姐能...救,救命啊！」

君莎小姐還未完全說明完，湖邊卻彈出了一隻不知名的精靈，並把君莎小姐拖進了湖泊內。

「走吧，小霞！我們快去救人！」

「好！出來吧鯉魚龍！快潛進湖中！小智，快戴上這潛水面罩！」

我和小霞乘著鯉魚龍進入湖中，一路潛著發現這裏有秘道能通往另一個海域。

穿過秘道後，我們發現這個海域能往上浮。上浮後，眼前是一片荒土。

「小霞，你知道這是甚麼地方嗎？」

「不知道，我從來沒有來過這裏...」

「歡迎來到究極空間！」那隻不知名的精靈出現在我們眼前，並且說著人話了。

說實在，看見會說人話的精靈我們倒也不覺得奇怪，反正火箭兵團的喵喵怪也會。

「你是小精靈嗎？為甚麼要捉走淺藍市的居民？」我追問著。

「你有聽說過究極異獸嗎？」那隻不知名的精靈反過來問我。

「究極異獸，好像十年前有聽說過。對！就是由究極空間來的精靈。」

「那麼你知道究極異獸是甚麼來的嗎？」」那隻不知名的精靈繼續追問著。

「不知道，不就是小精靈嗎？」

「出來吧，大家！」那隻不知名的精靈呼喚著。

更多的不知名精靈出現在我們面前。 (就是虛吾伊德、爆肌蚊、費洛美螂、電束木、鐵火輝夜、紙御劍和惡食大王。)

「少年，你有察覺嗎？我們的共通點。」

「共通點嗎？等等，難道...你們...都是...」我整個人簡直驚恐到極點。

「你沒有猜錯，我們是人類。不過你只猜對了一半，正確來說我們是人類和實驗物的混合體。」

「不...不會吧...」

「你看這隻像水母的虛吾伊德，他是由一位少女與水母合體而成的。那邊像一隻蚊的爆肌蚊，他是由一位肌肉男跟一隻蚊合體而成的...」

聽完那隻不知名精靈逐一解說他們是由甚麼合體而成後，我和小霞簡直不敢相信。

「那麼，你們把為甚麼捉走淺藍市的居民？」我定神過來後發問著。

「當我們的活沙包啊！事實上，我們已不再當自己是人類了，但我們痛恨著製造我們的人類。我們要拿人類來出氣！甚麼究極空間，根本是騙人的，這只是美化那些實驗者把我們囚禁著的空間而已。」

「那麼是誰把你們變成這樣的？」

「我們也不知道，只知道我們還是人類的時候都是在沒意識下被拐帶的，醒過來後就已經是這副模樣了。好像說多了，一場來到，就跟我們玩玩吧人類。」

究極異獸竟然是人類？我們能成功救出淺藍市的居民嗎？

第十三話 - 究極異獸的真正目的

「少年，別說我們欺負你們。說實在，即使你們所有精靈一起上也不可能打贏我們，所以我們不以精靈對戰較量。」

「那麼你想怎樣較量？」

「看見那邊的箭靶嗎？我們來比眼界吧。」

那些「箭靶」其實是淺藍市的居民和君莎小姐，他們都被綁了起來，掛在一個長架上。

「你們派出精靈來，用招式瞄準箭靶，打中的箭靶我們就準許你們救下來。不過如果打不中的就抱歉了。規則是不可以用飛行系精靈飛近目標攻擊，也不可以使用超能力絕招，最後就是不可以使用鎖定。」

「這那是較量？根本就是用我們來娛樂你們罷了。」我感到十分不岔。

「那麼即是你棄權了？那麼他們只好繼續當我們的沙包了。」

「才不是！」

以我粗略估計，我們與「箭靶」的距離大約有一百米左右，在一百米外要準班地打中「箭靶」十分困難，而且普通人類也不可能抵受得到精靈的絕技。

「這裏交給我吧小智，水系精靈救人好像比較安全呢。」小霞示意我不用出手幫忙。

「也對，水系絕招若果能控制力量，即使打在人身上也未必足以致命，的確比較安全。那麼就拜託你了，小霞。」我拍拍小霞的肩膀以作支持。

「寶石海星，來救出大家吧。」小霞決定了使用寶石海星。

不愧是歷盡百戰的寶石海星，他的水炮絕技即使是一百米以外也能瞄準。很快地，所有人質也被寶石海星的水炮擊中。

「了不起呢人類！要是你們，說不定能找到幫我們的辦法。」紙御劍說著。

「甚麼？幫助你們？」

「對，抱歉我們使用這種方法。我們把居民捉走，其實就是希望吸引有能力的人注意事件，並追尋到這處。」那不知名究極異獸說著。

「但是，即使是能來到這裏的人類，我們還是需要確定一下他的能力。」旁邊的虛吾伊德說著。 (在這故事裏設定所有究極異獸都會說人話)

「所以我們就以這個射箭靶方式來測試到來的你們。」爆肌蚊也附和著。

「正如洛克迪蛙(在湖邊把市民和君莎小姐捉走的原創精靈)所說，我們原本都是人類，我們也有掛念著的家人，但我們只能把這份牽掛放在心中，因為若果我們以這個模樣出外尋找家人，只會被當作是精靈。若然我們開口說話，也許更會被當為怪物。」費洛美螂也在解釋著。

「好，我承諾你們。我會替你們找尋變回來的方法，你們在這裏等我。」我向究極異獸們承諾。

「謝謝你，少年！讓我幫助你們把市民送回淺藍市吧。若果沒有潛水裝置，普通人是不可能有足夠氧氣挺到回水面的。而且以你們的精靈的游泳速度，市民也會在運送途中氣絕而亡，但以我的游泳速度則能夠安全送他們回水面。」洛克迪蛙說著。

最後，所有市民和君莎小姐也安全回到地面。市民和君莎小姐也表示了解究極異獸們的感受，承諾會向其他人保守秘密，並拜託我找出方法幫助他們。

「走吧，小霞！我們要盡快起行，尋找幫助究極異獸的辦法。」我拉著小霞準備前往白色海岬。

「對不起，小智。我想我不能跟你一起前往秋色市了。」小霞站了在原處。

「為甚麼？」

「始終我們已經不是十年前的我們了，人大了就要承擔更多責任。姐姐們把淺藍道館交托了給我，我就有責任要好好的當一個道館訓練員。」

「也對。那麼也沒辦法，小霞你可要好好保護淺藍市，下次見面的時候你要變得更強。我們還要一起回去幫助究極異獸們。」

「嗯，約定了。小智你也要變得更強。對了，我剛才發現你只剩下深灰勝章，是勝章都不見了嗎？那麼你拿著這個淺藍勝章吧。」

(由始至終我也沒有向小霞說起十年前的那件事)

「謝謝你小霞，那麼再見了。」

「小智，等一等。」小霞跑到來了我身邊，並緊緊的擁抱了我一下。

「再見了，小智！」擁抱我後，小霞很快地轉身跑回了淺藍市的方向。

告別了小霞後，我向著白色海岬前進。

前面出現了一個熟悉的身影，沒有錯，是小剛！

Live

小智第二個後宮

文？

夜少少出

幫你推一下

小剛變埋奸角

第十四話 - 精靈傳送系統

「喂，小剛！」我在小剛的背後叫喚著。

「是小智！很久不見了！你甚麼時候回來關都的？」小剛停下了腳步。

「剛回來不久啊。咕...不如邊吃邊談吧。」

在餐廳內，我和小剛互相向對方講述自己的經歷。

「哈，想不到次郎那小子能跟你打平呢。」小剛很滿意的樣子。

「對啊，後起之輩比我們更強呢，而且我也生疏太久了。」我看著身旁的比卡超說。

「小智，我們再次一起上路吧。聽過穿梭機兵團的惡行後，我認為自己也該盡一分力對負他們。」

「那就多多指教了，小剛。」

我跟小剛一起來到了白色海岬，正輝的燈塔依然還是老樣子。

「正輝在嗎？我是小智啊，還記得我嗎？」我跟小剛在燈塔門口按著通話器。

通話器沒有傳來回應，但燈塔的門卻打開了。

我們進入燈塔後，馬上有一個機械人來迎接。

「來賓你好，我是接待機械人1號。請問有甚麼可以幫你？」

「請問正輝在嗎？我是來自純白鎮的小智。」

「哦，是正輝先生的友人呢。不好意思，正輝先生出遠門了。」

「那麼燈塔的門是誰為我們打開？」

「正正是我接待機械人1號啊。」

「那麼正輝到哪裡去了？」

「正輝先生出門前說他會前往城都地區，協助那邊的精靈傳送系統更新作業。」

「更新作業？」

「對啊小智，其實現在的精靈傳送系統已經進化為能夠由訓練家自己登入電腦系統作自助傳送了。意即我們已經不用像以前般需要聯絡精靈的寄養人來傳送了。」小剛插嘴說著。

(解說：簡單來說，即是變為遊戲中的系統。)

「那怎麼喬伊小姐說精靈是傳送到正輝這裏來？」

「客人，精靈的確是傳送來這裏。但我們的角色變為了保管者，只會負責保管這個精靈球倉庫的安全，並不會協助養育精靈。」機械人1號重新接上對話。

「那麼你說正輝到了城都地區協助那邊的精靈傳送系統更新，即是現時只有關都地區在用這個新系統？」我繼續發問著。

「沒錯。正輝先生於大木博士手上接收關都地區的精靈傳送系統後，便著手研究新系統，即現時使用的系統。客人，還有甚麼問題嗎？」

「沒有了，謝謝你詳細的解說。走吧小剛，我們前往秋色市吧，我要找馬志士挑戰。」

離開了正輝的燈塔，我和小剛向著秋色市的方向前進。

第十五話 - 被封鎖的秋色市

距離秋色市還有一段路程，我打算跟小剛先到就近的小精靈中心休息。

小精靈中心門前堆滿著人，不知道是發生了甚麼事。

「各位準備前往秋色市的訓練家不好意思，秋色市因不明事件現正被封鎖中，任何人也不可以內進。」是喬伊小姐的聲音。

「甚麼，秋色市被封鎖了？是發生了甚麼事？」我跟小剛討論著。

「我也沒有頭緒呢。」小剛搖搖頭。

「不管了，我們先繼續前進看看。」我跟小剛共識了一起繼續前進。

經過了小精靈中心後，四周的環境異常地寧靜。

終於，我們來到了秋色市的外圍，並且站立了很多穿著整套保護衣的人員在。

「這裡已經被封鎖了。你們快離開吧！」其中一名穿著整套保護衣的人員說著。

「究竟發生了甚麼事？」

「沒甚麼大事，總之你們快離開，不然我們只能用武力把你們驅趕！」

這根本就是睜著眼說慌吧，明明就是有大件事。我們也不想引起甚麼衝突，只好先離開了。

「那怎麼辦好，不如先到彩虹市？」我提議著。

「也好，反正呆在這裏也沒有用。」小剛同意我的提議。

就這樣，我們走另一邊的路向著彩虹市進發。

此時，在離小智他們不遠的山頭上...

「以小智的性格，那傢伙一定會想辦法進入秋色市的，一切盡在計算之內。」大木博士在觀察著。

「該我出場了嗎？爺爺。」一把謎之聲在詢問。

「還不到時候，再忍耐一下吧，小茂。不，是小茂作戰隊長。」

「不過爺爺，你這次會不會做過份了，把那些東西放進秋色市內。」

「也沒有辦法，不然我和你就在兵團裏待不下去了。」

「也對呢，爺爺。」

幾特別
輕輕一推

但小智走左

推一下

推一推

快啲搵莎莉娜

佢意思係暫時離開先，之後再諗計點入去

第十六話 - 百貨公司獎品爭奪戰

連日趕路後，我和小剛來到了以有著大型百貨公司而聞名的彩虹市。

「兩位先生你好，今天是百貨公司感謝日呢，歡迎進來參觀。」百貨公司的年輕女職員在門口宣傳著。

「小剛，不如我們進去逛逛吧。走了這麼多天，日用品也要補充一下。」

「這位小姐，你好！我叫小剛，下班後不如跟我一起吃晚飯。」小剛滿面通紅。

「唉，江山易改本性難移。走吧！」我拉著小剛進入百貨公司。

逛了半天，我們補充了很多日用品，例如傷藥、精靈球等。

「各位顧客，本公司將於一小時後於天台舉行感謝日精靈對戰活動。獎品十分豐富，請把握機會參加！」店內廣播著。

「有豐富獎品啊！還不是我大顯身手的時候！一起參加吧小剛！」

「如果大獎是漂亮的職員小姐就好了！」小剛連口水也滴下了。

「所以就是小智先生和小剛先生也會出場對戰了，比賽以淘汰賽方式進行，每次對戰為一對一方式。」報名處的職員講解著。

活動開始後，我和小剛不斷逢關過關，終於雙雙來到了決賽。

「其實一開始我就已經知道決賽對手會是你了，小剛。」

「來吧小智，痛快地打一場！出來吧，幸福蛋！」

「那麼我這邊就用比卡超吧！」

「PIKA PIKA！」

「我們的活動終於來到了高潮，是由小智選手的比卡超對決小剛選手的幸福蛋。」工作人員正在現場旁述。

「比卡超，十萬伏特！」

「PIKA...CHU！」

「小智選手的比卡超先發制人，十萬伏特打了在幸福蛋身上，但好像作用不大呢。」

「小智，幸福蛋可是擁有很高的血量和特防呢。換我了，幸福蛋連環巴掌！」

「HAPPY！啪啪啪啪！」

「哇！幸福蛋啪啪聲的打在比卡超身上呢。」工作人員繼續現場旁述著。

「幸福蛋，乘勝追擊！再使用一次連環巴掌！」小剛興奮的指揮著。

可是幸福蛋並沒有進行攻擊。

「咦，小剛選手的幸福蛋沒有進行攻擊呢，為甚麼呢？啊，好像是麻痺了呢。」

「小剛，你怎麼可以忘記了比卡超的靜電特性呢？」我心想著這次應該贏定了。

(解說：使用近身招式攻擊該特性的精靈時會有30%的機率被麻痺)

「到我反擊了，比卡超伏特攻擊！」

「幸福蛋！！！」小剛在大叫著。

「最後一擊，比卡超快用鐵尾！」

「CHU！」

「小剛選手的幸福蛋在小智選手的接連攻擊下失去戰鬥能力，恭喜小智選手獲勝。」工作人員宣佈賽果。

「這次的感謝日精靈對戰活動完滿結束，優勝者小智將會獲得由本公司準備的特別小精靈一隻。而亞軍小剛先生亦會得到招式機器一枚。」

工作人員向我遞上了一個精靈球，不知道裝著的是甚麼小精靈呢。

立方獸

fatc

鯉魚王

小火龍

第十七話 - 莎莉娜

拿到勝獎品精靈球後，我急不及待打開來看看是甚麼精靈。

「甚麼，竟然是小火龍！」我把小火龍抱了起來，眼淚不自覺的就流了下來。

「小火！小火！」小火龍對我突然滿下眼淚感到錯愕。

「小智，不要拘泥於過去了，展望將來吧。」小剛在一旁說著。

「知道了，以後多多指教了，小火龍。」我把小火龍收回了精靈球內。

離開了百貨公司，我們打算到彩虹道館挑戰，而在前往彩虹道館的路上聚集了一大群人在歡呼。

「嘩！是莎莉娜小姐呢！」

「對，是那個豐緣地區那個頂級協調訓練家啊！」

「想不到真人比上鏡還漂亮呢！」

「原來她就是住在這城市內。」

「那個莎莉娜可真了不起呢，能幹又漂亮。」小剛也在喃喃自語著。

「莎莉娜，你也成功達成了夢想了嗎？反觀我還是一事無成。」我在遠處眺望著。

「走吧小剛，我們去挑戰道館了。」我實在不想被莎莉娜看到我一事無成的樣子。

「她真的好漂亮呢，如果我有這樣的女朋友就好了。」小剛的口水再次流了出來。

「小剛！」我拉著小剛離開人群。 (智爺條女你都夠膽FF，訓喇渠頸。)

離開人群後，我們來到了彩虹道館的門前。

「那時候被火災燒毀的彩虹道館，重建後規模更龐大呢。」我看著彩虹道館的外觀。

「小智，你這個大笨蛋！怎麼回來了都不聯絡我！我不是放了一封信在你家門前的信箱嗎！」突然有人在背後抱著了我。

「是...是莎莉娜嗎？很久不見了。」

「啪！」莎莉娜給了我一記巴掌。

「甚麼，小智你原來認識她嗎？而且還那麼親密！」小剛完全不敢置信。

「你知道我有多想念你嗎，為甚麼剛才見到我也不上來找我？」莎莉娜雙眼通紅地說著。

「我...我...因為過了十年我還是一事無成，相反地你已經取得成功了。我實在沒有面目來面對你。」

「笨蛋，我掛念的是小智你，並不是你有甚麼成就。」

「對，對不起。」

「算了，我走了，別跟上來！小智你真是最差勁的！」

說罷，莎莉娜轉身就走。

「快追上去吧，女孩子都是口不對心的。」小剛把我推向莎莉娜。

「你能跟我再一起旅行嗎，莎莉娜？」

「不可以！」

「那...打擾了，不好意思。」我絕望的說著。

「我是說今天不可以啊！我要先回家向媽媽交待及執拾行裝，明天早上十時在百貨公司門前等吧。」

太好了，莎莉娜最終還是願意跟我一起再展開旅程，而我決定用今天晚上的時間挑戰彩虹道館。

BINGO

小霞仲有冇機會出場 好鍾意佢

有，拭目以待

唔好變後宮故呀屌

智爺不嬲都後宮架啦

其實佢唔算係協調訓練家 佢係小精靈表演家 去豐緣係因為個老太婆叫佢去見識下 為佢表演搵更多靈感 佢都唔玩對戰既

個老太婆叫佢去芳緣參加華麗大賽，參加華麗大賽既人好似就係協調訓練家? (無記錯既話)

放心，唔會

有冇忍蛙？ 小智應承過幫佢登頂，樓主出忍蛙啦

當然有預忍蛙，不過近期都唔會出佢住，因為佢太屈，一出基本上就橫掃所有道館。佢會係關鍵時候出場

第十八話 - 再戰彩虹道館

「艾莉嘉小姐，我把挑戰者帶過來了。」艾莉嘉的學生帶著我們進入道館內。

「嗨，艾莉嘉小姐。你的香水比以前更香呢。」長大後我開始打從心底喜歡了香水。

(解說：動畫中小智當年曾經看不起艾莉嘉的香水而一度被拒絕挑戰道館)

「是小智和小剛呢！哇，你們都長大了很多，差點就認不出你們。」

「是嗎？我覺得小剛跟以前還是差不多，至少在某方面。」我指著小剛。

「別鬧了小智，你不是要來挑戰艾莉嘉小姐嗎？」小剛面紅地反駁著。

「挑戰？你不是已經有彩虹膀章嗎？」

「唔...我把勝章弄不見了，哈哈。」我懶得跟所有人也長篇大論地解釋甚麼事，所以隨便編出一個理由。

「真是大頭蝦，不過勝章不見了也不是大問題，給你一個新的就好。」艾莉嘉從袋子取出了彩虹勝章。

「不可以，我必須堂堂正正打敗你贏得勝章才行。況且十年前的那場對戰也沒有打完。」

(解說：當年對戰途中火箭兵團亂入，把放在道館的炸彈引爆以致對戰中止)

「既然如此，我只好全力應戰吧！」艾莉嘉拿起了精靈球。

「這場對戰以一打一方式進行，最多可以使用三隻精靈。我的首發是他，巨藤怪！」

「長藤怪進化了呢，那麼我這邊打頭陣的是小火龍！」

「屬性上對你有利，不過只要等級夠高的話我們也是可以克服過來。巨藤怪，使用綁緊把小火龍綁起來。」

「不要給他綁住，小火龍抓開巨藤怪的藤鞭！」

小火龍成功把巨藤怪的藤鞭擋下來。

「幹得不錯，小智。那麼巨藤怪，接下來麻痺粉末！」

「用火花把粉末擋下！」

麻痺粉末的攻擊範圍比火花大，因此部份麻痺粉末還是散佈了在小火龍身上。

「是機會，使用泥漿炸彈。」泥漿淺在小火龍的身上。

「看來真的是等級差距太大，回來吧小火龍。接下來看你的，大比鳥！」我用大比鳥換下了小火龍。

「不管怎樣替換結果都是一樣，巨藤怪再使用一次麻痺粉末！」

「這次不會讓你得逞！大比鳥，用旋風把粉末吹回巨藤怪身上！」

「糟了！」

大比鳥把麻痺粉末反過來吹在巨藤怪身上，使巨藤怪的行動變得遲鈍。

「大比鳥，翅膀攻擊！」

翅膀攻擊成功命中巨藤怪，效果顯著。

「先回來吧巨藤怪！」艾莉嘉收回了巨藤怪。

道館挑戰賽下回繼續。

成日都打錯字，以後會對多幾次先出

最後主角一定係噴火龍

Pish

仲要男女獸通殺

二刀流名

留名支持

我是因為大比鳥而留名的

等睇智爺最強隊伍

好想智爺用哈古龍 咁多年最鍾意都係哈古龍同mega烈空座 好靚呀

道館館主可以收返小精靈架咩？
頭盔：根據動畫

睇道館自己既規則，艾利嘉就係動畫入面有收番隻長藤怪

想睇小火龍遲啲幫小智擋技之後再死
小智同比卡超暴走

成日記錯佢叫哈比龍

第十九話 - 堂堂正正贏取的勝章

「堅果啞鈴，換你上場了！」

「大比鳥不要使用近身攻擊，不然會受到鐵刺的傷害！使用旋風吧！」

「堅果啞鈴，使用扎根！」

使用了扎根的堅果啞鈴不斷在回復，抵消了大部份大比鳥造成的傷害。

「堅果啞鈴接下來使用放晴！」

放晴的效果使整個道館內充斥著太陽的光芒。

「糟了，再來他一定會使用陽光烈炎。大比鳥，快飛高迴避！」

「你估錯了小智，堅果啞鈴大爆炸！」

大爆炸的範圍覆蓋整個戰鬥場地，自爆的堅果啞鈴跟被炸中的大比鳥同時失去戰鬥能力。

「回來休息吧，大比鳥。」

「辛苦你了，堅果啞鈴。」

現時戰況勢均力敵，我和艾莉嘉分別只剩下兩隻精靈，而雙方各有一隻已被麻痺的精靈。

「出來吧，霸王花！我的王牌。不要辜負堅果啞鈴的努力！」

「那麼我這邊就用你吧！青綿...」

「PIKA！PI！」

在我放出青綿鳥前，比卡超自信滿滿的走了上前。

「比卡超很有鬥志，那麼就拜託你了！」我把青綿鳥的精靈球放回腰間。

「放晴的效果還在，趁現在用陽光烈炎殺他一個措手不及！」

「PIKA！」

比卡超被陽光烈炎擊中，受傷不輕。

「比卡超，堅持下去！使用電光一閃跳到霸王花身上！」

「沒那麼容易，影子分身！」

「比卡超，不要被迷惑！集中精神找出真身！」

「CHU！」

比卡超成功跳到了霸王花的花芯上。

「成功了，打雷吧比卡超！」

「事到如今沒辦法了，霸王花再用一次陽光烈炎！」(霸王花的陽光烈炎是在花芯位置發出)

打雷和陽光烈炎兩股強大力量雙撞在一起，產生了大爆炸。煙霧消去後，比卡超和霸王花雙雙躺在地上。

戰爭進入尾聲，由均已經受了傷的巨藤怪和小火龍對決。同時，放晴的效果已經結束。

「巨藤怪，跟開始時一樣使用綁緊！」

「那麼我們也跟開始時一樣抓開藤鞭！」

「有空位，巨藤怪趁現在使用摔打！」

小火龍被重擊在地上。

「小智，這場對戰是我贏了。」

「我輸了...」

正當我認為自己戰敗之際，小火龍的身體發出進化的光芒，是火恐龍！

「甚麼，居然在這時候進化！巨藤怪小心！」

火恐龍還沒有等我的指命就用噴射火焰攻擊巨藤怪，巨藤怪被燒焦了，是反敗為勝的一擊！

「我也不知道為甚麼自己經常有這種運氣。」我在心裏想著。

「回來吧，火恐龍！」我拿起精靈球準備收回火恐龍。

「吼！」火恐龍把火焰向我噴去。

「怎麼火恐龍都是這樣的...」被噴後我終於成功把火恐龍收回球內。

「哈，被反敗為勝了。那麼這次你可以堂堂正正的收下這個彩虹勝章吧，小智。」

「謝謝你，艾莉嘉小姐。」

踏出彩虹道館的一刻，道館門外有人在等待我們，是莎莉娜！

push

追到live

正評支持

睇黎呢隻小火龍都係擁有比達既自尊心

今晚會加快出文

pish

屌你正呀喂

如果出番大師兄就正

第二十話 - 綁架

「莎莉娜，妳不是在家中執拾行裝嗎？」

「快執拾好了，而且我還準備了豐富的晚餐，來我家一起吃吧！」

莎莉娜帶著我和小剛到了家中。

「啊！是小智！歡迎光臨，請隨便坐。還有這位是？」是莎莉娜的媽媽。

「阿姨你好，我叫小剛！打攪了。」

「你們快進來吧，晚飯已準備好放在桌上了。」莎莉娜催促著我們。

晚餐過後，莎莉娜先回到房間執拾剩餘的行裝，而我和小剛則在客廳看電視。

「下一則新聞，秋色市內的事件已大致受控，政府呼籲市民保持鎮定...」電視新聞播著秋色市的事件。

「小事嗎...小剛你認為怎樣？」

「好像怪怪的。小智你看，新聞的鏡頭完全沒有拍攝到我們那天見到的防護衣人員，而且只拍攝了城鎮的外部，沒有內部的環境。」

「我同意，總覺得內裏應該是發生了大事。不如我們跟莎莉娜討論潛進去的辦法？」

「我也很在意究竟發生了甚麼事，畢竟那裏好像已經被封鎖了一個多月。」莎莉娜執拾完行裝後加入討論。

「莎莉娜妳有聽說過穿梭機兵團嗎？直覺告訴我秋色市的事件與他們有關。」

「那個惡名彰顯的組織？當然有，他們也曾經在彩虹市作惡，幸好市內的訓練員成功合力把他們趕走。」

「那麼我們就到秋色市內部去看看！」

「好！」小剛和莎莉娜一起回應。

「莎莉娜，我明天早上很早便會出門，先去睡覺了。你也早點睡吧！」姨姨說罷便準備回到房間。

「知道了媽媽。」「那麼你們到我的房間休息吧，我就跟媽媽一起睡。」莎莉娜示意我們到她的房間休息。

第二天早上，我和小剛起床準備跟莎莉娜一起出發前往秋色市。

「啪啪啪！」「莎莉娜妳起床了嗎？」我在拍著莎莉娜房間的門，但一直沒有人回應。

「小智，不太對勁。不如試試開門進內看看。」小剛在我身後說著。

我嘗試打開莎莉娜房間的門，門並沒有鎖上。可是，莎莉娜跟姨姨也不在。

「怎會這樣？發生了甚麼事？」

「小智，你看看這個字條。」小剛把放在客廳的字條拿給我看。

「莎莉娜，媽媽先到野生原野區那邊幫忙照顧鐵甲犀牛了。你可要跟小智好好相處啊！」字條是這樣寫的。

看完字條後，我推斷莎莉娜應該是姨姨出門後才失蹤的。

「小智先生，你有新訊息！」這時候，早前在百貨公司購買的手提電話響了起來，是一個匿名訊息。

「小智，看來你已經下定決心要來秋色市。快來吧，我在這裏等得快不耐煩了！給你看看這個吧，我相信你看過後會立刻不顧一切趕過來呢。」訊息是這樣寫的，而且還附有一張相片。

「這是甚麼！騙人的吧？」我打開了相片。

那張相片在一個看似是密室的地方拍攝，莎莉娜被綁了在椅子上，而且旁邊還站了一個穿梭機兵團的面具人。

叫返賽莉娜ok？港譯好聽d

無問題

第二十一話 - 硬闖秋色市

(應巴打意見，由呢集起莎莉娜跟番港譯叫賽莉娜)

「可惡，這次我真的憤怒了！」我氣得快把手中的手機摔在地上。

「小智，冷靜一點。這是敵人的激將法，而且賽莉娜暫時也看似平安無事。」小剛在一旁安撫著我。

「小剛快起行吧！我要去救賽莉娜！」

「我也想馬上起行，可是你想到辦法如何進入秋色市嗎？」

「我不管！你不去的話我自己去，走吧比卡超！」

「小智！等等我！」

我和小剛以最快的速度來到秋色市外，那群保護衣人員的數量比上次還要多。

「走開！我要進入城市！」我向著那群保護衣人員叫喊。

「小子，這裏很危險，快離開吧！」那群保護衣人員拒絕讓路。

「那麼我只好硬闖了！大比鳥，使用踢沙！」大比鳥揚起了四周的沙石。

「就是現在，衝進去吧小剛！」

「你們站著，不可以就這樣進去！」那群保護衣人員撥開沙石後準備從後追趕我們。

「小智，你快走吧！這裏由我抵擋！大家都出來吧！」小剛把腳步停了下來並同時派出身上六隻精靈。

「拜託你了，小剛！」我繼續往城市內走。

眼前的秋色市簡直是死城，四周除了枯萎了的樹外沒有任何生物。

突然，我的身體感到十分不適，仿似快要被甚麼壓得抖不過氣來。

「進來秋色市了嗎？你現在到精靈中心，中心內有保護衣。穿上保護衣後一直往南走來碼頭。」手提電話再次傳來匿名訊息。

該死，我的一舉一動都被監視著。在精靈中心穿上保護衣後，我依照指示來到了碼頭。

「往你的右手面看，登上那裏的郵輪。」新的匿名訊息傳來了指示。

「這不是鐵達尼號？不是應該已經沉沒了嗎？」我走向那本應在十年前已經沉沒的郵輪。

登上郵輪後，我到處搜索，發現四周一樣完全沒有人。

「現在你過去船長室，我在那裏等你。」新的指示又來了。

我來到船長室門前，深呼吸了一口便推門內進。

「歡迎光臨，小智！」

「怎會是你！」

大木定mk 孫

一定係mk茂 小智見過大木博士仲點會有咁既反應

留名 睇mk荗快速洗白

第二十二話 - 那礦石

「是阿蘭！你為甚麼在這裏？」

「......」

「你是甚麼時候來關都地區？」

「......」

「回答我！」

「收手吧，小智。」阿蘭終於開口回答。

「甚麼收手？你知道自己在說甚麼嗎？」

「你不會是那位大人的對手。」

「賽莉娜在哪裏？」

「......」

「我問你賽莉娜在哪裏啊！」

「放心，她現在很安全。」

「我不要再聽你廢話了！」我從腰間取出了精靈球。

「小智，我並不打算在這裏跟你對戰。」阿蘭並沒有打算取出精靈球。

「聽我說小智，十年前我跟你告別後便一直尋找跟鍵石有相似成份的礦石，並且跟那位大人相遇了。」

「那又怎樣？」

「那位大人找到了那礦石，而且發現了它的真正秘密和力量，而那力量足以毀滅世界，現時秋色市的情況只是以那力量的冰山一角所造成。」

「不管是甚麼力量，也會由我和比卡超來超越！」

「你即管繼續自大吧，很快你就會知道自己是何等渺小。對了，她就在這郵輪的貨倉內。」阿蘭在褲袋中取出一條鑰匙放在地上。

把鑰匙放在地上後，阿蘭一瞬間便消失於我眼前。

我拿起鑰匙趕到倉庫，救出了賽莉娜。同時，船外的景色突然回復了正常。

我示意賽莉娜先待在船長室內，然後到外面脫下了保護衣，那種抖不過氣來的現像並沒有出現。

另一邊箱，在碼頭上的大木博士和小茂...

「那位大人竟然繞過我們，直接命令阿蘭來接觸小智，難道我們被懷疑了嗎？」大木博士在小茂耳邊輕輕說著。

「而且我們千辛萬苦才把那東西...不，是那礦石放在這裏。阿蘭卻能自如地把它們移動，看來這組織內還有很多我們未知的秘密。」小茂在大木博士耳邊回答著。

(解說:阿蘭瞬間移動離去之際同時把「那礦石」一起帶走。沒有了「那礦石」的影響，秋色市得以回復正常。阿蘭能以人類之驅作瞬間移動也是基於「那礦石」的力量)

唔通博士同小荗真係無間道

比卡超好似無左打雷呢招 變左做電球

有冇忍蛙
冇忍蛙唔睇
屌老噴死左冇得組小智最強team

故事設定比卡超重學左打雷，所以一直都無用過電球(之前無特別講明 ) 出下集前出個智爺手上精靈整理表先

有，黎緊需要拯救世界時忍蛙會出現。
將來會有老噴V2，比少少時間火恐龍進化

屌你老母阿撚 見到依條仆街就嬲

V2 代替品

屌打外掛mega老噴

竟然係阿撚

我幾鍾意阿蘭

一句講哂，大師兄呢?

第二十三話 - 奔跑吧(上)

本話登場人物：

多利奧

多多利的騎手。十年前用盡一切不法手段希望贏得賽跑冠軍，最後敗給小智所騎的烈焰馬。

寬子

烈焰馬的騎手。十年前比賽的原參賽者，於比賽前一晚被火箭兵團暗算受傷，由小智代為出賽。

我和賽莉娜回到了秋色市入口，小剛和保護衣人員的戰鬥也隨著秋色市回復正常而停止。

「小智，究竟是甚麼回事？」小剛詢問著。

「我也不清楚，只知道穿梭機兵團比我相像的還要強。」

數天後，在確認秋色市再沒有異樣後，大部份當地居民均搬回市內，市內一切回復正常。

經過連場戰鬥後，大家都身心俱疲。我們決定先暫緩挑戰道館，轉為向野生原野區進發。

「小智，你是否準備再次在野生原野區捕捉30隻大隻牛？」小剛恥笑著。

「甚麼，30隻大隻牛？」賽莉娜也在一起恥笑。

「笑甚麼！今次我不會重蹈覆徹！」

由秋色市前往野生原野區的路程不短，需要先穿過一大片野生精靈保護區才能夠到達。

(解說：野生精靈保護區跟野生原野區是不同性質的。前者完全不允許作任何捕捉活動，後者則限制訓練員只可以使用30個野生精靈球捕捉精靈)

「汪！汪！汪！」是護主犬。

在護主犬身後，一個騎著烈焰馬的身影漸漸走近，是寬子小姐。

「想不到護主犬還記我你們的氣味！小智和小剛。」寬子小姐從烈焰馬身上跳下。

「寬子小姐十年後果然成為了大美人。」小剛面紅耳赤，口水直流。

「你們真是會選擇時間回來，明天就是新一屆的小精靈大賽，要一起來參加嗎？」

「小精靈大賽，是哪個用小精靈競速的比賽嗎？我有聽媽媽提起過！」賽莉娜興奮地說著。

「沒錯，十年前小智曾經騎著這隻烈焰馬贏得冠軍！」小剛指著寬子小姐身邊的烈焰馬。

「我也很想再參加一次，可是身上沒有能夠賽跑的精靈。」我失望地搖搖頭。

「我身上有登步羊，借給你吧小智！」遠處傳來賽莉娜媽媽的聲音。

「媽媽！你不是在野生原野區嗎？」賽莉娜跑向姨姨。

「明天是這裏的小精靈大賽，所以我過來這邊幫手照顧將要出場的精靈。賽莉娜，妳也要參加嗎？」

「身為前鐵甲犀牛騎手的女兒，我當然要參加！」

在遠處，一個騎著多多利的人正在偷望。

「哼，十年前那些傢伙又回來了。這次我一定要取勝！」

第二天，終於來到了比賽的日子。

「今年的小精靈比賽參賽人數比往年多，讓我跟大家介紹一下參賽選手。首先有我們的上屆冠軍寬子小姐...」旁述在介紹著出場選手。

「賽莉娜，即使是你我也不會手下留情啊！」我跟旁邊騎著鐵甲犀牛的賽莉娜下戰書。

「小智，就讓你看看鐵甲犀牛騎手女兒的厲害！」賽莉娜也不甘示弱。

「大鋼蛇，就拜託你了。」小剛使用大鋼蛇參賽。

「烈焰馬，今年我們也要贏得冠軍！」寬子小姐撫摸著烈焰馬。

「今年可不會再讓你贏！是嗎？多多利。」多利奧也騎著多多利出場了。

各選手已就位，比賽即將開始。

適當時候回歸

咁我會喺咩時候出場? 前中後期?

小智最強個隊有邊幾隻小精靈

影帝、老噴、卡比獸、大師兄、中二病蜥蝪、忍蛙、火箭雀
點睇?
不過老噴同大師兄好似定位重覆

其實仲有背背龍

第二十四話 - 奔跑吧(下)

「三，二，一，比賽開始！」

比賽一開始是一段長直路，擁有速度優勢的烈焰馬和多多利一馬當先進佔頭二位。

「加油，鐵甲犀牛！比賽才剛開始。」賽莉娜的鐵甲犀牛稍為墮後。

「我們也不要輸，登步羊！」我騎著登步羊在賽莉娜身後追趕著。

「所有選手也跑過大直路了，之後是一段上山路段，這裏非常考驗精靈的腳力！」

上山路段對鐵甲犀牛有利，賽莉娜很快便追上領先的寬子小姐和多利奧。

「不錯嘛，賽莉娜。你的騎乘技術很有一套！」寬子回頭讚賞追趕上來的賽莉娜。

「我的媽媽以前是鐵甲犀牛騎手，我可不能丟了她的面子！」

「哼，炒死了！女人們。」多利奧依舊保持著囂張的性格。

一小時後...

「不經不覺，比賽已來到尾聲，四位選手已經來到最後直路。他們分別是寬子、多利奧、賽莉娜和小智！」

來到最後直路，大家都指令精靈作最後加速。

突然，在跑道外圍跑來了一隻野生的小哥達，並出現在賽莉娜面前。

「糟糕，快停下來啊鐵甲犀牛！」賽莉娜急忙地拉著鐵甲犀牛的繩。

然而，小哥達出現的時間太突然，鐵甲犀牛來不及停步。

「登步羊，快去擋在鐵甲犀牛前面！」我騎著登步羊擋在莎莉娜面前。

鐵甲犀牛跟登步羊相撞在一起，賽莉娜快要失去平衡由鐵甲犀牛身上墮下...

「賽莉娜！」我由登步羊的身上跳了出來，比賽莉娜早一步墮到地上。

下一秒後，賽莉娜跌到了我的身上。

「賽莉娜，你沒事嗎？」

「笨蛋，為甚麼你要這樣救我？啊，是血！小智你受傷了！」

賽莉娜跌在我身上的衝擊了使我雙腿受傷了。

「噢，來到最後大直路發生嚴重意外。鐵甲犀牛跟登步羊相撞在一起！」旁述也不禁緊張了起來。

另一邊廂，寬子跟多利奧在終點前一百米激戰中。

「活該！那個小子即使過了十年我還是一樣討厭他！」多利奧在大笑著。

「多利奧，這是你幹的好事？」寬子憤怒地指責著多利奧。

「是，我一直都看他不順眼。不然你以為會這麼巧合地有野生小哥達出現嗎？」多利奧直認這是他的手段。

「可惡，那我們更加不可以輸，為了小智！」寬子拼命加速。

「衝線了！烈焰馬僅以一個馬鼻的差距取勝！寬子成功衛冕！」旁述宣佈著賽果。

「太好了，寬子贏了...啊！」

聽畢賽果後，我試著站起來，卻發現雙腿痛得不能動彈。

後來，我在賽莉娜和工作人員的幫助後回到了終點選手區。

「怎麼辦，這個樣子你應該有數天不能走動。」賽莉娜擔心的看著我雙腿。

「不如先在這裏休息數天？」小剛在旁建議。

「要不把登步羊給你？那麼你就可以騎著他繼續旅程了，雖然也要忍受著上落時的痛楚。」姨姨從觀眾席走了過來。

「可以嗎姨姨？他是妳花了很多心思培養的精靈。」

「登步羊，你願意跟隨小智嗎？」姨姨摸了登步羊的頭一下。

「咩...咩...」雖然我雙腿受了傷，但卻因此我到了登步羊。

告別了寬子跟姨姨後，我們向著野生原野區前進。

暫時打算石英聯盟決賽，小智最後既挑戰對手，點睇？

好似幾正，係咪完咗聯盟賽以後就唔見人?

發唔發覺樓主出文好似愈來愈快

推下好似無咩人支持
寫得幾好 有哂reference
但係我覺得可以寫多啲10年後見返嘅感覺
感覺都係輕輕帶過

影帝同大師兄係邊隻

多謝支持，實不相暪，我係一路LOOP住動畫一路寫

卡比超同烈焰猴

其實係你睇嘢愈嚟愈慢

個衰仔同我講睇野愈黎愈慢，咁我就帶佢去睇醫生啦
點知個醫生話佢咩事都無，個陣時我就知佢愈黎愈快

我要買GTR

影帝係比卡超，大師兄應該係烈焰猴

影帝、老噴、忍蛙、流民鱷、蜥蝪、卡比獸我覺得都唔錯

第二十五話 - 在野生原野區尋找新伙伴！

越過了小精靈保護區，我們抵達了目的地野生原野區。

「哇，這裏比十年前變得更壯觀！我急不及待要去捕捉小精靈了！」我看著野生原野區的門牌。

「歡迎來到野生原野區，我是這裏的管理人，卡納。」

「卡納先生你好。不好意思，十年前的管理人凱撒先生在哪裡？」

「啊，凱撒他五年前就退休了，你看那邊的照片。」卡納先生指著牆上慶祝凱撒先生退休的照片。

「原來是這樣，我還想著跟他聚聚舊呢。」

「你應該不只是來聚舊吧？來，這裏是專用釣竿和30個野生精靈球。」卡納先生把野生原野區專用的裝備分發給我。

「那邊的兩位呢？」卡納先生轉身詢問小剛和賽莉娜。

「我暫時沒有時間照顧新的精靈。賽莉娜你呢？」小剛表示他不打算在野生原野區捕捉精靈。

「我陪伴小智就好了，畢竟他的腳傷還沒有康復。」賽莉娜也沒有打算捕捉精靈。

離開卡納先生的辦公室後，我騎著登步羊走到了大草原，四處觀望有甚麼種類的小精靈。

「這不是小約克？為甚麼這裏會有小約克？」我看見本應不存於關都地區的野生小約克。

「是這樣的，幾年前這裏接收了一批來自不同地區被遺棄的小精靈。野生原野區提供了一個理想的繁殖環境，所以這裏越來越多其他地區的野生精靈。」小剛向我解釋著。

「那麼我要更加努力尋找新伙伴！」

「啊，大隻牛旁邊的是斑斑馬，去吧野生精靈球！糟糕，手滑了！」野生精靈球飛到了大隻牛身上，並捕捉成功。

數小時後，我在經歷不同的示幸事件後已捕獲了29隻大隻牛。

「唉，難道又是注定我要捕捉30隻大隻牛，為何命運那麼殘酷。」我看著手中僅餘的野生精靈球嘆了一口氣。

「小智，別氣餒！集中精神在最後這一次捕捉吧。」賽莉娜在身旁鼓勵我。

「沙...沙...沙」是草叢搖晃的聲音。

「啊，草叢那邊的是土龍弟弟。」我準備把野生精靈球投向土龍弟弟。

可是我的叫喊嚇倒了土龍弟弟，他馬上轉身逃跑。

「別跑啊，土龍弟弟！」我不想錯過這個捕捉機會，於是指令登步羊追趕。

我追著土龍弟弟來到了湖邊，卻失去了他的蹤影，而且小剛和賽莉娜也不在。

「可惡，到那裏去了。」

我四處張望尋找著土龍弟弟，想不到這時候他卻由湖邊跑了出來準備再逃走。

「不要跑！」我再次向著土龍弟弟大叫。

土龍弟弟再次被我的叫聲嚇倒，失足跌入湖裏。

「土龍弟弟！」

我跳進了湖裏打算救出土龍弟弟，這時才記起我的雙腿受了傷，根本游不動...

哈古龍

忍娃

影帝同大師兄都唔識
好打有限

[quote。
「不錯嘛，賽莉娜。你的騎乘技術很有一套！」寬子回頭讚賞追趕上來的賽莉娜。

[/quote]

[/quote]

被發現了

可以聯盟前既中後期出埸，做小智既競敵

good wor

好撚好睇呀 樓主加油

巴打比個機會哈古龍出場啦

返工狂F5

手足們覺唔覺得XYZ主題曲勁好聽?

Dp > xyz

我覺得兩個都好聽

第二十六話 - 哈古龍

「嗚，不能呼吸，快沒氣了...」我一直向湖底下沉。

這時在湖面，小剛和賽莉娜沿著登步羊的腳印趕到。

「小智，你在哪裏？快回答我！」賽莉娜在呼喚著。

「賽莉娜，等等！這裏好像是龍之谷。十年前我有來過！」小剛看著四周的環境。

「龍之谷？」

「對，是這個野生原野區的隱藏地方，我曾親眼目睹住在湖中的迷你龍和哈古龍。」

此時，在湖內哈古龍游近小智和土龍弟弟並把他們救回了地面。

「小智，快醒來！」

「我甚麼時候回到了地面？土龍弟弟呢？」我恢復了意識。

「土龍弟弟也被救回了水面，他比你較早醒過來，之後逃走了。」賽莉娜擔心的看著我。

「真可惜，花了這麼多心機還是收服不了。」我失望的搖搖頭。

此時，哈古龍從湖中探了頭出來。

「小智，看來這隻哈古龍是在十年前救你的那隻呢。」小剛指著哈古龍頭上的角。

「對，他的角上有標記。」我也記得這隻是十年前曾經救過我的哈古龍。

「哈古龍，謝謝你。」我摸著哈古龍的頭。

「哈古龍看來是想跟旅行呢。」凱撒先生不知何時出現在我們背後。

「是凱撒先生！你不是已經退休了嗎？為甚麼突然來到這裏？」

「雖然我是退了休，但我還是會定期回來探望哈古龍和迷你龍。」

「可是這樣好嗎？哈古龍你不需要再照顧你的孩子們？」我詢問著哈古龍。

哈古龍搖搖頭，同時湖的遠處出現了其他幾隻哈古龍。

「這是他的孩子，他們都已經長大了，所以不用擔心。」凱撒先生指著遠處的哈古龍。

「哈古龍，我可以收服你嗎？」我把最後一個野生精靈球取了出來，哈古龍向著我點頭。

「那麼多多指教了，哈古龍。凱撒先生你放心，我一定會好好照顧哈古龍！」

「我對你有信心，小智！你是一個善良的孩子。」

雖然花了很多功夫也收服不了土龍弟弟，卻因此意外地得到哈古龍。

跟凱撒先生詳談一番後，我們繼續旅程，下一個目的地是淺紅道館。

夜少少再出

坐等哈古龍進化姆明

肥大

最後都係有比準神 青棉鳥可以坐板凳

文呢

出下一話前先做一個小智戰力簡表：

小智

手持精靈：

比卡超

技能：打雷、十萬伏特、鐵尾、電光石火

特性：靜電

火恐龍

技能：火花、噴射火焰、揮砍、煙幕

特性：猛火

大比鳥

技能：捨身撞擊、潑沙、翅膀攻擊、旋風

特性：銳利目光

青綿鳥

技能：守住、龍之波動、魅惑之聲、羽棲

特性：自然回復

登步羊

技能：撞擊、葉子飛刀、種子炸彈、光合作用

特性：食草

哈古龍

技能：龍之怒、高速移動、衝浪、龍尾

特性：神奇鱗片

電腦中的精靈：

大隻牛X29 (其中1隻)

技能：猛撞、獨角撞擊、意念頭錘、修長之角

特性：威嚇

大隻牛影分身

好感動 巴打加油 岩岩收工即刻追

咁遲d咪老噴啟暴龍比卡超甲賀忍蛙

第二十七話 - 小茂登場

淺紅道館是一間充滿機關的忍者屋，而且位於森林中，一覺不留神很容易就會迷路。

我和小剛跟莎莉娜正正就是在森林中迷了路。

「我記得十年前找到淺紅道館前是需要先走過一條很危險的獨木橋。」我指著小剛手中的地圖。

「問題是地圖既沒有淺紅道館的正確定位，更莫說找到獨木橋。」小剛搖著頭。

「不如先休息一下，我們連續走了三小時，大家也應該累了？」賽莉娜坐在大石上。

「的確，那麼先休息一下吧。」我在背包中取出野餐餐巾。

「小智，我準備了很多野餐食物呢，登登！」賽莉娜從背包中取出了食物。

「那麼大家都出來吧！」我們把精靈全部放了出來，一起享受野餐。

正當大家在野餐之際...

「沒想到小智那小子連哈古龍也能收服，現在他應該有力跟你一戰呢小茂。」大木博士依舊在遠處偷望。

「那麼代表我可以出場了嗎？我等到花兒也謝了。」小茂在大木博士身邊一起偷望。

「可以了，你就陪他玩玩吧。我先回基地去了。」

「喂，小智。十年沒見了，又交了新女友？」小茂從樹上跳了下來。

「是小茂！你也跟大木博士一起加入了穿梭機兵團嗎？」

「我...我不是小智的女友啊...」賽莉娜滿面通紅。

「哼，就讓我來看看你十年後的實力吧！去吧，電擊魔獸！」小茂使用電擊魔獸打頭陣。

「偏偏在這時候！拜託你了，登步羊！」

「哦，十年後你終於明暸甚麼是屬性優勢，可是在我身上是沒用的。電擊魔獸，閃電拳！」

電擊魔獸的閃電拳擊中登步羊，就中了一招登步羊已失去戰鬥能力。

「真令人失望，小智！你這登步羊等級跟我的電擊魔獸相差太遠了。」小茂在恥笑著。

「這只是剛剛開始！回來吧登步羊！接下來是你了，火恐龍！」

「那不應該是噴火龍嗎？啊，對不起。忘記了你原本的噴火龍已經不在。」小茂以挑釁的語氣說著。

再一次，火恐龍未等我的指令就向電擊魔獸使用噴射火焰。

「哼！小智就是小智，不管十年前還是現在都一樣沒法完全馴服小精靈。電擊魔獸光牆！」

光牆把噴射火焰擋了下來。

「電擊魔獸，雷電拳！。」

「別讓他得逞，火恐龍使用煙幕再避開！」

煙幕阻礙了電擊魔獸的視線，使雷電拳落空了。

「火恐龍襯現在再使用一次噴射火焰！」

火恐龍並沒有聽我指令使用噴射火焰，而是使用了揮砍，並重擊了電擊魔獸一下。

「雕蟲小技，回來吧電擊魔獸。」小茂把電擊魔獸收回了。

「小茂，你還有甚麼技倆即管使出來吧！我是不會怕的！」

「小智，你還是一樣喜歡大言不慚。現在就讓我來一次過把你所有精靈打敗。」

小茂拿出了一個我從未見過的精靈球。

「去吧，立方獸Ω！光碟炮！」

眼前出現了一隻新形態的立方獸，使用了不明招式光碟炮，一擊打敗了火恐龍。

戰鬥下回繼續，究竟我能力挽狂瀾還是全軍覆沒？

大隻牛 牛海戰術

29隻大隻牛

130集之後 呢首歌只係一個笑話

第二十八話 - 千鈞一髮

「你們這個組織怎麼就喜歡製造一些非自然的事物？」我把火恐龍收回了精靈球內。

「我沒有義務回答你。廢話少講，快換下隻精靈上來送死！」

「既然如此，比卡超！那個囂張的小茂由你來打敗吧！」

「PIKA!」

「比卡超，十萬伏特！」

「沒用的，地面屬性光碟！立方獸Ω轉為地面屬性！」

十萬伏特擊中了立方獸Ω，但卻完全沒有效果。

「你一直引以為傲的比卡超也是這個程度而已。立方獸Ω，光碟炮！」

「PIKAPI...」

連跟我經歷多場戰鬥的比卡超也被一招擊到。

「一隻一隻打實在太悶了，你們三個人都一起上吧。」小茂不耐煩的搖搖頭。

「可惡，竟敢少看我們！大鋼蛇！」小剛派出大鋼蛇參戰。

「長尾火狐，去幫助小智吧！」賽莉娜也派出了長尾火狐助陣。

「那麼我也只好拜託你了，哈古龍！」我派出了哈古龍。

「對嘛，這樣才有點意思。」

雖然現在處於一打三的形勢，但那隻立方獸Ω還有甚麼怪招式仍是未知之數。

「大鋼蛇，使用龍息！」

「哈古龍，我們也使用龍系招式！龍之怒！」

兩個龍系招式交織著一起，產生了強大的能量。

「很好的嘗試，可惜都會是徒勞無功！立方獸Ω，使用妖精之璧！」

「甚麼招式？妖精之璧？」小茂又說出一個我們從未聽過的招式。

大鋼蛇和哈古龍的技能被妖精之璧反彈，反過來打在自己身上。

「又解決掉了兩隻，那麼只剩下你了長尾火狐。」小茂對戰況感到滿意。

「霹靂彈們，一起使用自爆！」

千均一髮之際，不知由何處飛來數隻霹靂彈，他們一起便用自爆，揚起了一陣煙霧。

「這裏很危險，大家先撤退吧！動作快！」

這聲音，是淺紅道館的館主，阿梗先生。

(解說：立方獸Ω是虛構的小精靈，為立方獸Z的進化形。特色跟阿爾宙斯和銀伴戰獸相似，只要換上對應屬性光碟就能轉為不同屬性。而虛構技能光碟炮的屬性則是會依立方獸Ω的屬性作相對轉換。另外，同樣是虛構技能的妖精之璧，則是在使用後能反彈一切龍屬性的攻擊，一次性有效。)

哇屌呢隻太屈機 弱版阿爾宙斯

個登登有聲嘅

輕推求加速

試推

第二十九話 - 敗走淺紅道館

在煙霧掩護下，我們跟著阿梗先生進入淺紅道館暫避。

此是，在外面的小茂...

「好像太過火了，希望這樣能徹底激發那傢伙的鬥志吧。」

小茂收回立方獸Ω並轉身離去。

「魔魯...魔魯。」

「看來他離去了。」阿梗先生聽著前去偵查的魔魯風的匯報。

「太好了！總算能鬆一口氣。」

「小智，回來淺紅道館是為了進行忍者修練？」平時很冷漠阿梗先生難得說起笑來。

「小智當忍者好像也不錯呢。」賽莉娜在旁邊附和著。

「我不是要來當忍者，是要來再挑戰你一次，因為我把粉紅勝章遺失了。」

「可是經歷了剛才的戰鬥，你的精靈看來都不能對戰了。」

「才不是，我還有大比鳥和青綿鳥可以戰鬥！」

「既然你堅持要戰鬥，那麼我就奉陪吧。比賽使用一對一打形式，大家各派出兩隻精靈對戰。那麼我這邊首先使用的是魔魯風。」

「青綿鳥，就看你了！」

「魔魯風，使用麻痺粉末！」

「青綿鳥，先用守住來抵擋！再使用龍之波動！」

魔魯風被龍之波動擊中，不過由於等級差距所以沒有造成大傷害。

「到我這邊了，魔魯風，睡眠粉末！」

青綿鳥被睡眠粉末擊中，陷入了睡眠狀態。

「先回來吧，青綿鳥！接下來靠你了，大比鳥！」

我先把青綿鳥收回精靈球，想著運用他自然回復的特性。

「大比鳥，翅膀攻擊！」

「魔魯風，使用念力把大比鳥固定。」

大比鳥被魔魯風的念力定住，接近不了魔魯風使用翅膀攻擊。

「完結了，魔魯風，幻象光線！」

大比鳥被打倒了，戰況很不樂觀。

「只剩下你了，青綿鳥，加油！」我再次放出青綿鳥。

「魔魯風剛才已經受傷了，青綿鳥快使用多一次龍之波動。」

「青綿...呼！」

魔魯風在被龍之波動擊中兩次後，終於倒下了。

「頗有鬥志呢！那麼接下來你又要怎樣應付叉字蝠呢？」

「叉字蝠，使用十字毒藥！」

「青綿鳥，守住！」

「守住了一次，但你也不會守不住第二次！叉字蝠，再使用一次十字毒藥！」

青綿鳥中毒了，感覺上快不能繼續戰鬥。

「是我贏了！叉字蝠，破空斬！」

這時我心中想著會否又有甚麼奇蹟出現，例如青綿鳥突然進化。

然而，運氣不會一輩子擁有，青綿鳥被擊倒，是我輸了。

「今天是我輸了，下次待我準備充足後再回來挑戰吧，阿梗先生。」

「這個粉紅勝章你拿去吧。」阿梗先生把粉紅勝章遞到我手上。

「為甚麼？我輸了小精靈對戰啊。」

「比起再來挑戰我，你還有更重要的事要做。希望你能順利打倒穿梭機兵團，加油啊小智！」

「謝謝你阿梗先生，我會不負所望打敗穿梭機兵團！」

雖然對戰輸了，但結果我還是得到了粉紅勝章。

告別了阿梗先生，我們下一站決定為金黃市。

果然快速洗白mk仔

第三十話 - 平安夜

今天是平安夜，大家都來到街上享受聖誕氣氛。

金黃市作為關都地區最大的城市，自然也人頭擁擁。

「今天是平安夜，我們先不要挑戰道館，好好放鬆享受節日吧。」

「PIKA！PIKA PIKA CHU！」

「這裏的商店街有各式各樣的店，可以參觀上一整天，太好了！」賽莉娜興奮地呼叫著。

「而且應該有很多漂亮的姐姐！」小剛任何時候也不會忘記漂亮的姐姐。

「好，那麼就決定了！目標，商店街！」我指著五光十色的商店街。

「鈴鈴鈴...」準備出發之際，小剛的電話響了起來。

「是次郎嗎？甚麼？爸爸媽媽回到深灰市，希望我回來明天一起慶祝聖誕？那麼好吧。」

「小智，賽莉娜。對不起，爸爸媽媽旅行後回家了，他們希望我回家共渡聖誕。」小剛面露抱歉的表情。

「不要緊，陪伴家人重要，你快趕回去吧！對了，我把登步羊借給你，那麼你就可以更快回到家了。」

「謝謝你小智，那麼電話聯絡吧，聖誕節後我會回來找你們的。」

「那麼就提前跟你說聲聖誕快樂吧，小剛！」

「你們也是，小智和賽莉娜！」

就這樣，小剛騎著登步羊向深灰市前進了。

「只剩下我們呢。走吧，我們到商店街去。」我準備轉身前往商店街。

「好...好！我們走吧小智！」賽莉娜不知為甚麼突然面紅了起來。

我們沿著商店街邊走邊聊天，談起了十年前的事情。

「賽莉娜，還記得十年前在海翼市的事嗎？那天我們也是在逛商店街，挑選禮物給小精靈。」

「當然記得，最後我們在誓約之樹下把禮物送給精靈們。你看，當天你送的絲帶還在我身上呢，登登！」賽莉娜指著自己的衣服。

今天是近期難得能放鬆心情的一日，放鬆心情的我突然很想給賽莉娜一個驚喜。

我的打算是，我跟賽莉娜提出在商店街購買禮物給對方，並相約一個時間會合。

然後，在約定的時間內我假裝沒有準時回來。正當賽莉娜失望的時候，我以聖誕老人的裝扮出現並送上禮物。

既然已有計劃，那麼馬上實行吧！

「賽莉娜，不如我們互相為對方挑選禮物吧？」

「小...小智。好啊，我會為你挑選最好的禮物！」

「那麼我們相約黃昏六時，在商店街的入口集合吧！」

我向著商店街的另一側跑去，離開了賽莉娜的視線。

「好，計劃開始實行吧！比卡超！」

「PIKA PIKA！」

究竟我和賽莉娜會為對方挑選甚麼禮物？我的計劃又能順利實行嗎？

送隻豬比小智

希望小智快啲有技巧地馴服火恐龍
唔想佢十年前後都係咁on9

第三十話 - 禮物

在挑選禮物前，我需要先考慮如何入手聖誕老人服飾。因為這類衣服普遍都需要預早訂購，很難找到合尺碼的現貨。

沒辦法，邊挑選禮物邊想辦法吧。

「賽莉娜會喜歡甚麼呢？飾物？衣服？還是食物？比卡超，你有頭緒嗎？」

「PIKA」比卡超搖搖頭。

另一邊廂，賽莉娜同樣在為小智的禮物絞盡腦汁。

「該送甚麼給小智呢？這裏實在太多選擇了，反而不知該選那樣。」賽莉娜左手拿著帽子，右手拿著鞋子。

「走了快兩小時了，還是甚麼頭緒也沒有，也許應該先休息一下吧。」我開始感到疲累。

就在快要放棄之際，我來到了一間名為「夢之禮服店」的店舖。

「明天在市中心宴會廳舉行的聖誕節舞會因反應熱烈，現增加小量名額，本公司提供購買入場券和禮服租借一站式服務。」禮服店的職員在門口宣傳著。

「舞會嗎？」我喃喃自語著。

「十年前的舞會，明明賽莉娜就是想跟我一起參加，可是當時我卻跟美露菲成為了組合，最後我和賽莉娜也沒能好好的跳舞。」我在回想著十年前的舞會。

回憶過後，我清楚自己該為賽莉娜準備甚麼禮物了。

同時，我也放棄了打扮為聖誕老人的念頭，因為我覺得這份禮物必須認真地送出。

十五分鐘後，賽莉娜也來到了夢之禮服店的門口。

「明天在市中心宴會廳舉行的聖誕節舞會因反應熱烈，只剩下最後兩個名額！本公司提供購買入場券和禮服租借一站式服務。」禮服店的職員在門口宣傳著。

「是舞會嗎？小智那笨蛋，明明人家當時很想跟你跳舞，怎麼你都看不出來！」賽莉娜也在回想著十年前的舞會。

回憶過後，賽莉娜也決定好送給小智的禮物。

時間過得很快，來到了六時。由於人流太多的關係，我遲了少許才回到商店街入口，賽莉娜已在等我了。

「小智，你終於回來了！猜我為你準備了甚麼禮物？」賽莉娜把雙手放在身後。

「抱歉，人太多所以花了些時間回來！妳也猜猜我準備了甚麼禮物？我們一起數三聲，然後把禮物拿出吧！」我也把雙手放在身後。

「一、二、三！」

「小智，這是雙人聖誕節舞會入場券和禮服租借券。跟我一起去舞會吧！」賽莉娜把禮物從身後拿了出來。

「賽莉娜，這是雙人聖誕節舞會入場券和禮服租借券。跟我一起去舞會吧！」我把禮物從身後拿了出來。

我們兩人互相對望了十秒，然後一起面紅了起來。

「想不到...小智你想的禮物跟我想的一樣。」

「賽莉娜，我也一樣想不到你想的禮物跟我想的一樣。」

最後，我們把多出的一套雙人券送了給一對情侶。

明天就是聖誕節舞會，在舞會上又會有甚麼事情發生呢？

(回憶部份：參考XY&Z動畫第104集 - 小智與賽莉娜！在舞會上收服!!)

大耳獸來留名

個禮物係第三十一話啦

係，凌晨打文眼殘check漏

影子球秒左大比鳥

閃盲喇

平安夜智障都有女 我仲要坐office

寫得幾好睇，留名追故

誰又騎著那鹿車飛過

第三十二話 - 舞會

在前往舞會前，我們先到禮服店選擇禮服。

「小智，這套禮服很適合你！那邊的也好像不錯！都拿去試試吧！」

「還不是都一樣，隨便一套就好了。」在我眼中禮服不外乎幾種模樣，都差不多樣子。

「快去試吧！」賽莉娜指著試身室。

「這套很好呢！很有紳士風格！」一番功夫後，終於找到一套賽莉娜滿意的禮服。

「接下來到我自己，在小智你更衣的時間我已經選好自己的禮服了！」賽莉娜拿著自己的禮服進入更衣室。

數分鐘後，賽莉娜由更衣室步出。

「登登！小智，我換好禮服了！你看怎樣？」

賽莉娜選了一套火紅色的露肩禮服，跟十年前舞會的那套相若。

不同的是十年前臉上的稚氣消失了，取而代之是年青少女優雅的味道。

「很好看！賽莉娜你一定可以豔壓全場！」

選好禮服後，我和賽莉娜來到舞會場地。

「搬來關都地區後，我還是第一次來這個地方，真的很華麗啊！」賽莉娜拉著我在四周觀看。

「歡迎各位來到聖誕舞會！請大家盡請享受，度過一段快樂的時光吧！」

「小智，我們快去跳舞吧！」

「嗯！」

我跟賽莉娜隨著音樂起舞，真希望時間能停止在這一刻。

「小智，終於能與你共舞，我真的很開心！」

「我也是，賽莉娜！我的舞步有進步嗎？」

「嗯，比十年前好了很多！」

跳舞過過，我們享用了主辦單位預備的美酒佳餚。

「享用著美食的貴賓，我們現在將會進行大抽獎！大家請留意入場券上的號碼！」台上的司儀正在進行抽獎。

「接下來要抽的獎品是情侶手環一對！1564號！」

我看著自己手上的抽獎券，是1288號，沒有中獎呢。

「我是1564號，中獎了！我們上台領獎吧，小智！」賽莉娜看著手中的獎券。

兩小時後，我和賽莉娜帶著愉快的心情離開舞會。

在回程的路上，賽莉娜突然把手拖向了我，我本能反應地把手縮了起來。

「怎麼了，賽莉娜？」我被嚇了一跳。

「沒...沒甚麼！」賽莉娜面紅了起來。

「是嗎？那好吧！」我假裝甚麼也感覺不到的繼續走了起來。

在回程的這段路上，還有甚麼事情會發生？ 請密切留意下一話。

小智死蠢

20歲都仲唔明

小智真愛果然係比卡超

大愚弱智

第三十三話 - 情侶手環

「小智，這個...這個獎品，我跟你一人一隻吧！」回程路上，賽莉娜突然把獎品手環拿出，然後打其中一隻手環戴在自己手上。

「可以嗎，賽莉娜？但我們不是情侶啊。」

「笨蛋小智！」賽莉娜把情侶手環收回，然後向前方快速跑去。

「PIKA！PIKA！」膊頭上的比卡超示意我快向前追趕。

「比卡超，不用操心！我明白該做甚麼的。」

我向前跑追上了賽莉娜並把她截停。

「還有甚麼貴幹，小智先生？」賽莉娜不耐煩的問著。

「剩下的情侶手環給我吧！」

「為甚麼要給你？反正我們不是情侶啊。」

我把賽莉娜手上拿著的情侶手環搶了過來，戴在自己手上。

「那麼現在是了。」我把自己戴著手環的手展示給賽莉娜看。

「笨蛋！」賽莉娜眼泛淚光。

「比卡超，那邊好像有甚麼聲音，麻煩你過去看看吧！」

「PIKA！」比卡超也識趣地離開了我們的視線範圍。

我輕輕的親向賽莉娜，她也沒有迴避。

「PIKA PIKA！」躲在角落的比卡超滿意地點點頭。

「賽莉娜，跟我一起見證打敗穿梭機兵團和得到聯盟冠軍的時刻吧！」

「嗯！」

翌日，小剛由深灰市回來金黃市，重新加入我們的隊伍中。

「哇，你們兩個怎麼牽著手了！？」小剛驚訝地看著我們。

「因為我們現在是情侶了，登登！」賽莉娜把手環展示給小剛看。

度過了愉快的節日後，我們把心情收拾回來，準備挑戰金黃道館。

呢個先應該係pkm fans想要既結局

仲要影帝提醒 無撚用架你

比卡超好識趣

比卡超心諗
你條粉皮成日借我過橋食女 係時候修心養性喇

留名
好中意睇pkm故 樓主寫得幾好 加油

第三十四話 - 洛托姆圖鑑

聖誕過後，我們繼續旅程。

「鈴、鈴！」我的電話響了起來。

「小智、幾經辛苦才找到你的電話號碼！怎麼都不聯絡我！」

「是媽媽？對不起，行程太緊密所以近期沒有聯絡妳。」是媽媽致電給我。

「你還記得庫庫伊博士嗎？他早幾天來到關都地區旅行，順道來到家中想把一樣東西給你。我跟他說你出門了，快聯絡他吧！他留下了電話號碼，我把號碼發短訊給你吧。」

「謝謝妳的通知，媽媽！待我取得八個勝章後回家跟你一聚吧！到時還有驚喜給你呢！」我所指的驚喜，當然是身邊的賽莉娜。

「那麼加油吧，未來的石英聯盟冠軍！」

我們原先的行程是前往挑戰金黃道館，不過接了媽媽的電話後，我們決定先到精靈中心聯絡庫庫伊博士。

「庫庫伊博士，很久不見了！我是小智，你來關都地區旅行了？」我使用著精靈中心的視訊電話跟庫庫伊博士通話。

「是小智，你成長了很多呢！你身邊的兩位是？」

「你好，我叫小剛，是一位精靈醫生。」

「博士你好，我是賽莉娜。多多指教！」

「小智，十年前你怎麼把洛托姆拋棄了？當時以太基金會持收了你的洛托姆，卻聯絡不到你本人，因此把他送回了我的研究所。」

(解說：小智把洛托姆圖鑑分離後才把洛托姆交給以太基金會，因此十年前庫庫伊博士給小智的圖鑑仍在小智身上，只是沒有洛托姆在所以不能啟動。)

「這件事情很複雜。簡單來說就是十年前的一場戰鬥，我失去了最可靠的伙伴噴火龍。後來我放棄了精靈訓練員的身份，把精靈也都交給以太基金會。」

「所以怎麼你現在一身精靈訓練員的裝扮？」庫庫伊博士透過視像電話打量我的衣裝。

「我重新出發了，為了打倒關都地區的邪惡組織穿梭機兵團和再挑戰石英聯盟。」

「可是，關都地區並沒有野生的洛托姆。那麼你整趟旅程至今也沒有使用圖鑑？」

「對啊，博士。」

「那麼我現在把這傢伙傳送來給你吧！」

收到了博士傳來的洛托姆後，我讓他再次附在圖鑑上。

「洛托姆，多多指教！」我對著剛啟動的洛托姆圖鑑說話。

「語言選擇完成。用戶小智，很久不見，多多指教，洛托！」

「洛托姆，以後的精靈解說就交給你了！」

「就交給我吧，洛托！」

甜得嚟適中

第三十五話 - 麗姿的情報

啟動洛托姆圖鑑後，我們終於正式前往金黃道館挑戰。

道館跟十年前一樣，進門後有一群超能力學生在練習超能力。

「不好意思，麗姿小姐在嗎？我是來挑戰的。」我詢問其中一位學生。

「麗姿館主外出遠行了，現在是由代館主...」

「挑戰者你好，我是金黃道館的代館主，名叫卡利斯。」一名年輕金髮男子由學生身後走出。

卡利斯引領我們到戰鬥場地。

「那麼比賽以一對一進行，一場定輸贏！我要使用的是他！出來吧，催眠獸！」卡利斯放出了催眠獸。

「是催眠獸？那麼輸贏就看你了！哈古龍！」

「精靈的講解就交給我吧，洛托！催眠獸，催眠小精靈。喜歡帶著吊咀行走，擅長使用超能力系統的絕招，尤其是催眼術。」洛托姆正在簡介催眠獸。

「想不到是哈古龍！不過可不要小看催眠獸。使用催眠術！」催眠獸舉起手中吊咀準備催眠哈古龍。

「哈古龍把眼睛合上，不要直視催眠獸的吊咀！」哈古龍把眼睛合上了，因此催眠術沒有作用。

「中計了！催眠獸，襯哈古龍合上了眼睛，使用魔法照耀！」

催眠獸的吊咀發出了強光照向哈古龍。哈古龍也非等閒之輩，即使閉著眼也感應到魔法照耀的光芒，本能地使用高速移動離開強光範圍。

「可惡！看來這隻哈古龍等級不低！」卡利斯握著拳頭。

「做得好啊哈古龍！現在到我們反擊了，龍之怒！」

「催眠獸快用念力擋下！」

催眠獸再次搖動手中的吊咀使用念力，哈古龍的龍之怒被念力擋下來了。

「就是現在，瞄準催眠獸手中的吊咀使用龍尾！」

「甚麼？」

催眠獸因為需要集中精神使用念力而身體不能動彈，哈古龍的龍尾準確地打中催眠獸的左手，他的吊咀也因此而飛脫。

「糟了！」卡利斯大叫著。

「催眠獸沒有了吊咀就不能使用超能力了！哈古龍再一次龍之怒！」

遺失了吊咀的催眠獸顯得不知所措，被龍之怒擊中倒地。

「看來是我學藝未精，恭喜你嬴了。這是金黃勝章。」卡利斯把金黃勝章遞了給我。

「卡利斯，看來你還要多提升自身的超能力呢！你還未能把催眠獸的能力完全激發。」門口傳來女性的聲音。

(解說：根據動畫無印篇第二十二話，內容提及有超能力的人類才能完全駕馭超能力小精靈。)

「是的，麗姿館主！」

「是小智，十年後再見了！當時全靠你和鬼斯通我才能打開心扉。」

「別客氣！對了，妳剛外出遠行回來？」

「對，其實我是外出收集穿梭機兵團的情報。你有聽說過這個組織嗎？」

「何止聽說？我甚至跟他們交手過好幾次了。」

「你看這個。」麗姿把她的手機展示給我看。

「這個是未知圖騰？」

「對！眾所周知，未知圖騰有26種基本形態和2種隱藏形態，分別是英文字母A到Z、感嘆號和問號。但你看，我拍來的照片中，未知圖騰也有阿拉伯數目字的形態。」

「我從來沒有看過阿拉伯數目字形態的未知圖騰。」小剛在旁插口說著。

「具體原因我還未弄清楚，但我認為未知圖騰也許有著我們不知道的秘密。小智，我們今後保持聯絡吧，有新情報的話我第一時間通知你。」麗姿建議和我交換號碼以保持聯絡。

離開金黃道館後，我們朝著秋色市進發，打算邊挑戰道館邊收集更多穿梭機兵團的情報。

小智應該同小霞一齊架

大婆係賽莉娜

魚與熊掌

睇完XY&Z覺得小霞冇趕襯

+1
btw我都岩岩追哂xyz.真係歷代最好睇既一輯
歌、ost、人設、人物描述各樣都好鐘意

加油

130之前係神作

未追曬
不過我一定係小霞fans

打翔太個場咪冠軍戰囉

打翔太重好睇過打外掛佬

呢啲就算.去到後一輯日月啲畫風完全唔慣.小智啲語氣顯得細路左.好似成個人都傻左咁.上輯仲明明救緊世界

輸到傻😂

已經當xy係全系列完結了…到依家仲有少少晞噓既感覺
如果自己係三年前一直追既話睇最後一集一定喊到痴線 琴晚睇哂都眼濕濕咁濟

所以希望樓主可以作到一個好既結局比大家腦補xy後既故事

好正

睇到我都想寫返個pkm故添

寫喇巴打

幾時有文

我就係追足三年 喊到仆街果個

夜少少

第三十六話 - 秋色市精靈乒乓球訓練中心

本集登場人物：

O先生

著名的乒乓球手，在乒乓球比賽中跟小光和雙尾怪手激戰。後來，他認為小光的雙尾怪手很有成為精靈乒乓球手的天份，因此希望小光能將雙尾怪手交給他培養並把雙尾怪手帶到他位於秋色市的訓練中心。

「果然秋色市已經自上次的事件中復原過來，太好了！」小剛在環顧四周的環境。

秋色市是關都地區的主要海港城市之一，為數條海上航線提供服務。除了關都區內航線，還有往來城都地區淺蔥市的水流號和前往七島的海烈焰馬號。

除了碼頭外，區內還有很多設施，例如寵行小精靈俱樂部、乒乓球訓練中心等。慢著，乒乓球訓練中心？

「小剛，乒乓球訓練中心！你還記得嗎？」我興奮地看著小剛。

「甚麼乒乓球訓練中心？時間過太久，我真的忘記了。」小剛摸了摸後腦，沒有甚麼頭緒。

「小光的雙尾怪手啊！」

「啊！我真的忘記了！我們到乒乓球訓練中心看看吧！」小剛恍然大悟後建議我們先到乒乓球訓練中心。

「小光？那個藍色長髮帶著波加曼的女孩？」賽莉娜驚訝地詢問。

「對，她是我和小剛在神奧地區旅行時的同伴。妳認識她嗎？」

「我在幾年前豐原地區的華麗大賽中認識她，她跟波加曼的演出十分精彩！」

「十年前她的雙尾怪手為了成為強大乒乓球手，來到了秋色市的乒乓球訓練中心特訓。」我們邊聊著邊進入乒乓球訓練中心。

精靈乒乓球是由訓練員搭擋一隻自己的精靈組成雙打隊伍，當年小光的雙尾怪手因為很有乒乓球手天份而被發堀。

進入乒乓球訓練中心後，裏面有很多訓練員和精靈乒乓球手在訓練，我們在四周尋找O先生和雙尾怪手。

「啊！小智你看那邊！是雙尾怪手！」小剛指著遠處在教導學生的雙尾怪手。

「喂！雙尾怪手！」我邊叫喊雙尾怪手邊走近。

「雙尾雙尾！」雙尾怪手看到我和小剛感到十分興奮，並撲進了我的懷中。

「精靈的講解就交給我吧，洛托！雙尾怪手，長尾小精靈，利用兩條尾巴靈活地剝開樹果的皮來食用，用尾巴繞成的圓圈似乎是友情的標記。」洛托姆正在簡介雙尾怪手。

「他現在是我們中心的首席導師了！小智和小剛。」O先生在房間走了出來指著雙尾怪手。

「雙尾怪手！你跟O先生贏得精靈乒乓球冠軍了嗎？」我看著懷中的雙尾怪手，他自豪地點頭。

「對了，O先生，小光有來過探望雙尾怪手嗎？」

「幾個月前來過，她說會留在關都地區一段時間。」

「是嗎？也許我們有緣的話會跟她相遇呢。」

「那麼再見了O先生，雙尾怪手。我們還要繼續旅程。」我放下雙尾怪手，準備離開乒乓球訓練中心。

我們走到門口時，我再回頭向雙尾怪手和O先生道別一次。此時，雙尾怪手依依不捨的跟了上來...

「看來這傢伙當教練當久了，想再外出旅行一下。在你們找到小光小姐前就拜託小智先生好好的照顧她了。」O先生微笑著說。

「雙尾怪手，妳想跟我們旅行嗎？」

「雙尾！」雙尾怪手把其中一條尾伸出到我面前，並做出舉姆指手勢。

雙尾怪手重新加入我們的隊伍，令我們接著的旅途上又多了一個可靠的伙伴。

點解波加曼仲未進化咁多年

因為覺得要玩表演賽同華麗大賽，唔進化既話比較可愛。類似小智隻奇異種子高LV但唔進化

一見到都想問

毒撚留名

比卡超都未進啦

More

好似好chur

佢唔係特登唔想進化咩
有好幾次佢發出進化光 但自己忍住咗
後尾好似係有人比不變石佢

動畫有集講過 塞左入不變石落屎忽到

第三十七話 - 比卡超對雷超，以小勝大

到訪精靈乒乓球訓練中心後，我們來到了秋色道館，館主馬志士正在跟其他挑戰者比賽。

「電狼蛛！使用黏黏網！」馬志士的一邊正使用電狼蛛戰鬥。

「糟了！尼多利快掙脫！」挑戰者的一方則使用尼多利。

「沒用的！電狼蛛使用放電了結他！」電狼蛛發出強大的雷電，尼多利被轟至重傷。

對戰結束，是挑戰者一方落敗，他連忙帶著重傷的尼多利離開道館並跑向精靈中心。

馬志士是一名退役的軍人，也許曾經歷戰場的生死，他十分追求絕對的力量。因此馬志士會把他的精靈都進化為最終形態以使出更強大的電力絕招，而且他有一隻擁有至少六個技能的雷超。

(電擊、百萬噸拳擊、百萬噸飛踢、泰山壓頂、十萬伏特、猛撞)

「館主，這邊還有一個挑戰者在等候。」其中一名道館訓練員示意我上前。

「甚麼？十年後你的比卡超竟然還沒有進化，而且還修身成功！倒是小智你卻進化了不少！」這個馬志士倒是挺幽默。

「可不要少看比卡超，他在十年前的卡洛斯聯盟中可是接連打倒班吉拉和巨金怪啊！至於修身成功嘛，我也不清楚。」

「那麼你是來再挑戰我嗎？雷超他比十年前的電力變得超強。」

「雷！雷！」雷超的面脥在發電。

「對，我要再次用比卡超來打倒你的雷超！」

「PIKA！」比卡超的面脥也在發電。

「對戰開始！雷超，使用鐵尾！」

「甚麼！你的雷超還會使用鐵尾？比卡超，你也用鐵尾吧！」我在想這雷超究竟會多少種技能。

鐵尾和鐵尾互相揮舞碰撞，不分上下。

「雷超，跳開後使用充電光束！」

「不公平，你這隻雷超根本是外掛！」我對這隻會多種技能的雷超感到不滿。(其實影帝還不是一樣外掛)

充電光束打在比卡超身上，但效果不大。充電光束攻擊力不高，但有高機率能令使用者特攻提升一級，所以要提防的是接下來的攻擊。

「比卡超，使用電光石火接近雷超後再使用一次鐵尾！」

「雷超，用十萬伏特把比卡超截下來！哈，雖然招式名稱是十萬伏特，但經過剛才充電光束的效果後，現在應該是百萬伏特！」馬志士神氣地指令雷超。

由於電擊的範圍太大，即使是電光石火中，比卡超仍然被擊中，掙扎後勉強站起來。

「比卡超！！！」我口在大叫，心在稱讚比卡超的演技又再上一層樓。

比卡超站起來後，面脥在發出強電以展示鬥志。

「很好，比卡超！我們使用打雷吧！」

「哼！雷超可不怕電系攻擊呢！」

「比卡超！把打雷集中在雷超的眼部附近！再衝向雷超使用鐵尾！」

閃耀的雷電把雷超照得暈眩，當他反應過來的時候已經看到自己下一秒將被鐵尾重擊頭部，是會心一擊！雷超趟在地上失去戰鬥能力。

「小智，了不起！你十年後繼續以小勝大，實在令我佩服！」

「謝謝！那麼再見了馬志士先生。」我神氣地抱起比卡超離開道館。

「糟了，沒有拿勝章！」才離開道館幾步，我就想起還沒有拿勝章。

我尷尬地走回了道館，小剛和賽莉娜表示不想一起尷尬，所以在外面等我。

「哎，不好意思，我忘了拿勝章。我的夠勝章弄丟了。」我摸一摸自己的頭頂。

「哈，剛才還是很神氣的小子！拿去吧，橙色勝章！下回我一定會用雷超打贏你！」

「我會再回來挑戰的，等著我！」這回終於真的可以離開道館了。

到目前為止，我已經收集到五個勝章，只剩下紅蓮島和常青市的道館需要挑戰。

考慮到秋色市有前往紅蓮島的船，所以我們決定先到紅蓮島。

開夜車又自膠

如果冇Lv上限，比卡超究竟幾Lv？

第三十八話 - 精靈醫生小剛

本話登場人物:

小薊

戰開拓區內對戰水管的開拓之腦，喜歡蛇類和瞇瞇眼的小精靈，對同樣瞇瞇眼的小剛產生好感，多次在與小剛接觸時面紅。

紅蓮島是位於南方的島嶼，是關都地區主要的度假勝地之一。由於路途遙遠，很多精靈訓練員會選擇挑戰其他道館而忽略紅蓮道館。

(解說：動畫中設定關都地區的道館數目不止八個。以小茂為例，他擁有其十個關都地區道館的勝章。」

前往紅蓮島的船需時數小時，因此船上有各類設施供乘客作休憩之用。

「賽莉娜，我們襯這段時間好好休息吧。」我示意賽莉娜靠在自己的肩膀上。

「嗯！」賽莉娜靠在我肩上。可能是連日趕路的關係，疲累的我們不消一會兒會呼呼大睡。

「這麼快便睡著了，可能他們真的很疲累，那就別打擾他們了。」小剛喃喃自語並同時離開坐位，準備自己在船內參觀。

「讓我想想，那裡會有最多漂亮姐姐呢？」小剛拿起輪船的地圖細看船上的設施分佈。

「是這裏了！日光甲板」看了一陣子地圖後，小剛像是靈機一觸的向甲板方向跑去。

由於天氣剛回暖，很多旅客也趁機享受一下日光浴和水上活動。

小剛也馬上把自己的上衣脫去跳進泳池嬉水。正在嬉水之際，卻聽到遠處傳來女性呼救聲。

「救命啊！我的飯匙蛇被蘋果哽住了！請問有沒有精靈醫生在附近？」原來是有寵物小精靈需要救治。

身為精靈醫生的小剛自然義不容辭上水幫忙，更何況對方是女性。

上水後，小剛才發現求救的竟然是熟悉的人，對戰開拓區內對戰水管的開拓之腦小薊小姐。

「是小薊小姐！怎麼你...現在不是閒聊的時候！快把飯匙蛇給我看看！」小剛馬上走到飯匙蛇身邊。

飯匙蛇被蘋果哽住，神情顯得十分辛苦，好像快要窒息似的。

小剛身上沒有任何醫療設備，但飯匙蛇的情況十分危急，因此小剛只好作治療。

飯匙蛇是蛇形毒屬性小精靈，若然小剛稍有差池便會被毒牙或毒舌刺中，所以他必需份外留神。

「讓我找找，是這裏了！」小剛把手慢慢伸進飯匙蛇的喉嚨，尋找卡著蘋果的位置。

飯匙蛇感到喉嚨被觸弄的感覺，快承受不來，而小剛仍正在慢慢把卡住的蘋果拔出。

在一旁觀看的小薊小姐滿面通紅，看著面前的小剛不由得產生一份仰慕感。

「這個男人不僅是眯眯眼的類型，還是有愛心的精靈醫生，太棒了！」小薊小姐在心裏想著。

此時，小剛終於把卡住的蘋果拔出，現場圍觀的旅客報以歡呼聲。

「小薊小姐，你的飯匙蛇沒有甚麼大礙了！」小剛帥氣的托托下巴。

「謝謝你！小剛先生！」小薊小姐害羞得不敢直視小剛。

「小薊小姐也是來度假的嗎？」治理飯匙蛇後，小剛開始把專注力放在小薊小姐身上。

「對啊，在對戰開拓區當開拓之腦久了，也偶然想外出遊歷一下。」

「那麼不介意的話，可以跟小生一起旅行嗎？」

「可以啊！小剛先生。」

小剛成功遊說小薊小姐加入隊伍，船上也傳來廣播表示即將到達紅蓮島。

「呼，真好睡！賽莉娜妳剛才睡到流口水呢！」我調侃著跟自己一起醒來的賽莉娜。

「小智，你也好不了多少！你剛才邊睡邊打鼻鼾！我還錄了音，要給你聽嗎？」賽莉娜也不甘示弱了以反擊。

「對了，小剛呢？」我看著旁邊屬於小剛的位置。

「我在這裏，還有小薊小姐呢！」小剛和小薊小姐慢慢地走回來。

「是小薊小姐？小剛你襯我和賽莉娜睡著了時做了甚麼？。」我陰陰嘴地笑著。

「甚麼嘛，人家只是想旅途上多個照應才加入好嗎！」小剛反駁著。

不管怎樣，身為開拓之腦的小薊小姐加入了我們，意味著接下的旅程又多了一位強大的伙伴在旁。

呢個角色加入都幾特別幾意外

唔想小剛做成世寡佬

賽莉娜 可以將變成情侶果幕變成動畫化就好

Btw其他女主會唔會有機出場 我要巨乳版既小遙 至於黑妹就........

會，構思緊乜野時候出場

但小剛唔係對小薊無感覺架咩 雖然有女陪係好事

有，動畫時臨尾仲叫小薊一齊旅行，不過未講完就比小勝拉走

咁多個工具人入面最憎小勝

噢原來有
我淨係記得小薊最後同自己啲小精靈講佢鐘意小剛

第三十九話 - 烈焰猴？

在船上走下，眼前的紅蓮島跟十年一樣，充斥著悠閒度假的氣氛。有情侶來散心的，也有一群朋友來泡溫泉的。

「我想十年前被火箭兵團毀掉的紅蓮道館也應該重建了吧。小剛，你知道新的紅蓮道館在那裏嗎？」

「我離開關都地區太久了，實在不清楚。何不先到夏伯先生經營的旅館看看？」

我們先來到了紅蓮道館館主夏伯先生經營的旅館舊址，發現旅館已轉手易名，也找到不到夏伯先生。

後來在街上詢問附近的市民和商舖東主，才發現紅蓮道館在十年前被毀後並沒有重建，夏伯先生結束了紅蓮道館，過著隱姓埋名的生活。

「真可惜，專程來到這裏卻沒有道館可以挑戰。」我失望地嘆了一口氣。

「說的也是，那麼我們不如先在這裏留宿一晚。我很想泡泡溫泉啊！」賽莉娜建議我們在紅蓮島逗留一天才再起程。

「可是我們原先打算即日來回，所以也沒有預約旅館。島上遊客這麼多，看來沒有可能找到還有位置的旅館了。」小剛看著堆滿遊客的旅館說。

「包在我身上，我是來度假的，旅館當然已準備好。」小薊拍拍心口。

「小薊小姐！」我、賽莉娜和小剛雙眼發亮看著小薊小姐。

小薊預訂的旅館充滿懷舊特色同時不失貴氣，可是由於她預訂時沒想到會加入我們，所以只訂了一間小房間，意味著晚上我們四人要擠在一起睡覺。

「雖然是有點迫，不過多得小薊小姐我們還不至於露宿街頭。」賽莉娜使用感激的眼神看著小薊。

「不要太見外了，叫我小薊就好。」

同時，在旅館外...

「你終於來到紅蓮島了，小智！今晚就讓你好好的享受一下，明天我們才來聚舊。你說好嗎，烈焰猴？」

「烈焰烈焰！」烈焰猴興奮地點點頭。

晚上，我們泡了溫泉後休息一會便睡覺了。這次是我首次跟賽莉娜在同一個房間中睡覺。在擠迫的房間中，我把賽莉娜緊緊抱在懷中後便不經不覺睡著了。

第二天早上，我們收拾好行裝後，準備乘船離開紅蓮島。正當我們準備踏進碼頭之際...

「慢著，小智！先別急著走吧！」

我聽到呼喚自己名字的聲音，回頭一看，是夏伯！

「夏伯先生！你怎麼結束了紅蓮道館？你這十年來在幹甚麼？」

「問題真多呢，不過也不重要！我現在是穿梭機兵團的成員了！」夏伯翻開身上穿著的白色大袍，展露出穿梭機兵團的制服。

「甚麼！連你也？」我憤怒的捉緊拳頭。

「先別憤怒，今天除了我想跟你聚舊外，還有這傢伙呢！出來吧，烈焰猴！」夏伯指令躲在大樹後的烈焰猴現身。

「甚麼！烈焰猴...？」雖然過了十年，但我決不會認錯，這就是我的烈焰猴。

成班老野轉哂做藍絲咁款

烈焰猴

大師兄

加速

有冇圖

大師兄歸隊

第四十話 - 烈焰猴的心意

「烈焰猴？你為甚麼會在夏伯哪裏？」此刻我腦海一片空白，不敢相信眼前所見。

「烈焰！」烈焰猴以敵視眼神看著我並大聲咆哮。

「他十年前被你拋棄，在展轉之下被我收養。後來我才知道原來在你之前他也曾被其他訓練員拋棄，對於再次被拋棄他恨之入骨，一直等待報復的機會。」

「烈焰猴聽我說，我知道當年拋棄你是我不對，但我是因為有苦衷才這樣做。」我嘗試安撫烈焰猴的情緒。

「別浪費口水了，大部份拋棄精靈的人都會說自己有苦衷或迫不得已的，小智！」夏伯在火上加油，使烈焰猴的憤怒更為加強。

「烈焰！」烈焰猴憤而燃燒背部的火焰，火焰的威力強大得快要把附近一切物件燃燒殆盡似的。

「小智，拿出你的精靈來應戰吧，不然烈焰猴憤怒起來可能會失控誤傷其他人！」夏伯示意我取出精靈應戰。

「烈焰猴，我可不想跟你對戰啊！」我沒有依夏伯所說拿出精靈來應戰。

「烈焰！吼！」烈焰猴在使用噴射火焰，攻擊目標是我。

「危險啊小智！美納斯，使用水柱巨砲把噴射火焰擋下來！」小薊及時放出了美納斯，使我不至於被噴射火焰燒傷。

「這真是你的希望嗎？烈焰猴！」我定神過來後詢問烈焰猴。

「烈焰！烈焰！」烈焰猴背部的憤怒火焰繼續燃燒，並比剛才更旺盛。

「我明白了，若然這樣能令你的怒火減輕，我就只好應戰了。拜託你了，火恐龍！」

我實在不忍傷害烈焰猴，因此我使用同為火系的火恐龍，以把對烈焰猴造成的傷害降至最低。

「烈焰！」

「吼！」

烈焰猴沒有等待夏伯的指示便使用噴射火焰攻擊，同樣地火恐龍也沒有等待我的指示便使用噴射火焰。

烈焰猴一邊的火焰威力較高，壓倒了火恐龍的噴射火焰並把其擊中。由於等級的差異，火恐龍即使受到同屬性攻擊也被嚴重燒傷。

可是，烈焰猴並沒有停下來的意思，他瞄準火恐龍使用全力一擊的閃焰衝鋒。

「停手啊！烈焰猴！」

我跳出來站在火恐龍面前準備隻身接下閃焰衝鋒。不止賽莉娜、小剛和小薊被嚇呆，連夏伯也被嚇了一跳。

「烈焰猴，夠了！快住手！」夏伯突然指令烈焰猴停下攻擊。

在千鈞一髮之際，烈焰猴成功在我面前停下，我沒有被閃焰衝鋒擊中。

「烈焰！」烈焰猴以愧疚的眼神看著我，沒多久後就大哭了起來。

「究竟是甚麼一回事？」我完全理解不了眼前的狀況。

「小智，對不起！是我欺騙了你，我並沒有加入穿梭機兵團，這套制服是由被我打敗的穿梭機兵團團員身上搶過來的。」

「不要緊，可是你為甚麼要欺騙我？」

「我十年前在道館被毀後曾到阿羅拉地區旅行，並參觀了以太基金會的總部，在那裏看到這烈焰猴。翻看紀錄才發現他曾被遺棄兩次，而對上一次是由你遺棄。
當時這小子的眼神十分落幕，並不是一隻烈焰猴應該有的眼神，我認為他太可憐就把他收養了。事實上，我和他一起在這裏隱姓埋名生活著，等待某天你回來的時候。」

「是這樣嗎？烈焰猴。」我低頭抱起在大哭的烈焰猴。

「他一直掛念著你，期待你有天會來把他接走，一等便是十年了。同時，他也確實對被你拋棄一事而大受打擊，因此他希望有天你回來時向你報復，所以我才以打扮成邪惡組織這種方式協助他。」

「烈焰猴，對不起！十年前我犯下的錯也許你還很在意，但你願意給我一個贖罪的機會嗎？」

「烈焰！」烈焰猴在我的懷中點點頭。

「看來他已經原諒了你，那麼這小子就交還給你了，小智！」夏伯跟烈焰猴作最後告別。

這趟紅蓮島之行雖然沒有得到勝章，但卻得到小薊的加入和跟十年前的伙伴重遇，算是塞翁失馬，焉知非福吧。

黎緊會有佢既劇情

第四十一話 - 雙子島的入侵者

本話登場人物：

比夏斯

原火箭兵團的最高幹部，人稱假面比夏斯，是黑暗小精靈和黑暗精靈球的使用人。曾將雪拉比變為黑暗小精靈，希望藉其力量征服世界。

在我熟悉的八個關都地區道館之中，目前為止得到了其中六間的勝章。剩下的紅蓮道館則因結束經營而不能挑戰，最後還有神秘的常青道館。

這意味著我最少需要尋找一間陌生的道館進行挑戰，才能夠集齊參加石英聯盟資格的八個勝章。

離開紅蓮島的我們並沒有立即回到秋色市，而是乘坐輪船前往雙子島作考察。

雙子島顧名思義是由兩座外形完全相同的島嶼所組成，猶如雙胞胎一樣，因以為名。

傳說中的小精靈急凍鳥據聞以雙子島為巢，有機會的話真想再見一次實物。

(解說1：雙子島只曾出現於遊戲中，動畫則沒有出現過。因此以下對雙子島的描述是建基於遊戲和個人幻想)

(解說2：傳說的精靈並非像遊戲設定般一款只有一隻，在無印篇動畫 - 被抓走的利基亞中，便同時出現了兩隻利基亞，分別是小利基亞小銀和其母親)

雙子島並不像紅蓮島般被開發為旅遊勝地，相反由於其天然環境優美而被列為保護區，以維持水系和冰系精靈的生態平衡。

不經不覺船已經駛到雙子島，在下船後我們必須經過特設的關卡，以確保身上沒有任何捕獵小精靈的工具方可進入島內。

「雖然精靈球不在違禁品之列，可是在島內一律嚴禁使用精靈球，亦不可以無故跟野生精靈戰鬥。明白嗎？」關卡的君莎小姐講解著進島後的規例。

這裏的保安十分嚴密，基本上每隔一百步左右就會有一個哨站，感覺上我們在島上的一舉一動都會被監視。

「這裏的保安一直是這麼嚴密嗎？感覺很不自在。」賽莉娜直接詢問君莎小姐。

「其實這種保安安排在數個月前才開始，起因是當時有人傳言看到傳說中的小精靈急凍鳥，吸引了大批人流到來，當中包括精靈獵人。為了保護急凍鳥，我們才迫不得而把保安級別升至最高。」

在島上除了數量繁多的小精靈外，據說還住著神秘的亞美辛尼族，他們當中的長老更擁有可以呼喚急凍鳥的能力。

我們四人都十分享受眼前這個人間天堂，賽莉娜不斷拉著我跟她一起在不同景點合照，小剛和小薊則專注於和野生精靈交流。

正當我們都沉醉著之際，保安的警示器卻忽然響起，傳遍整個雙子島。

「所有當值人員注意，有入侵者由東島岸邊入侵！入侵者只有一名，是一名戴著面具騎著傳說精靈雷鳥的男子！」

廣播播畢，所有保安人員也騎著奉神犬、烈焰馬等騎乘類小精靈前往攔截入侵者。

此時，在東島岸邊...

「這些弱小精靈是沒法阻擋我的！雷鳥，使用打雷！」

入侵男子一聲令下，只見一群群保安人員的精靈們如沙包般被擊倒，毫無還擊之力。

很快地，入侵者已來到我們所在的地方。雖然他蒙著面，但我對他整個外觀卻不感到陌生。

「讓我想想...他是當年使用黑暗精靈球捕捉了雪拉比的人！是火箭兵團的最高幹部，比夏斯！」我終於想起了這名男子是誰。

「怎麼又是你啊小子？你是來阻礙我的計劃嗎？」比夏斯怒吼著。

「我只是剛好在這地方旅行，不過既然你是入侵者我當然要阻止你！說回來，火箭兵團不是從良了嗎？怎麼你還在幹壞事？」

「火箭兵團？那垃圾組織根本不值一提。現在我已經是穿梭機兵團的首席特派員，我是奉命來捕捉急凍鳥的。」

「我才不會讓你再前進一步，我要在這裏打敗你！」我拿出精靈球準備應戰。

「哈，你有膽量便試試！在雷鳥面前你的弱小精靈簡直連宇宙間的一粒小塵埃也不如！」

下一話我即將對抗比夏斯的雷鳥，究竟我能否阻止他的野心？

音波龍出黎打柒雷鳥

想當年比戰鬥飛鳥打飛果雷鳥會唔會就係依隻

下一話會提到

幾時下一話

依家有邊幾隻?
係咪影帝、大比鳥、火恐龍、雙尾怪猴、大師兄?

雖然唔應該，但都用game入面嘅常理去分析下先：
1. 影帝
個體值、特性、性格、努力值不明
抗性只有地面系打兩倍，算係好好
技：電光石火、打雷、鐵尾、十萬伏特
十萬伏特同打雷似乎功能重複，不過一個高攻低攻一個低攻高命中
如果低命中，對手再加個影分身，我怕佢真係會miss
如果打雷換做電磁波點睇?
數值方面只有速度可以睇下，但都係唔上唔落
其餘數值低到唔敢睇，不過主角光環搭救

2. 大比鳥
個體值、特性、性格、努力值不明
抗性岩雷兩倍，算係ok
技：撥沙、翅膀攻擊、龍捲風、捨身撞擊(唔知點解大比鳥有呢招)
撥沙算係冇乜用，雙防都係平平，未降到幾多命中就會俾人秒咗先
翅膀攻擊 本系技能，OK
龍卷風似乎係搏對面恐懼多，所以傷害唔係重點，都OK
捨身撞擊唔知點解學到，唔評論
老實講數值平平，速度中上、但係定位不明
除非mega進化做特攻手，否則都唔知點用好

陣間繼續~

btw，中間大比鳥用過一招叫旋風將粉末吹返轉頭，嗰招係ぼうふう，定係かぜおこし，定係龍捲風?

影帝應該一早爆lv 輕鬆ko

仲有哈古龍

行緊山，要今晚夜少少

行邊度

龍蝦灣

係喎，漏咗

佢個捨身撞擊我都唔知點解動畫入面學到

たつまき，個旋風其實係我自膠打得唔好，應該打番做龍龍捲風

OKOK

開打求文

就有

等埋先訓

第四十二話 - 烈焰猴的終極一擊

「比夏斯！為何你會手持雷鳥？」我指著比夏斯身邊的雷鳥。

「哼！這是我在被廢棄的發電廠內用黑暗精靈球收服的，首領已下令我必須把三神鳥全部收服，因此急凍鳥我是志在必得！」

「烈焰猴！一定要阻止他！」面對傳說的精靈雷鳥，我知道隊伍的任何一隻精靈也難以跟他對抗。因此我派出了鬥志最強的烈焰猴，以求他發動猛火特性後能出現奇蹟。

「這隻烈焰猴的眼神很凌厲呢！可惜區區烈焰猴是沒有可能打贏雷鳥的！」比夏斯示意雷鳥上前應戰。

「這就要打過才知道，不要那麼快下定論！烈焰猴，噴射火焰！」我對比夏斯自大的言論感到反感。

烈焰猴雙眼亮起火光，用盡渾身解數使出噴射火焰。熊熊烈火迫近雷鳥，即使是傳說中的精靈也會受到不少傷害吧？

「哼，這程度的火焰連迴避也不用！」比夏斯沒有命令雷鳥躲避噴射火焰。

噴射火焰完全覆蓋雷鳥的身體在燃燒著。隔了一會兒，火焰熄滅，雷鳥卻不痛不癢的原地站著。

「還有甚麼花招？即管使出來吧！」比夏斯擺出一副不屑的樣子挑釁著我和烈焰猴。

「竟然這麼大口氣！烈焰猴，使出你的最強絕技，閃焰衝鋒！」

火焰包團烈焰猴整個身軀，使他自身形成一個大火球向雷鳥高速衝去。雷鳥依然動也不動，面不改容地接下閃焰衝鋒。

「你的鬥志只是這個程度？那麼換我了！雷鳥，電磁炮！」

雷鳥開張嘴巴，口中匯聚著藍色的雷電，未幾雷電集中成能量球向烈焰猴噴出，威力之大連四周的塵土也被捲起。

「快躲開啊！烈焰猴！」

烈焰猴準備跳開電磁炮的攻擊範圍，卻被強力的磁場牽引得不能動彈，被迫眼光光看著自己被電磁炮擊中。

「烈焰猴，你沒事吧？」我連忙上前查看被擊中的烈焰猴，只見全身麻痺的烈焰猴希望用僅餘的力氣撐起身體，卻力不從心。

「被電磁炮擊中還能有意識，已經比我想像中強呢，烈焰猴寶寶。」比夏斯這些明褒暗貶的說話實在比粗口更難聽。

「回來吧，烈焰猴！」我舉起精靈球，準備收回烈焰猴。

「烈焰！」烈焰猴立即跳起避開精靈球發出的紅光，並把鬥志的火焰覆蓋全身。火焰的猛烈度比剛才更盛，想必是發動了猛火特性。

「哈，有意思！那麼你就全力應戰吧，雷鳥！」

烈焰猴集合全身力量，鬥志的火焰真轟向天上，並使出了孤注一擲的閃焰衝鋒。

對面的雷鳥也同樣集合全身力量在嘴上，耀眼的閃電教人不能直視，並使出了震撼耳膜的電磁炮。

閃焰衝鋒和電磁炮兩鼓力量相撞在一起，鬥志的火焰畸勝一籌，成功抵擋了電磁炮並衝向雷鳥。

這次雷鳥也許意識到火焰的威力比上一次強上幾個層次，因此準備飛向上空躲避，卻意料不及這次閃焰衝鋒的速度同樣提升不少。在沒有充足的時間閃避下，雷鳥無奈地被閃焰衝鋒擊中。

被擊中後，雷鳥整個身體被燒焦，一瘸一拐地在掙扎，晃動數下後終於倒下。同時，用盡最後一口氣使出閃焰衝鋒的烈焰猴也耗盡能源倒下。

「了不起！是我小看你了，小子！那麼接下來我將全力應戰！換你來了，火鳥！」

應付一隻雷鳥已經困難，想不到接下來還要應付火鳥。究竟我還有沒有甚麼奇招呢？

樓主會唔會比以往同小智旅行過既其他角色登場

會，不過唔會全部人都一齊加入隊伍旅行，唔係會變旅行團

btw自己之前睇樓主文章時ff過一個畫面 就係z神會帶甲賀忍蛙去關東地區搵小智 自然比埋尤莉嘉登場

訓先 多謝樓主

早抖，一陣應該會出多一話

留個名

出未 聽朝返十

返9表示sosad

第四十三話 - 急凍鳥登場

「呵，如果你以為我只收服了雷鳥就太天真了。」

火鳥同樣被黑暗精靈球轉化為黑暗精靈，身上原本燃燒著火紅的正氣火焰已不復見，換來的是妖邪的紫色火焰。

「小智，火系精靈交給我吧！去吧，美納斯！」小薊站到我的前面放出了美納斯。

美納斯晃動身體，擺好準備戰鬥的姿勢。

「這隻美納斯等級看來不低，有當火鳥對手的資格。應戰吧，火鳥！」

「當然！我畢竟也是戰鬥開拓區的其中一位開拓之腦！」

火鳥揮動了幾下翅膀微微飛起，隨時準備噴出火焰。

「火鳥！使用放晴！」比夏斯竟然不是命令火鳥攻擊而是使用放晴。

「你不攻擊，那麼我就先攻擊了！美納斯，水柱巨砲！」

面對火鳥，美納斯開口射出水壓十足的水柱巨砲，這技能在屬性上非常有利。

「小薊，小心啊！那火鳥應該是想使用陽光烈炎。」小剛在一旁大叫提醒小薊。

「陽光烈炎！」

不出我所料，火鳥當真使用陽光烈炎。放晴的力量照耀在火鳥身上，火鳥整個身體發亮，噴出了陽光烈炎。

水柱巨砲和陽光烈炎沒有相撞，而是各自擦身而過射向對方。美納斯和火鳥同時被命中。

由於美納斯特防奇高，即使被草屬性絕技擊中也不至倒下，而對面的火鳥黑化後有明顯的增強，自然也不怕水柱巨砲擊中。

正當雙方正熾熱的戰鬥著，並準備下達下一個指令時，我們頭上飛來了急凍鳥。

急凍鳥揚起了風雪，把四周熾熱戰鬥的環境一下子冷卻下來。

「想不到你會自己現身，急凍鳥！那麼我便不用花氣力來找你了。」比夏斯對急凍鳥比現在自己面前感到驚喜。

「急凍！」

急凍鳥看來是想停止雙方的戰爭，由此他同時向美納斯和火鳥使用了威力強大的暴風雪。

那暴風雪威力實在太大，即使美納斯身為水系精靈也被吹得快要結冰，而火鳥身上的火焰竟然開始被暴風雪沒埋。

急凍鳥登場，會對戰局帶來甚麼影響呢？而我們又能否從比夏斯手中保護急凍鳥？

行完山好攰，聽日繼續，早抖了

急凍鳥開托之腦好似都打過？
當然噴火龍單挑抽贏咗，好似係

急凍鳥跟智爺

急凍鳥係咪同對戰開拓區紅帽仔fd果隻呀拿

係，對戰工廠度打贏過

哈古龍直頭唔知有咩技skip咗先

3. 雙尾怪手(跟返動畫最後有嘅技)
個體值、特性、性格、努力值不明
抗性有格2倍，幽靈無效，十分好
技：真氣拳、高速星星、影分身、二連擊
真氣拳配合佢唔錯嘅速度，效果應該幾好
高速星星稍嫌低攻，如果轉做怪力就好少少
影子分身唔知佢可以CHOK到幾多下...
二連擊用嚟進化，都冇咩好講
物攻唔差，速度OK高，速攻物攻手定位

新讀者留名
正到不敢直視

龍之怒 龍尾 高速移動 衝浪 樓主之前好似POST過

第四十四話 - 三神鳥的歷史

「到此為止了！充滿邪念的人啊！快在事態變得不可收拾前從這裏離去吧。」

在急凍鳥飛來的方向，出現了一群穿著傳統服飾的人，而在正中間的老人拿著手杖。難道就是傳說中的亞美辛尼族？

「哼！是亞美辛尼族嗎？你們這群跟現代脫節的人憑甚麼阻止我？」比夏斯示意火鳥先回到自己身旁。

「你把三神鳥黑化作為自己的僕人，簡直是對神明的褻瀆！」

老人拿起手杖，手杖上的淺藍發出光芒，前方的急凍鳥像是響應著手杖的光芒，型態產生了變化。

「充滿邪念的人啊！最後一次機會！你真的不打算離去？」老人打算給予最後會讓比夏斯離開。

「開甚麼玩笑！我要集齊三神鳥獻給首領，為他將來征服世界的偉業中盡一分力！火鳥擊倒他！」比夏斯完全沒有離開的意思。

「那麼別怪我不客氣！原始急凍鳥，使用心之眼！」

型態產生了變化的急凍鳥被稱為原始急凍鳥，原始急凍鳥閉上眼睛，使用心之眼鎖定了火鳥。

(技能解說：心之眼能使目標陷入鎖定狀態，下回合對目標的攻擊必定命中)

「你這隻急凍鳥即使怎樣變化也還是冰系精靈，並不能跟我的火鳥匹敵！火鳥，大字燒！」比夏斯自信滿滿的指令火鳥。

「如果你只懂得計算精靈的屬性而忽略其他要素，那麼你也太膚淺了！原始急凍鳥，絕對零度！」

原始急凍鳥噴出仿佛能把一切都冷卻的凍氣，瞬間把大字燒的火焰完全熄滅，並把火鳥完全冰封。

「只是一擊便擊倒火鳥！太不可思議了！」我們四人都看我目瞪口呆。

「可惡！只好先暫時撤退了！三頭龍！」比夏斯相信也始料不及戰況會變成對自己不利，騎著三頭龍迅速逃去無蹤。

「年輕人，謝謝你們！讓我們重新自我介紹，我們是亞美辛尼族，是世世代代守護著急凍鳥的一族。不介意的話請到來我們的部落詳談。」

亞美辛尼族帶著我們前往西島，在穿過西島的重重洞穴和機關後，我們來到了地底。地底中建築著各種冰之建築物，簡直就是一個冰之城市。

「不好意思長老先生，我心中實在太多疑問，請容我一一發問。」我們來到了長老的家中作客。

「請隨便發問吧，年輕人。」

「請問甚麼是原始急凍鳥？你對比夏斯說把三神鳥黑化作為自己的僕人是對神明的褻瀆，又是甚麼一回事？」

「年輕人，你有聽說過阿爾宙斯嗎？」

「有，是那隻被相傳為創造了天地的精靈。」

「沒錯。我族中世代流傳的傳說是這樣的，阿爾宙斯在創造了世界之後再創造了不同的小精靈。當中數隻就是被現世稱為傳說中的小精靈，並包括了三神鳥。」

長老拿起一本封塵的書，並展示書中其中一頁的圖片，是三神鳥的圖片。

「三神鳥分別為雷鳥、火鳥和急凍鳥。書上記載著雷鳥的古代名稱為Électhor，名稱的含意為électrique（電）和 Thor（索爾，為北歐神話中的雷神）。
火鳥的古代名稱為Sulfura，名稱的含意為sulfureux（可怕的）和 Râ（拉，為古埃及的太陽神）。急凍鳥的古代名稱為Artikodin，名稱的含意為arctique（極寒的）和 Odin（奧丁，為北歐神話中的戰神）。」

長老指著書中三神鳥的圖片，並逐一為我們解說當中的含意。

「我族中認為三神鳥為以上所指三位神於地上的化身。所以我們視剛才那位邪念之人把三神鳥作為自己的僕人為褻瀆神明。」

「那麼原始急凍鳥又是甚麼回事？」

「傳說中的精靈跟普通精靈一樣，他們一樣會繁殖後代。而不同的是，普通精靈會有壽命限制而傳說中的精靈則沒有。」

「怪不得我不只一次見到三神鳥、而且是在不同地區。」我回想起跟數次跟三神鳥碰面的情況。

「三神鳥會繁殖自己的後代，可是只有最初由阿爾宙斯親手創造的那隻才能跟原始寶珠產生共鳴，這個過稱為「回歸原始」，三神鳥回歸原始後才能發揮真正的實力。
據說到目前為止，除了三神鳥外還有蓋歐卡和固拉多能夠回歸原始。」

「既然三神鳥回歸原始後能力這麼強大，怎麼雷鳥和火鳥會那麼容易落在比夏斯手上？他們所屬的原始寶珠又到哪裏去了？」

「相傳雷鳥和火鳥也曾經有守護他們的族群，就如我們亞美辛尼族守護著急凍鳥一樣。可是，據說守護雷鳥和火鳥的族群在數百年前就已經滅絕，原始寶珠也不知所蹤。」

加速加速

第四十五話 - 被託付的任務

「年輕人，我們也許真的跟時代脫節了。邪惡的力量在不斷增強而我們卻懵然不知，直至他們入侵這裏才發現。」長老嘆氣搖著頭。

「長老，請別這樣說。全靠你們守護著急凍鳥才使他不至被抓走。」我安慰著長老。

「年輕人，我有個不情之請，能把急凍鳥和原始寶珠託付給你嗎？」長毛把手杖上的原始寶珠取下。

「長老，你是說笑的吧？我怎麼能夠接受這麼重要的東西？而且我也不是亞美辛尼族的族人」我完全意想不到長毛希望把急凍鳥和原始寶珠託付給我。

「恕我直言，要對抗傳說中的精靈，只靠一般的精靈實在不足夠。既然我們有緣在這裏相遇，就請你接受吧。」

長老再三請求我照顧急凍鳥和收下原始寶珠，可是我仍然猶豫不決。

「除三神鳥外，那個充滿邪念的人定必會打其他傳說精靈的主意。你就當為了守護他們而戰鬥吧！」

看來長老已下定決心，一定要我收下急凍鳥和原始寶珠，那麼我只好勉強接受他的好意。

長老拿起手中的風琴吹奏起來，不久後急速鳥由冰之洞穴的最深處飛到我們身邊。

「急凍鳥，請你把力量借助給這位年輕人，協助他拯救雷鳥、火鳥吧！」長老把手中的原始寶珠穿上繩子，掛在急凍鳥的頸上。

「急凍急凍！」急凍鳥向我點點頭。

「看來急凍鳥也認同你的力量。請你一定要拯救雷鳥、火鳥和比邪惡勢力早一步找到他們的原始寶珠，否則寶珠落入他們手中的話後果便不堪設想！」

「長老，我會好好照顧急凍鳥和拯救世界！謝謝你賜予的力量。」我拍拍心口示意自己的決心。

「還有一件事情，請務必在最危急的情況下才使用急凍鳥，始終我不想他的秘密被公諸於世。」

「明白。我不會在平常的戰鬥中使用他，請放心。那麼就拜託你跟我一起對抗邪惡勢力了，急凍鳥！」

我拿出精靈球後，急凍鳥把鳥嘴輕輕碰觸精靈球，並自己進入了球內。

告別長老後，我們乘船離開雙子島並回到秋色市。

我們的旅程目標除了收集勝章參加石英聯盟外，現在更加入了尋找雷鳥和火鳥的原始寶珠，意味著整個旅程將會變得更具挑戰性。

急凍鳥係三鳥入面算最勁果隻

不過劇情專登話長毛淨係比佢打其他傳說精靈或者有危險時，先可以用急凍鳥。如果唔係打野怪或者訓練員都會秒住過。

只限與火鳥雷鳥打先用

火恐龍表示：你當我死架

隔離個膠故又有仆街芒
我呢兩日砌個大綱出來先

我屌 依加小智身上有幾多精靈 點解好似多過6隻 仲有味最終進化型果d唔進化都幾難出場 近期番黎果幾隻都有豐富經驗

你講一講 我就係到數
影帝
大師兄
登步羊
青綿鳥
大比鳥
哈古龍
火恐龍
急凍鳥

大隻牛肯定掟哂入電腦 唔計

其實中間係會有放過入電腦既精靈，不過文字中無交代到。同埋其他精靈都會有機會出到場，因為急凍鳥係留番黎挑雷鳥同火鳥先出場

現時手上係影帝、大師兄、大比鳥、哈古龍、火恐龍同急凍鳥，黎緊會因應劇情更替。

戰力更新：

小智

手持精靈：

比卡超

技能：打雷、十萬伏特、鐵尾、電光石火

特性：靜電

火恐龍

技能：火花、噴射火焰、揮砍、煙幕

特性：猛火

大比鳥

技能：捨身撞擊、潑沙、翅膀攻擊、旋風

特性：銳利目光

哈古龍

技能：龍之怒、高速移動、衝浪、龍尾

特性：神奇鱗片

烈焰猴

技能：噴射火焰 、挖洞、音速拳 、閃焰衝鋒

特性：猛火

急凍鳥

技能：心之眼 、絕對零度、暴風雪 、羽棲

特性：壓迫感

電腦中的精靈：

大隻牛X29 (其中1隻)

技能：猛撞、獨角撞擊、意念頭錘、修長之角

特性：威嚇

登步羊

技能：撞擊、葉子飛刀、種子炸彈、光合作用

特性：食草

青綿鳥

技能：守住、龍之波動、魅惑之聲、羽棲

特性：自然回復

雙尾怪手

技能：集中猛擊、高速星星、影子分身、雙重攻擊

特性：技術高手

閃焰衝鋒廣東話釋係咪應該叫爆焰電擊？

係，不過我個人覺得叫閃焰衝鋒好似型啲

成9隻寵

動畫隻哈古龍塊面好肥

第一代畫到好多精靈都好肥

第四十六話 - 迷宮陷阱

回到秋色市後，我先到精靈中心把急凍鳥寄放在電腦系統，留待將來跟穿梭機兵團作戰之用。(存入急凍鳥、取出青綿鳥)

離開精靈中心後，小剛建議我們經由地鼠洞穴回到常青市挑戰常青道館。

顧名思義，地鼠洞穴就是由地鼠和三頭地鼠群挖出的不規則隧道，一方的出口位於秋色市旁，而另一方出則在常青市和深灰市之間。

「我以前偶爾也會便用地鼠洞穴來往深灰市和秋色市，由我來帶路吧。」小剛自信滿滿地走在前方。

一小時後...

「小剛，還沒有到嗎？」我開始在想我們是否迷路了。

「我也沒聽說地鼠洞穴需要走一小時。」賽莉娜附和著。

「雖然很丟面，但我也要跟大家說對不起，我們的確是迷路了。」小剛摸摸頭並感到抱歉地說著。

地鼠洞穴的地形會隨著地鼠和三頭地鼠的挖掘而改變，但因為隧道本身並不長，所以照常理即使地形改變也不至迷路。

「雖然只是猜測，但我認為這隧道的地形改變好像是人為。仔細看，某些道路確實挖得井井有條。」我指著其中一條長直路。

「而且，雖然這裏叫地鼠洞穴，但沿路至今，我們連一隻地鼠或三頭地鼠都沒有看到。」小薊也提出了疑點。

「看來這麼多的分岔路中只有一條是正確的，可能是某些人為了掩飾某些事物才這樣做。」小剛邊說邊在我們剛走過的路上刻下記號。

「那麼我們分為二人一組尋找正確的出路吧，這樣較有效率。」賽莉娜建議我們分組尋找道路。

就這樣，我和賽莉娜向左邊的道路前進，而小剛和小薊則向右邊的道路前進。

「這樣下去也不是辦法，洞穴內空氣很焗促...賽莉娜你還好嗎？」

「好像呼吸有點困難...」

賽莉娜面色看起來不太好，應該正是因為長時間身處洞穴裏。

另一邊廂，小剛和小薊的一組...

「是光！是出口啊！終於找到了！我們快致電給小智吧！」小薊興奮地跑向出口。

「嘟...嘟...你所打的電話暫時未能接通...」小剛拿著電話，卻未能致電給我。

「糟了，我想因為小智他們在洞穴內而令電話接收不到訊號。」小剛無奈地搖搖頭。

「那怎麼辦？我們需要回去尋找他們嗎？」

「小薊你去深灰市找君莎小姐幫忙，我進去找他們就好了！」小剛示意小薊前往深灰市。

「我不要！要回去就一起回去。」

「不行！要是我們在回去洞穴也迷了路，那不就完蛋了嗎？」小剛堅決拒絕小薊同行的要求。

「我明白了，你要小心啊！」小薊擔心地看著小剛。

回到小智那邊...

「可惡，不管怎樣走也是差不多模樣的道路！」我開始著急起來。

「呼...呼...」在我後方的塞莉娜已說不出話來，把僅餘的力氣放在腳上走路。

另一邊箱，小薊已跑到深灰市的警察局尋找幫忙。

「君莎小姐請你幫幫忙，我有三位朋友在地鼠洞穴內迷路了！我也是好運才能找到出路來這裏。」

「甚麼？地鼠洞穴！那個洞穴數天前已被我們封鎖了，而且你們看不到在洞穴門口的危險告示嗎？」

「我們是數小時前由秋色市出發的，可是洞穴門口並沒有任何障礙物阻擋，也完全看不到危險告示啊！」

「怎麼會這樣？難道是有人故意把障礙和危險告示移除，引誘你們進入洞穴？」君莎小姐在喃喃自語。

這時，在遠處監察著的某人...

「沒錯！正是這樣...」某人奸笑了一下，便轉身離去。

今晚要夜少少先出到，樓上裝修由朝早嘈到黃昏。戴耳機聽歌都仲係嘈，專心唔到打文

第四十七話 - 地鼠洞穴中的秘密基地

被困地鼠洞穴的我和賽莉娜繼續尋找出路...

「可惡，我們究竟要怎樣走才能離開這裏！」我開始著急起來。

「那邊...」賽莉娜像是突然發現甚麼的指著其中一條路。

「奇怪，剛才一直走也不發覺這裏有樓梯可以往下走。」我看著身旁的比卡超和洛托姆。

「PIKA...」「剛剛才看到呢，洛托...」比卡超和洛托姆也表示才剛發現這條樓梯。

「......」身後的賽莉娜面色沒有改善。

「賽莉娜，讓我來背你吧！洛托姆，背包就拜託你了。」我彎下身把賽莉娜抱起在背上，並沿樓梯向下走。

看來這條樓梯是通往很深的地底，我們走了約二百級樓梯才看到一個很殘舊的入口。

「請輸入密碼！」入口的門上鎖著，看來要輸入正確密碼才能打開。

「1225...」賽莉娜在我耳邊隨口說出這四個數字。

雖然這是隨口亂說，不過我的右手已在密碼裝置上輸入「1225」，反正我對密碼完全沒有頭緒，一試也無妨。

「密碼正確，請進入。」我意想不到門邊的小屏幕竟然顯示密碼正確。

「賽莉娜，你怎麼知道密碼？」我驚訝地回頭看看在背上的賽莉娜。

「我也不曉得，但是直覺告訴我密碼是1225...」賽莉娜用微弱的聲線回答我。

進入大門後，內裏是一個規模很大的基地，四周放置著很多實驗工具和籠子。

籠子中全部都是地鼠和三頭地鼠，這解釋了為甚麼在洞穴內完全沒有他們的蹤影。

我們走遍了整個基地也沒有發現任何人，四周異常地平靜，可是直覺告訴我這是暴風雨前夕的寧靜。

這時候，背後突然傳來了急速的腳步聲，有人由樓梯急速向下跑。

「是小智和賽莉娜...快逃...」

急速的腳步聲是由小剛逃走時發出，他混身是血，還有有把事情原委便在我們面前倒下。

「小剛！你不要緊吧！小薊呢？」我放下背上的賽莉娜，跑往小剛處把他抱起。

「小智...快逃...」小剛使用最氣一口氣示意我逃跑後便失去意識。

小剛RIP

第四十八話 - 全軍覆沒

「大家都出來吧！」我把精靈們全部放出，準備應戰，可是等待了五分鐘後仍然沒有敵人出現。

「奇怪了，為甚麼沒有敵人？」我邊環顧著四周邊喃喃自語。

終於，遠處傳來了腳步聲。然而，聲音不是在樓梯那邊傳出，而是在基地內某處傳出。

「就是你這小子把比夏斯的雷鳥打敗？」眼前出現了一位有著紅色長髮，年齡看似跟我們相若的女性。

「你是誰？是你把小剛弄傷的嗎？」

「我名叫米娜，是穿梭機兵團三巨頭之一。至於你說的小剛，是躺在那邊的那位？他只是自己弄傷自己而已。」

「這話是甚麼意思？」我激動地詢問米娜。

「就是這麼一回事，出來吧鬼斯！」在米娜呼喊後，兩隻鬼斯分別由小剛和賽莉娜身上離去並回到米娜身邊。

「原來這是妳耍的把戲！」我握緊手中的拳頭。

「當然，我不喜歡直接戰鬥。操縱別人的思想、行動才是我的專長。那位小剛先生是被鬼斯所製造的幻象所迷惑才會做自殘的行為。」米娜露出像是奸計得呈的笑容。

「至於那位小姑娘也是我命令鬼斯附在她身上以引領你到來，不然你認為她真的會無緣無故發現通往這裏的樓梯和密碼？哈哈哈！」米娜指著已昏過去的賽莉娜。

「這個是你們的基地嗎？怎麼就只有妳一個？」我指著整個空空如也的基地。

「這裏只要有我一個便足夠了。既然你能打敗雷鳥，即使叫來再多的嘍囉也沒有意思。」

「廢話說夠了吧！我不能原諒妳這樣戲弄小剛和賽莉娜！我要把你打敗！」

「才跟你說過吧？我不喜歡戰鬥。若然你喜歡戰鬥，那麼就讓你的精靈自己打吧！」米娜再次露出奸笑。

由小剛和賽莉娜身上飄出的兩隻鬼斯進入了基地內的一個設施。

「那麼開始吧，把精神干擾散佈在整個基地！」米娜按下了設施上的按鈕。

頓時，整個基地滿佈刺耳的聲音，我感到自己的意識快要被剝奪，而在我身旁的小精靈們亦然。

「放心，我不會馬上奪走你的意識。因為你還要觀賞自己精靈們的精彩對戰呢！」

我被迫看著自己的精靈們全部著了邪般混戰起來。

「快停手啊...比卡超...火恐龍...大比...」我用微弱的聲音指令著。

「哈哈哈！看見自己的精靈們在自相殘殺感覺如何？」

視線模糊的我仍依稀看到精靈們互相撕殺並相繼倒下...

「這樣就完結了！呵呵！」米娜把腳踩在比卡超的頭上。

「有沒有誰在...快來救救...我們...」終於，我也失去了意識。

大力地推

第四十九話 - 真司

「哼！這個曾打敗我的人想不到會這麼狼狽！出來吧紳士鴉！」某男子進入秘密基地。

「是誰？為甚麼你能安然無恙地站在這裏？」米娜看著到來的男子。

「黑霧！」男子沒有回應米娜的問題。

「糟了，看不見東西！」米娜被紳士鴉的黑霧遮蔽了視線。

「哼！你這些雕蟲小技我早就看穿了！我的精靈們都事先吃了木子果，所以你的技倆在我身上是行不通的！」

(解說：鬼斯進入的設施是念力增幅器，當他們在增幅器內使用催眠術則可使效果增強數倍。然而，只要事先吃下能治療異常狀態的木子果則能夠在一定時間內免疫。)

「紳士鴉，使用暗影球破壞增幅器！波士可多拉，拯救地鼠和三頭地鼠們！圈圈熊、電擊魔獸！你們來幫忙把他們抱走！」男子在指揮著他的精靈。

「可惡！你究竟是誰？」米娜在黑霧中再次詢問男子的名稱。

「真司。」男子的真正身份是真司。

「給我記著！我會報仇的！」米娜向漸漸走遠的真司咆哮。

數小時後...

「這裏是...？醫院？」我恢復意識過來後，發現自己在醫院。

「醒了嗎？真是狼狽。」在我床邊坐著的人，是真司。

「真司？是你把我救出來嗎？賽莉娜、小剛和小薊呢？還有比卡超他們呢？」我激動地抓著真司的手。

「放手！賽莉娜和小剛是指跟你一起的人吧？他們在你隔壁的房間。小薊是那個開拓之腦？她留在精靈中心照顧你的精靈。」真司依舊保持那種冷酷的性格。

「是嗎？大家都沒事，太好了！謝謝你，真司！」我聽後放下了心頭大石。

「哼！康復後快想辦法增強實力。你這樣是沒法打敗穿梭機兵團的！告辭。」說罷真司轉身離開病房。

「痛...」真司離開後，我摸了摸自己的頭，發現鬼斯造成的頭痛還沒有完全康復。

留醫數天後，我、賽莉娜和小剛也大致上康復出院。然後，我們來到了深灰市的精靈中心會合小薊和比卡超他們，準備繼續旅程。

真司

電擊魔獸呢

好彩真司冇變奸

咪出左囉

最強宿敵現身了

真司唔幫手

淨係睇到圈圈熊

跟番原著佢獨行獨斷既性格

新讀者留名加速

正皮

今日出去玩無文，聽日加速

現充

一日咁多

出多篇 今日放人

約女女倒數唔出文 大罪呀

第五十話 - 三顧常青道館

為了挑戰常青道館，我們準備由深灰市出發前往常青市。

在起程前，我們先回到地鼠洞穴門口觀看。在發生先前的事件後，洞穴門口增設了數名警員站崗，而洞穴內的自然生態總算是恢復了。

「太好了，地鼠和三頭地鼠們終於可以重新過平靜的生活了。」我探頭進洞穴查看。

「那麼我們該起程了，目的地是常青市！」賽莉娜興奮地向前跑了幾步。

穿越常青森林，常青市就在眼前。

「常青道館！我回來挑戰你了！」我回想起重新展開旅程那天的畫面。

「PIKAPIKA！」

我曾經兩次到訪常青道館，第一次到訪時它的主人還是火箭兵團，而第二次則是前住對戰開拓區前跟四天王的菊子小姐切磋。

「不知第三次會遇到甚麼樣的館主。」我感到既興奮又緊張。

我們來到了對戰場地，館主竟然是火箭兵團的首領阪木。

「小鬼，自從那次在神奧地區後，我們十年沒見了。」

(解說：阪木和小智最後一次見面是在BW第96集 - 美洛耶塔與海底的神殿！)

「常青道館怎麼會回到你們的手中？」

「你應該知道，現在的我們已經從良了。所以小精靈聯盟重新承認我為館主的資格。」

「阪木，我們今次就堂堂正正的對戰吧！」我心想這場道館戰一定是場硬仗。

「正合我意！我也很想看看那個當時不斷阻礙自己部下的人的能力！」阪木拿起精靈球準備迎戰。

「規則是一對一，各人總共可以派出三隻精靈。那麼我打頭陣的是他，去吧！怪力！」

「那麼我這邊是大比鳥！」我派出了勊制格鬥屬性的大比鳥。

「哈，果然是大比鳥！就看看你有甚麼能耐。」

「大比鳥，上吧！我們在屬性上有優勢，翅膀攻擊！」

大比鳥高速飛近怪力，怪力即使四隻手並用也跟不上大比鳥的速度。怪力接連被翅膀擊中數次，效果十分顯著。

「怎樣？看來你的怪力完全拿我的大比鳥沒辦法呢！」我歡喜地看著毫無還擊之力的怪力。

「年青人就是年青人，始終未夠火喉。你看看你的大比鳥吧！」阪木陰陰嘴地笑了一下。

我定神一看大比鳥，才發現大比鳥滿身傷痕，可是怪力至今並沒有使出任何攻擊。

「為甚麼，明明你的怪力一直處於下風！」我對眼前狀況大感不解。

「因為我給怪力安裝了凸凸頭盔。你的大比鳥在不斷近身攻擊時自己也會受到傷害！看來也該最後一擊了，怪力，尖石攻擊！」

怪力拿起了場地上的尖石掟向大比鳥，大比鳥因滿身是傷而躲避不及，被尖石擊中應聲倒地...

出埋先走人

咁好睇點解咁小人睇

Bw係合眾地區

係 ,無check到出左

新年快樂

新年快樂
說好的加速呢?

Live
好正

新年留名
幾時先有小霞

第五十一話 - 激戰阪木(上)

「回來吧，大比鳥！既然接近攻撃行不通，那麼就只好用遠程攻擊！接下來是你了，青綿鳥！」

「哼！又是飛行系！怪力再用一次尖石攻擊！」

阪木示意怪力再次拿起尖石攻擊，可是怪力在剛才受到大比鳥的攻擊後已經傷痕累累，一瘸一拐地走向石堆。

「對方的怪力快倒下了！青綿鳥，龍之波動！」

怪力還沒有拿起尖石便看到龍之波動快要擊到自己，因此本能地把四隻手都放下嘗試躲避龍之波動。

「怪力！把龍之波動接下來！」阪木命令怪力捨身接下龍之波動，怪力放棄躲避原地站著，硬接下攻勢後奄奄一息。

「為甚麼你要這樣對待自己的精靈？」我看不過眼阪木命令的命令。

「這是我的戰鬥方式，怪力也已經習慣，看不著你來管！怪力，以牙還牙！」

(招式解說：如果目標在使用者之前使用招式或道具，招式威力將會加倍)

不愧是火箭兵團首領，在使用招式前都經過計算，他故意要怪力硬接龍之波動是為了下一步使用以牙還牙。

以牙還牙飛快地擊向青綿鳥，青綿鳥自己也始料不及怪力的捨身一擊而躲避不及。

使用以牙還牙後，怪力終於體力不支倒地，但青綿鳥也受到嚴重傷害。

「接下來是她！尼美后！」阪木第二隻使用的精靈是尼美后。

尼美后由額頭至尾巴沿著脊椎合置上長著很多毒角，因此精靈們若使用近身攻擊則很容易被毒針刺中而中毒。

「青綿鳥，使用羽棲回復吧！」青綿鳥由天空飛到地上，回復部份由怪力造成的傷害。

「真是愚昧！尼美后，二連踢！」

在地上的青綿鳥被尼美后接連踢中，剛回復的體力瞬即再被削去。

(解說：飛行系精靈使用羽棲後將失去飛行屬性一回合，因此青綿鳥只剩下一般屬性。被格鬥屬性的二連踢擊中則會受到雙倍傷害)

青綿鳥勉強的拍動翅膀飛到空中繼續戰鬥。

「你還不是一樣這樣對待你的精靈。你那青綿鳥已經沒有戰鬥能力了。」阪木在揶揄著我。

「回來吧！青綿鳥！」我拿起精靈球希望收回沒希望打贏美后的青綿鳥。

可是，青綿鳥使用僅餘之力拍動翅膀避開精靈球的紅光。

「想不到連精靈也跟訓練員一樣天真。那麼我就成全你，尼美后十萬伏特！」

十萬伏特打在青綿鳥身上，使他全身充滿電擊傷害倒在地上。

「青綿...青...」青綿鳥看來十分不廿心，這時青綿鳥身上發出光芒...

「是進化的光！」我興奮地看著青綿鳥。

頂
行去石堆拎尖石出尖石攻擊

對第一代情有獨鍾

又進化 技窮呀

點解小智啲精靈成日都打打下進化

因為呢個就係小智既特色之一

最想睇火恐龍進化老噴 幾時有

睇黎d野進埋化就應該會向mage發展

第五十一話 - 激戰阪木(下)

青綿鳥身上不斷閃著進化的光，可是他卻看來不想進化。

「青綿...！」青綿鳥把進化的光壓抑下來，最後並沒有進化為七夕青鳥。

看來青綿鳥是想現在的型態來打倒尼美后。

「勇氣可嘉！可是空有勇氣沒有計謀是沒意思的！尼美后再用一次十萬伏特！」

「青綿鳥！快用守住抵擋！」這是我定神回來才想起青綿鳥還有守住這個技能。

可是，守住能抵擋一次攻擊。戰況持續的話青綿鳥還是會戰敗。

「別再浪費時間了！尼美后，了結他！十萬伏特！」尼美后身上發出陣陣閃電。

「青綿！」此時青綿鳥再次發出光芒，可是這並不是進化的光芒。

青綿鳥全身發出藍色的光球，並向正在儲電的尼美后射去。

「這個招式，是覺醒力量！而且是冰屬性的！」在旁邊觀看的小薊正在解說。

尼美后被數顆光球擊中，全身結冰。想不到青綿鳥在千鈞一髮間領悟了新技能，成功反敗為勝。

「小子你的運氣不錯。可是，運氣到此為止了！上吧，袋獸！」阪木最後的一隻精靈是袋獸。

「青綿鳥，用...」

「假動作！」我準備指令青綿鳥之際，袋獸冷不防地使出假動作，把青綿鳥擊倒在地。

「辛苦你了，青綿鳥！你能把尼美后打敗已經十分了不起！最後就是你了！烈焰猴！」我把青綿鳥收回精靈球中並放出烈焰猴。

「烈焰猴！運用你的速度優勢吧！音速拳！」烈焰猴快速接近袋獸身邊並晃來晃去，剩袋獸反應不及使出音速拳轟在袋獸臉上，效果卓越！

「看來你的袋獸拿我的烈焰猴沒辦法呢！」我為眼前的戰況感到滿足。

「到目前為止的確是。可是接下來你將會倒過來跟我求饒！袋獸，MEGA進化！」阪木把右手的西裝手袖拉高，露出了MEGA手環。

袋獸與MEGA手環產生共鳴，把袋中的孩了抽出放在地上一起戰鬥。

「烈焰猴，不要怕！使用挖地洞！」烈焰猴依我指令潛進地底準備攻擊袋獸。

「正合我意，袋獸使用地震！」袋獸母子一起使用地震，威力比平常更強。

在地底的烈焰猴被地震波及受傷，並連忙逃回地面。

「可惡，挖地洞看來已在阪木的計算之內。那麼就用噴射火焰！」

「哈！我可不是只有計算挖地洞！袋獸，不意打！」

在烈焰猴使用噴射火焰前，袋獸母子優先使用了不意打。

雖然不意打是惡屬性攻擊，理論上對格鬥系的烈焰猴不會造成太大傷害。

然而，MEGA進化後的袋獸母子能攻擊兩次而且攻擊力也提升不少，所以烈焰猴還是傷得不輕。

「放棄吧小子！你的烈焰猴的技能已在我掌握之中！」阪木充滿自信。

「那可不一定！我的對戰一向不跟常理進行！烈焰猴，再一次使用挖地洞！」

「不管試多少次結果都是一樣！袋獸，地震！」

「中計了！」我興奮地大叫起來。

正當袋獸母子在使用地震之際，烈焰猴在地洞中快速地跳到空中。

「烈焰猴，音速拳！」我激動得連自己也使出了揮拳動作。

烈焰猴在空中使用音速拳揮向袋獸的兒子，並用其身驅借力打了一個前空翻來到袋獸臉前，再而一拳揮向袋獸！袋獸母子同時倒下！

「精彩！小子，是你的熱血鬥志戰勝了我的計算！」阪木佩服地拍起手掌。

「成功了！」賽莉娜也在一旁為我歡呼。

「恭喜你，小子！這是你的綠色勝章。另外，你正在對抗穿梭機兵團吧？有空前往我們位於七島的基地吧，那裏會有能幫助你的力量。」

「謝謝你，有空我會到訪那裏！」

得到綠色勝章後，在關都地區的勝章我已收集了七枚。接下來，我們將尋找能得到最後一枚勝章的地方。

敬請期待，就黎有

會有的，唔想劇透

啲戰鬥好正 諗返起以前玩PBO研究特性努力值打擊面抗性招式配搭既日子

近排玩緊pokemon showdown
同PBO差唔多
有冇興趣一齊玩?

第五十二話 - 小精靈之塔

我們離開常青市尋找能得到最後一個勳章的道館，走著走著來到了紫苑鎮。

紫苑鎮四周煙霧瀰漫，氣氛陰沉，因此吸引很多野生的幽靈系精靈在此眾集，尤其集中小精靈之塔。

紫苑鎮沒有精靈道館，因此我們打算只作短暫休息便繼續旅程。在鎮上，我們隨便找尋了一家餐廳用膳。

「你好，我的名字是富士。請問四位想點些甚麼吃？」餐廳的店主是一位外貌和藹可親的老人。

用餐其間，我們跟富士先生閒聊，才發現原來他跟大木博士認識。

「是嗎？大木竟然會加入邪惡組織...」富士先生失望地嘆嘆氣。

「那麼你們現在有甚麼打算？」富士先生繼續詢問著。

「我們打算挑戰關都旅程中最後一個，收集第八個勝章後挑戰石英聯盟。同時，我們也在提升實力以打敗穿梭機兵團。」我跟富士先生講解我們的目標。

「是嗎？那麼你們何不拜訪一下這城市的小精靈之塔？」

「小精靈之塔？十年前我曾經到訪那裏。並跟其中的一隻鬼斯通成為了好朋友。」

「不不不。我們城鎮現在加建了一座新的小精靈之塔，在鎮的最東方。說實在，我多年前把一件重要物件遺留了在塔內，但遍尋不果。」

「那麼我們就到那裏拜訪一下，順道替你把物件找回來吧。」

「謝謝你！那是一枝笛子。當年我是在塔的頂層遺失它。」

用膳完畢後，我們準備前往東方的小精靈之塔。當我們踏出餐廳後，在餐廳內的富士老人...

「那個才不是甚麼新建的小精靈之塔，而是真正的小精靈之塔。至於小智你十年前到訪的那個...其實是為了改善紫苑鎮形象而建成的假小精靈之塔...」富士老人在喃喃自語。

來到東方的小精靈之塔，我們先打量著這座建築物。這個小精靈之塔比我十年前到訪的高上幾倍，而且門口也顯得更陰森。

「是年青人呢？你們也是來挑戰白色鬼手和鬼精靈？」

在塔的門前，一位面色蒼白而且滿身白色衣服的老伯走向我們。由於他的裝扮過於陰沉，我們光看著他已感到一陣不安感。

「甚麼是白色鬼手和鬼精靈...？」賽莉娜緊緊地躲在我背後，用低微的聲音詢問。

「呵？沒甚麼了。你們自便吧。」老伯說罷便轉身離去。

踏進小精靈之塔，內裏的氣氛跟我十年前到訪的那個顯得更陰森，四周寧靜我只剩下呼吸聲，簡直叫人不寒而慄。

我們迅速地走到二樓，環境跟一樓大致相同。分別在於二樓多了很多墓碑，上面都是刻畫著精靈的名字和去世年份。

精靈跟人類一樣，都會經歷生老病死。看見眼前的光境，也不禁令我想起了已去世的噴火龍...

速推
應該會見番隻鬼斯通
重可能進左做耿鬼

白色鬼手係咪講緊都市傳說嗰隻

係

第五十三話 - 鬼精靈

「小智，不如我們回去吧。這裏氣氛不太對勁，而且周遭也沒有其他人...」賽莉娜緊握著我的手。

「放心！有我和比卡超在保護你！我們替富士老人取回笛子就立刻回去吧！」我也緊握著賽莉娜的手，以求令她稍為安心一點。

另一邊廂，小薊也正腼腆地握著小剛的手臀。

「看來這趟小精靈之塔沒有白來，我們間接地撮合了小剛和小薊。」我在腦中盡量想像一些其他東西，以減輕自己的恐懼感。

可是，塔內陰風陣陣，很快我便被迫回到現實面對眼前景象。

我們來到前往三樓的樓梯，一些悽厲的聲音忽然由背後傳來...

「是誰？」我們本能地立即回頭察看，卻甚麼也看不到。

然而，悽厲的聲音越來越接近我們...

「我很想念你，帶我一起走吧...」當悽厲的聲音接近我們後，聲音的內容也更為清晰。

悽厲的聲音由說話漸漸變為哭泣聲，然而我們依然甚麼也看不見。

「那個墓碑是甚麼回事...」賽莉娜發現其中一個墓碑有異。

那個墓碑整個被紫色的光包圍著，像是在釋放甚麼能量。

紫光頓時如氣體般集結為一團，形成幽靈般的型態。

「鬼啊！」賽莉娜失聲地大叫，回音遍佈整個二樓。

「比卡超，十萬伏特！」我也被突如其來的景況嚇了一跳，腦中一片空白。

比卡超向著幽靈氣體使用了十萬伏特，可是電擊完整地穿過了幽靈氣體。

「洛托姆，你知道這是甚麼？」我定神過來後詢問洛托姆圖鑑。

「這是未知精靈，沒有資料，一切不明。洛托！」洛托姆圖鑑也沒有資料。

正當我們忙於應對的時候，該幽靈氣體並沒有攻擊。

「你們看看幽靈的眼部！」小剛示意我望向幽靈氣體的眼部。

「是眼淚？怎會！」我感到不可思議。

幽靈氣體不久後便化回紫光，回到出現的墓碑內，四周回復平靜。

我們待情況穩定後，走近墓碑查看。

「噴火龍之墓，生前主人：小智」墓碑上刻劃著。

「不會吧！不可能！」我被墓碑上的字嚇得跌倒在地上...

我用火恐龍同鬼斯做祭品，係墳地入面重新召喚出噴火龍！然後結束呢個回合！

今晚仲會唔會有文？

我的回合（抽卡）
我發動魔法卡 古之法則 特殊招喚手上一隻五星以上既普通怪獸
我選擇既係 黑魔導師
再從手中發動魔法卡 師徒的羈絆 當黑魔導師在場上既時候 可以從卡組以守備方式特殊召喚黑魔導女孩
之後再發動 奇蹟之魔術門
係場上有存在兩隻魔法使族怪獸時 可以將對方場上一隻怪獸改為守備狀態並奪取控制權
我選擇既係噴火龍

自

凌晨，外出食飯中

死鬼噴火龍：衰佬背住我養隻火恐龍？拉埋佢去陪葬

可能借屍還魂然後進化

第五十四話 - 白色鬼手

墓碑的出現實在令我匪夷所思，因為在噴火龍離世後我從沒到訪紫苑鎮，更別說我也是剛剛才知道這座小精靈之塔的存在。

我跪在墓碑前憑弔一番後，墓碑沒有任何特別的情況出現。

「噴火龍，安息吧！再見了！」我留下最後一句說話後轉身離去。

終於，我們來到了三樓。三樓的環境除了地形差別外，基本上跟二樓一樣。

我們以最快步伐在三樓穿越，以求盡快登上頂樓。突然，背後傳來快速的腳步聲。

「這次又是甚麼...」賽莉娜再次緊握著我。

腳步聲急速接近，同時傳來了一名女子的聲音。我回頭一看，是關都四天王之一的菊子女士。當年她暫代常青道館館主時我曾是她的手下敗將。

「你不就是小智嗎？為甚麼你會在塔內？」菊子女士露出驚訝的表情。

「是富士先生托我們到頂樓替他尋找他的物件。菊子女士妳怎麼也在這裏？」

「是嗎？那麼你繼續前進吧！把這個也帶上吧。」菊子女士沒有解釋她到來的原因，只是把一副看似是檢視鏡的物件交給我。

「你們三個請跟我離開，這是小智必須獨自面對的命運。」菊子女士示意賽莉娜、小剛和小薊離開。

「開甚麼玩笑？我不離開，我要跟小智一起面對。」賽莉娜沒有離開的意思。

「我叫你們離開！」原本態度和藹的菊子女士突然嚴肅起來。

「賽莉娜，你們就聽菊子女士的話吧。放心，我很快就會回來！」

「小智，萬事小心啊！」賽莉娜以擔心的目光看著我。

對話完畢後，我看著三人和菊子女士轉身離開，漸漸遠離我的視線。

「我們繼續前進吧，比卡超！」我戴上了檢視鏡。

「PIKA！」

戴上檢視鏡後，我能看見小不同小精靈的幽靈形態，那麼說「鬼精靈」其實是小精靈的靈魂吧？

我在想若現在回到二樓的話，不就能看到噴火龍的靈魂？不過反正回程時再到二樓也沒差，當務之急是先前往頂樓。

走著走著，我們不經不覺已快到頂樓。這時，我左邊肩膀好像感到甚麼重量，可是比卡超是在我的右邊肩膀才對。

我把目光轉向左邊，發現一隻已皮肉分離的手在自己的左邊肩膀...

「哇！！！」我連忙使用右手希望把那腐爛的手撥離身體，可是那隻手卻緊緊地附在我左邊肩膀，並開始用力把我推向往頂樓的樓梯...

出多篇

唔知點解睇到樓主po隻鬼同白手既圖片覺得好有喜感ww
平時連埋bgm聽係會嚇到痴線果隻

好正啊 出多篇啊夢遺巴

三點前有文

就瞓 等埋你

第五十五話 - 噴火龍

「救命啊！快停止！」被白色鬼手附在左肩的我拼命大叫。

在叫喊之間，我已被推上了頂樓...

頂樓的環境並不像其他樓層，這層沒有任何墓碑，也沒有任何地形，就純粹是一片廣闊的空地。

白色鬼手繼續把我推到盡頭並離開我左肩，笛子就在我眼前。

「甚麼啊？這明明就很容易找到...」我在喃喃自語著，慢慢在想難道這是一個圈套？

可是，既然笛子就在眼前，那麼就先把它拿上手吧。

我把笛子拿起，準備轉身離開。突然，右腳像被甚麼纏著...

我不用向下看已感到不祥的預感...

果然不出所料，是剛才的白色鬼手。

然而，這次不僅是手的部份，而是一副完整的腐爛屍體。

「你...來到這裡了。我被困了...我很孤獨...很寂寞...你會不會和我一起?」那具腐爛屍體竟然還會說話。

「不會！你快把我放開！」我拼命把左腳踏向屍體手部。

腐爛屍體慢慢爬起來，取出不知在哪裡變來的精靈球。

「跟我對戰...一對一...戰勝...走...不然...死！」腐爛屍體慢慢地把精靈球拋出，是噴火龍！

「你...只能...火恐龍！」雖然它的說話斷斷續續，但也不致理解不能。

「既然如此，那麼就拜託你了，火恐龍！」

火恐龍對決自己的進化形噴火龍，顯然所有條件也對火恐龍不利。

噴火龍擺動一下尾巴，尾部發出熊熊烈火，看似是準備把火恐龍蹂躪一番。

火恐龍一邊明顯知道自己處於不利，但卻只能硬著頭皮應戰。

噴火龍一個挺胸收腹，使出了威力強大的噴射火焰。

「火恐龍，我們也用噴射火焰吧！」

火恐龍也使出了噴射火焰，可是威力明顯不及噴火龍。

很快地，噴火龍的噴射火焰壓制了火恐龍一邊的。

火恐龍被噴射火焰擊中，幸好自身是火屬性而降低了傷害，不然或許經已倒下。

噴火龍得勢不饒人，飛快地衝向火恐龍使用龍尾，火恐龍就如同一顆棒球被球手擊中般，被恨恨地擊飛撞在牆上。

「火恐龍！」我絕望地向著火恐龍大叫，完全沒有任何良策應對。

噴火龍沒有停快的意思，繼續飛向火恐龍使用龍爪，並把火恐龍的頸部抓住...

「你...命令...火龍...反擊...」腐爛屍體「指令」我向火恐龍下達還擊指令。

「火恐龍...揮砍！」我並不確定火恐龍在這個狀態下能否使用揮砍。

被龍爪抓著的火恐龍勉強伸出雙爪，力不從心地向揮向噴火龍。

雖然我和火恐龍也心知肚明，這只是羔羊在虎口前的最後掙扎，但我沒有命令火恐龍停止攻擊，火恐龍也沒有停下來的意思。

「對...就是...這...鬥志...你...保持...我...放心...」

腐爛屍體說罷，噴火龍突然停止了攻擊，並產生了變化...

噴火龍的身體發出在二樓時一樣的紫光，並化為了氣體狀態。

「原來是你嗎？噴火龍！」我呼叫著噴火龍。

噴火龍沒有回應我，只是點點頭並同時飛向火恐龍。

這時火恐龍身上發出耀眼的進化光芒...

「再見了，小智。我會永遠在你身邊守護著你...以這個方式。」發光中的火恐龍突然開口說出人類語言。

話語之間，火恐龍已進化為噴火龍。

正當我以為自己將要被噴射火焰攻擊之際，噴火龍卻把頭伏在我肩膀。

「再見了，噴火龍！」我望向正在消失的屍體。

「歡迎你，噴火龍！」我伸手輕輕撫摸噴火龍的頭。

真係借屍還魂

老噴

因為BGM先係主菜

我有fd帶住earphone聽都無反應 好顛

以前細個玩GB時聽都唔覺有問題，大個左聽反而淆到

我記得有一晚去camp講講下鬼故有人播 嚇撚到我

邊個版本最恐怖

當然係最原始既紅藍綠黃版

金銀板果時去番果隻鎮轉左第二首歌 聽得好舒服

第五十六話 - 幽靈系精靈的秘密

事件完滿解決後，我由頂樓回到二樓噴火龍的墓碑前。墓碑依然健在，不過噴火龍的靈魂已不在。

不久後，我順利回到了富士先生的餐廳中...

「小智，你還好嗎？害我擔心死了！」賽莉娜馬上上前給我一個擁抱。

我輕輕的擁抱賽莉娜後，便馬上找富士先生「算帳」。

「富士先生！笛子是你故意放在頂樓吧？你最初就知道會發生這些事情？」

「對。還有噴火龍的墓碑也是我由立碑。」富士先生平靜地說著。

「為甚麼你要這樣做？而且為甚麼你會知道噴火龍離世和我是他的主人？」我的問題源源不絕。

「其實富士他只是負責替我執行，真正的幕後主使是我！」菊子女士由餐廳門口進入。

「為甚麼...」

「先耐心聽我說。」菊子女士打斷了我繼續發問的打算。

「我想你現在應該明白鬼精靈其實是小精靈的靈魂，可是普通人若不戴上特製的檢視鏡，他們只能看見一式一樣的幽靈狀氣體，亦即「鬼精靈」。而我的家族因天生擁有通靈眼，所以能直接看到「鬼精靈」的真正型態。其實人類跟小精靈一樣，死後會化作靈魂並在一段時間後投胎轉世。然而，若精靈離世時帶著任何牽掛、怨恨等情緒，他們則不能像其他精靈的靈魂一樣投胎轉世，除非他們的遺願被實現。」菊子小姐詳細地解釋著。

「你意思是我的噴火龍去世時因為帶著情緒而不能投胎轉世？」

「正是。通常生前有主人的精靈離世時帶著的情緒也是跟主人有關，所以我和富士的工作便是引導主人們前往小精靈之塔替精靈的靈魂作解脫。」

「那麼假若是帶著情緒的野生精靈靈魂？」

「這就是我接下來要講解的。帶著情緒的野生精靈靈魂基本上都不能處理，而他們在經過一後長時間後，便會轉化為我們熟悉的幽靈系精靈。」菊子女士看著在身旁的耿鬼。

「你是認真的嗎？」我們四人不約而同向菊子女士報以驚訝的眼神。

「這就是幽靈系精靈的起源。通常「鬼精靈」轉化為幽靈系精靈時會有兩類主要型態，一類是沒有實體的靈體類，例如鬼斯、夢妖等。而另一類則是附在不同物件上生存，例如破破舵輪、謎擬Ｑ等。」

「可是木木梟的最終進化形狙射樹梟也是擁有幽靈屬性啊！」

「狙射樹梟的幽靈屬性是進化後才被賦予，這裏說的是最初型態已經是幽靈屬性的精靈。大致上就是這樣，我還有工作，那麼先告辭了。」菊子女士說罷便轉身離去。

「正是這樣，小智先生請原諒我以這個方式引導你。為了贖罪，請把這個也帶上吧！」富士先生邊說邊把笛子交給我。

「這個笛子是小精靈笛子，我相信它對你將來的旅程會有幫助，至於用途就請你自己行發掘吧。」

「那麼笛子我收了，謝謝你富士先生！請你好好保重，繼續幫助那些精靈靈魂！」

告別了富士先生後，我們繼續尋找最後一個勝章的旅程。

BGM個人覺得黃金市大樓都好撚恐怖
果陣細個 驚入去出唔返黎
後尾發現唔入去過唔到關
突然醒覺:熄BGM玩咪得囉
結果即刻熄BGM去玩

啲對話好有pkm game feel

留名，加油

第五十七話 - 最後一個勝章

本集登場人物：

太一

伊貝四兄弟中的老四，起初被三位兄長要求為伊貝進化。後來，在小霞的鼓勵下，太一向哥哥們表明了自己的想法，最後得到理解。

離開紫苑鎮後，我們繼續尋找最後一個精靈道館挑戰。這天，我們來到了史頓鎮。

史頓鎮位於進化山下方，英文名稱是STONE TOWN，所以史頓鎮是由英文直譯的名稱。顧名思義，鎮上的特產是小精靈進化石。

「小剛，你還記得伊貝四兄弟嗎？」

「當然記得，不曉得太一和伊貝過得怎樣。」

我和小剛向賽莉娜跟小薊講述十年前在史頓鎮的經歷，不經不覺間已走到鎮上的第三段十四號位置，正正是伊貝四兄弟的住宅。

正巧這裡跟十年前一樣在舉行園遊會，主持人是火伊貝、水伊貝和雷伊貝飼主三兄弟，可是我們沒有看見太一和伊貝。

「你有所不知，我們史頓鎮現在已經發展為擁有精靈道館的城鎮了。」使用雷伊貝的大哥雷藏首先開口講解。

「而道館就是在城鎮的南方啊。」使用水伊貝的二哥米茲奇接話。

「今天的道館館主可是我們的太一啊。」使用火伊貝的三弟阿奇最後說出道館館主就是太一。

想不到當年的小孩子太一現在已經是館主，我們跟三兄弟們寒暄一番後便向道館前進。

「啊！是小智！還有比卡超！」我們才剛踏進道館，耳邊就傳來一把熟悉的聲音。

「是太一嗎？你現在是館主了！」太一明顯成長了不少。

「其實道館是我和哥哥們一起經營的，今天碰功就是由我來當值。我們四兄弟擅長不同的精靈，雷藏大哥擅長使用雷之石進化的精靈、米茲奇二哥擅長使用水之石進化的精靈、
阿奇三哥擅長使用火之石進化的精靈。而我就擅長使用能使用進化石進化的精靈！」太一跟身邊的伊貝台上跳下了競技場。

「那麼小智，你是來挑戰的嗎？」

「對！我是來挑戰你！我要取得這裏的勝章！」

「三打三！就讓我們痛快地對戰一場！去吧，泡沫栗鼠！」太一的首隻精靈是泡沫栗鼠。

「是未曾使用光之石進化為圍巾鼠的泡沫栗鼠。那麼我這邊也使用未進化的青綿鳥吧！」

這場在史頓道館展開的對戰由泡沫栗鼠和青綿鳥打頭陣。

「泡沫栗鼠，先給他一個迎頭棒喝！連環巴掌！」

泡沫栗鼠使用全力跳到空中抓著青綿鳥，並開始瘋狂掌摑...

唔知點解覺得連環掌摑呢招好搞笑 好似兩條死姣婆爭仔咁

岩岩睇番有集皮皮對波波球，互摑

波波 波波 波波 波波
皮皮 皮皮 皮皮 皮皮

為左枝咪

啪啪啪啪啪啪啪啪啪

太一使用未進化的亞古獸打頭陣

我打文時都諗起呢個太一

第五十八話 - 三對三，全面激戰(上)

「哈哈！我的泡沫栗鼠特性是連續攻擊，因此能把連環巴掌的威力發揮到最大。」太一得意地看著被掌摑的青綿鳥。

「啪啪啪啪啪！」泡沫栗鼠大巴大巴地掌摑青綿鳥。我在興幸自己不是青綿鳥，賽莉娜不是泡沫栗鼠。

只見青綿鳥被摑後心有不甘，連忙本能地使用鳥嘴啄回去。一來一回，泡沫栗鼠和青綿鳥不斷重覆連環巴掌和啄的動作。

「泡沫栗鼠，這次使用掃尾拍打！」

掃尾拍打和連環巴掌都是連續攻擊數次的技能，分別只在於前者使用手部攻擊，而後者則使用尾部。

「青綿鳥，使用守住再使用覺醒力量！」

我當然不會眼白白看著青綿鳥被掃尾拍打擊中，青綿鳥使用守住把泡沫栗鼠彈開再而使用覺醒力量。

「可不是只有你有守住！泡沫栗鼠我們也使用守住！」

青綿鳥發出藍色的光球全數被泡沫栗鼠的守住擋下。

「是時候了！泡沫栗鼠，最終保留！」

最終保留是攻擊力強大的技能，只有在其它招式均使用過後方能有效。看來太一是故意拖延時間以把前面的三個技能都先使出。

泡沫栗鼠紮穩馬步集中力量，繼而用盡九牛二虎之力衝向空中的青綿鳥。

青綿鳥本能地使出了龍之波動抵擋，可是泡沫栗鼠毫不花費吹灰之力便將其突破，最終保留威力之大使青綿鳥受到重擊倒地。

「泡沫栗鼠，做得好！」太一上前輕輕撫摸泡沫栗鼠。

「青綿鳥，辛苦你了！既然這樣我就盡全力吧！噴火龍！」我承認先前是自己小看了泡沫栗鼠。

噴火龍屹立在泡沫栗鼠面前，體形上的差異使泡沫栗鼠抬頭也看不到噴火龍。

「泡沫栗鼠，體形跟戰鬥力沒關連的！使用掃尾拍打吧！」

「噴火龍，我們這邊使用龍尾還擊！」

「體形跟戰鬥力沒關連」這個論述某程度上正確，但只限於大家也使用特殊攻擊的時候。像現在的近身肉搏，體形絕對是一個決定性因素。

噴火龍的巨大龍尾還沒待泡沫栗鼠的小尾巴靠近便恨恨地把他擊倒在地。

「沒想到泡沫栗鼠會被秒殺呢。發電蜥，去吧！」太一第二隻應戰精靈是發電蜥。

「噴火龍，我們再使用龍尾吧！」

發電蜥的身形跟泡沫栗鼠相若，被龍尾擊中的話也許一樣能一擊秒殺。

可是，發電蜥的速度看來比泡沫栗鼠更快。發電蜥左閃右避，兩下子功夫便躲開了龍尾。

「同一個招式對聖鬥士不能用兩次！」太一挺起胸膛，自滿地說出。

「聖鬥士？」我絞盡腦汁也不能理解。

「哈哈！抱歉，最近閒時都在看一套名叫聖鬥士星矢的動畫，一時過於興奮便說出了該動畫的金句。」

究竟是發電蜥能以小勝大，還是噴火龍繼續發揮體形優勢？且看下回分解。

聖鬥士

做咩無啦啦加個聖鬥士

突然諗起呢句野

唔係好明呢到，即係太一識用曬咁多隻進化石？

係我1999，原意應該係解「可以用進化石進化」，但未進化既精靈

正評LM, 作為小精靈迷表示非常好睇!!!
期待忍蛙同步屈機

第五十八話 - 三對三，全面激戰(下)

「發電蜥，使用電流炮でんげきは攻擊！」

剛才猛烈攻擊完畢的噴火龍正在回氣，冷不防發電蜥的電流炮攻擊。

「噴火龍，快飛起避開！」

噴火龍馬上拍翼向上飛，可是電流炮同樣順著噴火龍的飛行路線攻擊。

「沒用的，電流炮是一定會命中目標！」噴火龍用盡渾身解數也逃不過被電流炮。幸好，以噴火龍的級數足以承受攻擊。

「很好，噴火龍！你堅持下來了！拉開距離使用噴射火焰還擊！」熊熊烈火由噴火龍口中吐出。

「使用充電來提升特防！」太一指令發電蜥使用充電。

充電技能除了能令使用者特防提升1級外，還能提升自己即將使用電屬性攻擊的傷害，為自己接下來的攻擊準備。

「十萬伏特！」

發電蜥全身充斥電流，充電的效果使電流的強度比平常更強。

「就是現在，乘發電蜥正在儲電使用龍爪突襲！」

噴火龍拍動雙翼，奮不顧身地飛向發電蜥。就在噴火龍快要觸碰到對方的時候，發電蜥已完成儲電，十萬伏特在近距離轟出。

電流滿佈噴火龍身上，顯然傷勢不輕。

不過，噴火龍沒有停下，反而用盡最後一口氣把龍爪抓向發電蜥。情況就像早前在小精靈之塔中的一樣。

龍爪的尖頭剛好刺中發電蜥，使其被擊飛至場區外，而噴火龍也因硬接了威力加強的十萬伏特而倒下。

「是平手呢！我自己也沒想到發電蜥竟然能迫和噴火龍！」太一驚喜地抱起發電蜥。

「因為不只是我的噴火龍，太一你的發電蜥鬥志也十分軒昴呢！」我邊說邊收回噴火龍。

「我們兩隻都只剩下最後一隻精靈，我這邊毫無疑問必定是伊貝！」

「伊貝！伊貝！」伊貝眼神充滿鬥志地跑進競技場區。

「那麼我這邊當然是比卡超了！」

「PIKA！」比卡超也自信滿滿地進入場區。

伊貝對比卡超的戰鬥一觸即發...

點解唔係中 係下

下一話諗到其他標題

怪怪地

有人亂入？

繼續lm

下一話：太一的勇氣 伊貝時空進化

玩咁大

唔通普通屬性伊貝有得進化做強啲嘅普通伊貝

btw想問下少少off topic既on9野(見出面啲關於pkm既帖無咩人 )
其實官方有無講明過每次動畫都一定會比前作既人回歸
雖然xyz無前作bw女主但反而比番大吾出場
咁sm會唔會同樣有機會比番xyz或之前既任何角色出場番

第五十九話 - 伊貝的秘密絕招！

十年前的伊貝並不擅長對戰，不知道十年後的伊貝會成長到甚麼地步。

「比卡超，不要大意！先使用電光石火試探一下。」

既然太一故意把伊貝留作最後王牌，這伊貝肯定不是泛泛之輩。

比卡超也不敢貿然進攻，只是以電光石火在伊貝身邊徘徊。

然而，伊貝看來沒有甚麼特別的動作，只是原地站著觀察比卡超。

「難道是我想多了？」我在心中想著。

「試探完畢！攻擊吧比卡超！使用電光石火到伊貝身邊後再使用鐵尾！」

比卡超朝著伊貝揮動尾巴，尾巴如同一把利刀般劈向伊貝。

鐵尾狠狠地擊中伊貝，使他倒地翻滾了數次。

太一平靜地站在原地，看見伊貝被重擊卻沒有任何反應。

「怎麼會這麼順利...算了，反正怎樣想也沒意思。比卡超，乘勝追擊！十萬伏特！」

伊貝依然沒有躲避的打算，反而挺身抵擋。被十萬伏特擊中後，伊貝憑意志力勉強地站起來。

「太一，你究竟在做甚麼？為何不指令伊貝避開攻擊，也不指令他攻擊？」我終於按捺不住，開口質問太一。

「就是這麼一回事！委屈你忍受兩次攻擊了！上吧，伊貝！」太一舉起手上的Z手環。

一直專注於戰鬥，我剛剛才發現太一的手上原來配戴著Z手環。

「九彩昇華齊聚頂！」太一造出Z手勢，Z手環上的Z純晶使伊貝全身充滿力量。

一眨眼間，不知由何處而來的火伊貝、水伊貝、雷伊貝、太陽伊貝、月伊貝、草伊貝、冰伊貝和仙子伊貝齊集在競技場中，並各自把力量傳送給伊貝後離去。

伊貝的各項能力得到大幅提升，這就是所謂的留前鬥後吧。

「還沒有完呢！伊貝，使用垂死掙扎！」伊貝捨身衝向比卡超。

垂死掙扎的威力關乎使用精靈餘下的體力，當餘下體力越少，垂死掙扎的威力則會越高。

「原來這就是伊貝硬接下鐵尾和十萬伏特的原因。」我恍然大悟後不由得配服太一的戰術。

透過九彩昇華齊聚頂聚合力量，再加上剩餘血量不多，這記垂死掙扎必定威力無比。

「比卡超，快使用電光石火躲開！」我心中知道伊貝的速度增幅了很多，甚至超越比卡超。這個躲避指令也只限於紙上談兵。

不出所料，伊貝的全力一擊速度之高，連使用電光石火的比卡超也來不及閃躲。

比卡超被重擊在地上，失去戰鬥能力，是我輸了。

岩伊貝都出埋 真係有可能

痴線 咁撚屈
咩進化黎

呢個係Z招式，係太陽月亮版入面伊貝既專屬招式

第六十話 - 回到純白鎮

「太一，你比十年前強很多呢！而且你還得到了Z手環。」我上前跟太一握手。

「數年前道館還沒有開業前我曾經到各地旅遊，包括完成了阿羅拉地區的諸島巡禮，因此得到了Z手環。」

「我也曾經完成諸島巡禮，不過因為某些原因Z手環已被我遺失了。」

「這個石頭勝章給你。雖然是我戰勝了，但也只因為我使用了Z力量。某天若你重新得到Z手環請務必再回來痛快一戰！」太一把石頭勝章交到我手上。

「那時候我一定會戰勝你的！」我把石頭勝章掛在衣服的內側。

「終於集齊八個勝章了！」踏出道館後，我開心地查看掛在衣服內側的八個勝章。

跟住常一樣，在聯盟開始前我打算先回到純白鎮家中作準備。

「你們會跟我一起到純白鎮一趟嗎？」我詢問身邊的賽莉娜、小剛和小薊。

「我要去我要去！自從小時候參加大木博士舉辦的夏令營後，我就沒有再踏足過鉋白鎮了！」賽莉娜滿臉期待的樣子。

「我也出來旅行一段時間了，雖然很想在石英大會中為你打氣，但不能放著對戰水管不理，抱歉。」小薊婉拒了我的邀請。

「小智，我也決定了前往對戰開拓區協助小薊打理對戰水管。」想不到小剛也決定前往對戰開拓區。

「不要緊。那麼有空我會來對戰開拓區探望你們！」

「這段時間承蒙關照了，小智和賽莉娜。」小剛和小薊離別前跟我和賽莉娜擁抱告別。

「終於只剩下我和妳，賽莉娜。」送別小剛和小薊後，我和賽莉娜準備起程回到純白鎮。

「出來吧，大比鳥！拜託你送我們回到純白鎮吧。」

也許是想家了，我決定使用最方便直接的「飛翔」回家。

我和賽莉娜騎上大比鳥在空中翱翔，俯瞰關都地區美麗的景色。

「哇！真美麗，我是第一次在這個角度欣賞純白鎮！」在我背後的賽莉娜興奮地歡呼著。

大比鳥擁有極強的飛行能力和速度，使我們能趕及在入夜前回到純白鎮。

「媽媽！我回來了！」我在門前向家中的媽媽叫喊。

「PIKA PIKA PIKACHU！」比卡超也在興奮地附和著。

我把耳朵靠近大門，一陣腳步聲漸漸接近，大門打開了。

「吸盤吸盤！」

「是小智！歡迎回家！旁邊的可愛小姑娘是？」媽媽跟吸盤小丑一起來到門口迎接。

「伯母你好！我是賽莉娜，是小智的...朋友。」

「她是我的女朋友！」我強行握起賽莉娜的手。

「小智！！！」賽莉娜滿臉通紅得快說不出話來。

「原來你先前在電話說的驚喜是指這個，小智你終於長大了，嘻！難得你跟女朋友一起回來，今晚一定要食頓豐盛大餐！」

就這樣，我們終於回到了純白鎮。在石英聯盟開幕前，我們的準備工作究竟會如何進行？

見家長啦

呢個先係pkmon正傳
動畫可以收皮

都估到係伊貝z招
幾時到影帝出千萬伏特或者比卡比卡必殺擊

唔知點解凝住一飛返純白鎮就會見到成個鎮比人破壞 跟住開門見唔到阿媽

特別篇

我都有咁構思過

然後發現連吸盤小丑都係奸既 係佢毀滅城鎮

返屋企扑野

我把耳朵靠近大門，一陣啪啪聲從屋內傳出。

依家轉甜故都仲黎得切

第六十一話 - 比努海岸，享受陽光與海灘

「賽莉娜，小智那小子時常粗心大意，請妳幫我好好照顧他。」

「伯母放心把小智交給我吧！」

我在床上掙大眼睛，時間是中午十二時，難怪媽媽跟賽莉娜已經起床，只是沒想到只花一天時間賽莉娜跟媽媽好像已經站在同一陣線。

「早安，媽媽、賽莉娜。」我由二樓房間下樓到地下客廳，看見賽莉娜正在執拾背包。

「賽莉娜，妳為甚麼在執拾背包？」

「伯母建議我們先到比努海岸放鬆一下心情才著手準備石英聯盟。」賽莉娜邊說邊把手上的泳衣放進背包。

「小智，你就跟賽莉娜去吧。」媽媽在一旁把日用品放進我的背包。

「你差不多把我的背包也執拾好了，難道我還可以說不去嗎？」

「那麼你們玩開心一點吧！」媽媽和吸盤小丑把我們送到門口。

我們穿上沙攤裝，向比努海岸進發。

比努海岸位於純白鎮附近，由鎮上出發只需步行約三十分鐘即可到達。

跟賽莉娜邊走邊聊，不經不覺間我們已到達目的地。

比努海岸真不愧是度假勝地，時值炎夏旅客更是數量多不勝數。

額外一提，初代精靈圖鑑製作人之一的西野森教授也是居住在比努，也許我該前往拜訪一下。

「小智，我們就先到沙灘去吧！」賽莉娜把我拉向沙灘的方向。

藍天白雲、陽光與海灘，眼前美景確實能令人暫時把一切煩惱拋諸腦後。

「別在發呆！陪我到海中玩水！」賽莉娜把沙撥向正在沙灘椅上發呆的我後轉身跑向大海。

「哼！用沙來撥我，你死定了！洛托姆、背包就拜託你看管了！」我馬上起來追趕賽莉娜。

「交給我吧！洛托！」

歡樂的時光很快過去，黃昏日落馬上就來臨了。

一望無際的大海，在日落光輝映照下，顯得金光璀璨，份外迷人。

「很美的日落啊！有小智跟我一起觀賞真是太好了！」我跟賽莉娜牽手沿著海岸線漫步。

「賽莉娜，我們將來一起到更多更遠的地方吧。」

「嗯！」

夕陽雖美，卻是近黃昏。天色漸黑，海水就如同一面鏡把天空的暗黑映照著。

而月光和星光照射在海上，為漆黑的海水帶來強烈的對比，閃閃生輝。

賽莉娜走到月光的正下方坐下，雙腿彎曲坐在沙灘，把雙手放在背後支撐身體，而我也順勢坐在賽莉娜身旁，一起舉頭觀賞耀眼的月光和星光。

「比卡超...」

「PIKA！」比卡超沒有等待我的指示便示意洛托姆一起離去。

在美景的襯托下，我們擁吻了起來...

度過愉快的一天後，明天我們將前往探望西野森教授，究竟我們能在教授那邊得到有用的資訊嗎？

加甜

跟住講佢地扑野生仔算啦 唔好救世界啦

點到即止，留空間比讚者自己思考

另終於突破100正皮，好滾動

今晚凌晨會加更

幾時出比卡超同青綿鳥聯展進化

符合pkm風格 有甜都唔講咁多

第六十二話 - 複雜的研究

本話登場人物：

西野森五世

初代圖鑑的研發者之一，當年在研究小呆獸如何進化為大呆獸。後來發現小呆獸和貝殼怪是共生關係，把研究成果在學術界發表。

隔天，我們來到了西野森教授的研究所...

「啊，你是大木的朋友！讓我想想...小智！」西野森教授在門口迎接我和賽莉娜。

「對啊！西野森教授你好！」

「都跟你說叫我西野森五世就好，不用叫教授了。」

「那西野森五世你好！」

(解說：動畫設定西野森教授不喜歡別人使用教授來稱呼他，而是更喜歡被稱作西野森五世)

西野森教授帶領我們進入研究所，所內的環境還是跟十年前無異，滿佈著書櫃和書本。

「啊！教授你的大呆獸身形變大了！」我指著在戶外曬太陽的大呆獸。

「很久沒作解說了！大呆獸，寄居蟹小精靈。能使用強大的超能力絕招，可是平常都呆呆的，不喜歡與人爭執。洛托！」洛托姆圖鑑擅自讀出大呆獸的資訊。

「哇！會說話的洛托姆！」西野森教授被洛托姆圖鑑嚇我目瞪口呆。

「這個是在阿羅拉地區的庫庫伊博士給我的，是洛托姆進入圖鑑後的洛托姆圖鑑型態。」

「作為初代圖鑑的設計人，看來我已經跟不上時代，也許該退休了。」教授落漠的瑟縮在研究所角落。

「沒有最初的圖鑑就不會有新的圖鑑，教授打起精神來吧。」我和賽莉娜在安慰教授。

「對了教授，你知道大木博士成為了穿梭機兵團的研究員嗎？」閒話一番後，我決定進入正題。

「不知道。可是，數年前某天，大木帶著大量研究資料到訪，說自己打算退休，希望我能接手他手頭上的研究。」

「那是甚麼研究？有甚麼成果嗎？」

「那是一個很複雜的研究，是關於鍵石(KEY STONE)、超進化石(MEGA石)和日晷的研究。說實在憑我一人之力是不可能進行研究。」

「鍵石嗎...在秋色市時阿蘭也曾經提及鍵石和甚麼礦石，難道兩件事有關連嗎？」我在心中回憶著在秋色市跟阿蘭碰面時的畫面。

「小智，對不起。看來我提供不了甚麼有用資訊給你。」西野森教授抱歉地搖搖頭。

「不，教授你的資訊很有用。謝謝你！」我在心中開始壞疑大木博士難道是臥底？

告別西野森教授後，我跟賽莉娜回到純白鎮。

「賽莉娜！我們到大木研究所一趟吧。」

「大木研究所？可是那裏不是已經荒廢了嗎？」

「我認為那裏也許還有甚麼秘密存在。」

離開居所後，我們到達大木研究所，在研究所內會找到甚麼秘密還是白走一趟？

IT狗你的資訊真有用

咁快被發現

第六十三話 - 大木研究所的文件

大木研究所內凌亂不堪，文件散落一地，顯然是先前跟博士對戰所造成的痕跡。

「賽莉娜，我們分頭行事，看看那些散落四周的文件中能否找到有用資訊吧。」

「沒問題！那麼小智你尋找左邊那堆文件，而我尋找右邊的吧。」

我們開始翻看在地上的文件，可是花了大半天找尋也只是一些不相干的文件。

「也許是我想多了。我們回家吧，塞莉娜。」我決定放棄尋找，並準備跟賽莉娜回家。

「PIKA！」比卡超發現倒下的書架下夾著一份文件。

可是，由於書架重量不輕，憑我和賽莉娜的力量沒法移動，因此我使用了噴火龍和烈焰猴協助。

「鍵石(KEY STONE)、超進化石(MEGA石)和日晷的研究」，文件上是這樣寫著的。

「是這份文件了！」我急不及待把文件打開。

我也知道事情不可能這樣順利，文件夾內的大部份紙張經已破爛不堪，只剩下其中一頁較為完整。

「鍵石有著彩色的光芒，它能感受到人類的情感，並傳達到小精靈身上。而幾千年前，第二次災難所落下的巨大隕石，就是最初的鍵石。」

「超進化石是由一些進化石由三千年前最終兵器所發出的...」

整份文件中殘留能看到的文字只剩下這兩句，不...是一句半。

然而，這一句半句子中存在的謎團已經令人匪夷所思。甚麼是「第二次災難」？「三千年前最終兵器」又是甚麼？而缺乏的後半段文字又該是甚麼？

我使用手機把文字拍下，把文件放回原處後回到家中。

這時，在純白鎮內的其中一片大草叢中...

「我就想以這小子的好奇心，他一定會回到研究所尋找線索。」大木博士在使用望遠鏡看著。

「爺爺，我們也要快一點找出所有秘密。我們已經開始被組織壞疑了。」小茂在大木博士的耳邊悄悄話。

鏡頭回到小智家中...

「小智，那麼我們還要到哪裏尋找線索嗎？」賽莉娜坐在沙發上看著我手機展示的相片。

「不，這個先留待石英聯盟後才繼續處理吧。我曾經說過要跟妳一起分享贏得冠軍的喜悅！」我輕輕撫摸賽莉娜的頭髮。

「也對！我會在觀眾席上替你打氣的！」

穿越機兵團和大木博士的事固然使人在意，但當務之急是先集中精力準備一個月後舉辦的石英聯盟。

留名 用左半日追曬 好睇
已正評

石英聯盟可唔可以拉返阿宏 葉越 哲也 神獸佬 路卡狗條主人 出黎鞭佢地屍

叫返全部打贏智爺搞到佢攞唔到冠軍嘅人出嚟

初賽已經唔使玩

神獸佬唔知要點打

武藏小次郎喵喵怪呢

皮神：你老母 十年前你打得好撚開心呀 解放真正實力 用盡全力一招十萬伏特 六隻全秒

劇透：七島劇情出場

推石特殊召喚代歐奇希斯

可唔可以多啲武藏小次郎喵喵怪嘅情節？
講下佢地從良幫小智解決問題都好

請期待聯盟後既七島劇情

高質故

第六十四話 - 競敵登場

為了準備即將舉辦的石英聯盟，我繼續把握最後時間作訓練。

不經不覺已經來到聯盟前的最後半個月...

「比卡超！使用十萬伏特！」

「噴火龍！使用噴射火焰！」

這天，我如常來到純白鎮外的空地作模擬訓練。

「你就是小智嗎？真是聞名不如見面。看樣子，你是在準備半個月後舉辦的石英聯盟？」

一名有著長長紅髮的年輕男子來到我面前。

「你是誰？為甚麼會知道我是小智？」我跟這名男子素未謀面的男子互相對望著。

「我由父親那裏聽了不少關於你的事...我也是本屆石英聯盟的參賽選手，跟我來一場賽前熱身如何？」

紅髮男子沒有報上自己名字，不過我認為反正大家都正備戰石英聯盟，切磋一下亦無妨。

「就讓我來看看你是否如父親講述般厲害！去吧月伊貝！」

「是月伊貝嗎？那麼我這邊就決定是你了！烈焰猴！音速拳！」

烈焰猴還沒待月伊貝站穩腳步便以子彈般的速度向他使出一記音速拳，效果卓越！

「還算蠻有魄力，月伊貝，劇毒！」

月伊貝的反應遠比相像中快，被音速拳擊中還也及一秒便立刻定神過來，向烈焰猴掃舞滿佈劇毒的尾部。

「哼，你的烈焰猴中毒了！那麼你接下來又會如何應對？」

「我會在他被劇毒完全侵蝕前先打月伊貝打敗！烈焰猴，這次使用噴射火焰！」

「月伊貝，守住！」

還是老樣子，守住成功把火熽抵擋下來。同時間，烈焰猴的中毒狀況開始惡化，以痛苦的表情支撐著。

「看你如何抵擋我的下一擊！這次用閃焰衝鋒！」

「月伊貝，許願！」

月伊貝沒有閃避，可是被閃焰衝鋒燒焦的毛髮馬上又回復過來。

「為甚麼？」我難以置信地看著月伊貝。

「許願的效果是在下回合回復使用者一半的體力，再加上我替這傢伙裝備了吃剩下的東西，因此體力很快就回復過來了。」

「可惡！烈焰猴，再用一次音速拳！」

「你的烈焰猴中毒已深，音速拳的速度已經不是音速拳。月伊貝，守住！」

烈焰猴勉強撐著劇毒的侵蝕跑向月伊貝使用音速拳，卻再次被守住彈開後不支倒地。

「這月伊貝很強...這次換你來！哈古龍！」我拿起腰間的精靈球準備換上哈古龍。

「夠了！我們聯盟再見吧，小智！」紅髮男子把月伊貝收回精靈球後轉身離去。

「你究竟是甚麼人？」我由紅髮男子身後叫喊著。

「...」紅髮男子始終沒有回應，身影慢慢遠離我而去。

一見到紅髮就知係佢

用神獸打神獸

機緣巧合幫神獸
神獸報答智爺暫時加入隊伍

利申：純FF

急凍鳥

原始急凍鳥 一打六

終於到我出場

唔可以咁用法

第六十五話 - 往石英高原進發

「小智，背包都執拾好了嗎？對了，這個愛心飯盒是媽媽特地為你準備的。」媽媽把便當放進我的背包內。

「都執拾好了！媽媽，我會凱旋歸來的！」

「伯母，謝謝你這段期間的照顧！」

「賽莉娜，有空再來玩吧！小智拜託妳照顧了！」

一星期後便是石英聯盟的開幕日，我跟賽莉娜正準備起程前往石英高原。

石英高原位處關都地區的西方，由純白鎮出發最近的路線應該是先到常青市，再經常青市西方的22號道路前往。

「石英聯盟比賽觀賞團，最後三個名額，最後三個名額！」

「石英高原酒店最值代訂！剩餘少量房間，把握最後機會！」

我們穿過1號道路，來到了常青市。作為距離石英高原最近的城市，常青市早已滿佈宣傳石英聯盟的氣氛。

「小鬼，你正準備前往石英高原吧？」一把熟悉的聲音在我背後傳來，是阪木。

「對，這次我一定要取得冠軍。」我熱血沸騰地緊握拳頭。

「看來很有鬥志呢，不過可不是口裏說般容易。你不是才剛敗給我兒子嗎？」

「兒子？啊，那個紅髮男子是你的兒子？」我馬上想起了使用月伊貝的男子。

「對，小銀那小子從小就不依靠我，而是只靠自己的力量變強。」

「他真的很強，技能的配搭和戰術也很有一套。」雖然是對手，但我不由我由心中欣賞他。

「這個給你，就當是為火箭兵團當年的硬壞作補償。」阪木西裝袋中取出一個盒子。

「這是甚麼來的？」我由阪木手上接過盒子。

「是一些道具，需要時才把它打開吧。」阪木還沒跟我道別便轉身離去。

22號道路中人流如鯽，有前往參賽的選手，也有觀賽的遊客和家屬。

「小智，看來我趕上了！」

「啊！是小剛，你是專程來為我打氣嗎？小薊呢？」

「她要留守對戰水管而不能前來，真可惜！」

小剛歸來為我打氣，使我對這次石英聯盟充滿憧憬。

究竟第一場比賽我會遇上甚麼對手呢？

哈古龍加油呀 石英MvP

石英聯盟前 - 戰力更新：

小智

手持精靈：(聯盟中會交替使用，在此不分辦在手上還是電腦中)

比卡超

技能：打雷、十萬伏特、鐵尾、電光石火

特性：靜電

噴火龍

技能：噴射火焰、龍爪、龍尾、投擲地球

特性：猛火

大比鳥

技能：捨身撞擊、潑沙、翅膀攻擊、旋風

特性：銳利目光

哈古龍

技能：龍之怒、高速移動、衝浪、龍尾

特性：神奇鱗片

烈焰猴

技能：噴射火焰 、挖洞、音速拳 、閃焰衝鋒

特性：猛火

急凍鳥

技能：心之眼 、絕對零度、暴風雪 、羽棲

特性：壓迫感

大隻牛X29 (其中1隻)

技能：猛撞、獨角撞擊、意念頭錘、修長之角

特性：威嚇

登步羊

技能：撞擊、葉子飛刀、種子炸彈、光合作用

特性：食草

青綿鳥

技能：守住、龍之波動、覺醒力量(冰)、羽棲

特性：自然回復

雙尾怪手

技能：集中猛擊、高速星星、影子分身、雙重攻擊

特性：技術高手

阪木道具支援
預測
影帝 雷珠 拎返z環變千萬伏特z
老噴 Y mega石
鳩柏豪 mega石
雲雀 剩飯
哈古龍 進化輝石
雙尾猴 普通寶石
大師兄 生命玉

啲圖好靚

開心SHARE

推推推

銀出現左 金會唔會出現

同埋想問銀既精靈係點執出黎

諗緊，可能會客串下
另銀既精靈係根據巴打提供既數據執出黎

第六十六話 - 草之場地，第一回合戰鬥一觸即發！

「各位出賽選手請到抽選會場集合。重覆，各位出賽選手請到抽選會場集合。」

石英大會工作人員正在廣播，以召集出賽選手抽選對戰場地。

跟十年前一樣，石英聯盟的第一至四會合將在岩石、草、水和冰屬性場地舉行，若選手能夠進級至第五回合則戰鬥將回到主場地舉行。

聽到廣播後，我和賽莉娜進入抽選會場...

「是來自純白鎮的小智，你好！請你按一下這個按鈕，然後留意上方屏幕的抽選結果。」抽選會場的工作人員正講解著抽選規則。

「嘟...嘟...」

「是草之場地。」屏幕停留在草之場地的畫面。

「那麼你第一回合的對戰場地就是草之場地了。對戰形式為三對三，並將在下午二時開始，請準時到達。」

在草之場地上對戰將會受到數項影響，包括以下數點：

1.任何地面上的小精靈每回合結束時將恢復最大體力的1/16，並且這些小精靈使用的草屬性招式威力將提升50%

2.任何小精靈使用技能自然之力都將變為能量球，而技能秘密之力的追加效果變為有30%機率使目標陷入睡眠。

3.技能保護色會將小精靈的屬性變為草屬性

4.擁有草之毛皮特性的小精靈防禦將提升50%

5.地震、重踏及震級的威力將下降50%。

6.花療恢復的體力值提升到最大體力的2/3。

(解說：技能花療是花療環環解有的技能，在普通場地時為回最大體力的一半)

7.攜帶道具青草種子的小精靈，在草之場地中會消耗道具並提升1級防禦。

(解說：青草種子是太陽月亮版本引入的道具，讓小精靈攜帶後在青草場地上使用，便會提高防禦1級。)

現在時間為上午十一時，我跟賽莉娜在餐廳午膳後到小精靈中心作最後的陣容調整。

「在草之場地上作戰，也許該最少使用一隻草屬性的小精靈吧。另外，估計對方也會使用草屬性精靈，那麼也預備一隻火或飛行屬性精靈吧。」

「小智，你真的決定要使用登步羊戰鬥嗎？」在我身旁的賽莉娜對我投以擔心的目光。

「當然了，在草之場地上使用草屬性精靈相當有利啊！」

「其實沒甚麼，只是你從來沒有使用登步羊來對戰，突然在大賽中使用他，好像有一點冒險。」

「登步羊不是薩琪伯母一手培育的嗎？我對伯母培育的精靈非常有信心！」

「既然你已經下定決心，那我只好為盡全力你打氣了。」

調整陣容後，我向著第一回合比賽的草之場地前進...

點知信錯登步羊 第一回合就淘汰咗

以小智既特性 順風必敗

睇咗咁多年pkm動畫同玩咗咁多地區嘅game領悟到就係
動畫版小智一定係逆屬性先贏到（eg火剋水，水剋草）

Agger

小智十年後應該仲係十歲

敬請期待

二十歲可以多啲想像空間

000

樓豬加油 你寫得好好 好有共鳴

第六十七話 - 出乎意料的強敵

「今天在草之場地的第二場比賽即將開始，綠方是純白鎮的小智...」

「比卡超，到我們出場了！緊張嗎？」

「PIKA！」

我和比卡超徐徐步進了競技場，歡呼聲滿佈坐無虛席的觀眾席，而小剛和賽莉娜則坐在位處我身後的「軍師席」。

「至於紅方選手，是來自常青市的短褲小子阿達！」

真不愧是擁有八個勝章的短褲小子，他散發著跟其他路人短褲小子不同的氣場，而且他所穿的短褲也是名牌貨。

「比賽開始！請雙方派出第一隻小精靈應戰！」在場邊的裁判舉起旗子示意。

「去吧！巨菇蟲！」短褲小子阿達打頭陣的是巨菇蟲。

「上吧！噴火龍！」我這邊的第一隻精靈為噴火龍。

巨菇蟲面對屬性上不利的噴火龍毫無懼色，反而揮舞著兩對大鉗子。

「小智，不要輕敵。對方明知道屬性上不利卻面不改容，可能有甚麼計謀也說不定。」在軍師席的小剛向我大喊。

「放心吧小剛！」我自信地示意小剛放心。

「我可不是普通的短褲小子！巨菇蟲，讓他見識我們的厲害！種子炸彈！」

巨菇蟲其中一隻鉗子舉起，把藏在鉗子內的數顆種子向噴火龍發射。

「噴火龍！使用噴射火焰把種子燒毀！」

噴火龍朝著種子的彈道噴出火焰，數顆種子馬上被燒為灰燼。

「是機會，龍爪！」我自信地舉起食指指向巨菇蟲。

噴火龍大叫一聲，拍動雙翼飛向巨菇蟲。巨菇蟲本來就不是反應敏銳的小精靈，面對迅速的踫火龍更是跟不上節奏。

龍爪狠狠地爪在巨菇蟲的巨菇上，看來再給予下一擊便足以把對戰完結。

「中計了！你看看噴火龍的爪！」

只見噴火龍的爪子像被沾上了甚麼，仔細一看是巨菇蟲的孢子。

「巨菇蟲的特性可是孢子啊，連這些你都不清楚而傻傻使用近身攻擊，你是如何得到八個勝章的？」短褲小子阿達在哈哈大笑。

(解說：巨菇蟲的孢子特性，是有機會(30%)對使用近身攻擊牠的小精靈造成麻痺、中毒或睡眠狀態。其中，睡眠概率為11%，麻痺概率為10%，中毒概率為9%。)

沾上巨菇蟲孢子的噴火龍開始顯得昏昏慾睡，打算馬上飛往天上清新頭腦。

「不會讓你得償所願，巨菇蟲！拍落！」

巨菇蟲向噴火龍上升的方向跳起，兩個巨鉗同時由上而下揮向噴火龍頭部，噴火龍被巨大的衝擊力擊落地上。

「現在孢子該生效了！」

孢子在噴火龍完全生效，使噴火龍掐入昏睡狀態。

「了結他吧！寄生種子！」

熟睡的噴火龍毫無反抗能力地被寄生種子擊中，種子很快便萌芽並包圍著噴火龍，把他的體力全部吸光。

「噴火龍失去戰鬥能力，巨菇蟲獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

「實在是不可思議，巨菇蟲成功逆轉屬性不利，先拿下了一場勝仗。接下來，小智選手又會如何應對呢？」現場旁述也大感吃驚。

留名等睇隻草羊學大鉗蟹進化一打三

live佐
高質故
如果動畫呈現就好啦！！
即使唔係出動畫，至少都希望可以出書呀 真心唔想心目中既pokemon 結局就咁起xy 完佐

好故要推 唔好俾佢停

出書就唔敢講，最緊要巴絲們喜歡。
呢篇故事都係希望可以補足番大家既心靈，包括我自己

我男神噴火龍咁快game over 我唔服

邊個同你講隻老噴係雄性

唔洗交戲呀？下下噴火完場 觀眾會鬧架

第六十八話 - 哈古龍的潛力

「比卡超，抱歉！戰況比預期中棘手，看來你要下回合才可以出場了。」在開賽前我打算選用由比卡超作第二隻作戰精靈。

「PIKA PI！」比卡超的反應看來是對我的決定表示理解。

「那麼就靠你把戰局扳回來了，哈古龍！」

「小智選手的第二隻精靈是哈古龍，究竟他能夠扭轉局勢嗎？」

在上一戰中，巨菇蟲雖然被龍爪重擊，可是基於草之場地和寄生種子的效果，他基本上已差不多把體力回滿。

換句語，我現在的戰況是相當不利。

「是稀見的哈古龍呢！可是他的命運將會跟噴火龍一樣！巨菇蟲，蘑菇孢子！」

巨菇蟲身體上的巨形蘑菇震動數下後，在隙縫中散發出一陣陣粉粒子向哈古龍飄去。

「哈古龍，快使用沖浪把蘑菇孢子沖去！」

哈古龍脖子下方和尾巴末端的藍色小珠藏有特殊力量，使得他們能改變天氣，呼風喚雨。

藍色小珠發出光芒，哈古龍喚來了海浪把蘑菇孢子沖散之餘，更順勢把海水掩蓋巨菇蟲和場地。

只見巨菇蟲浮在水面痛苦地掙扎。待海水散去後，巨菇蟲在草地上奄奄一息。

「水智選手的哈古龍實在是太強了！除了抵擋蘑菇孢子外，更同時對巨菇蟲造成大傷害！簡直是一箭雙鵰！」旁述看來比我顯得更興奮。

「哈古龍，襯現在使用龍之怒！」我指令哈古龍乘著巨菇蟲還沒回氣之際使用龍之怒作絕殺。

哈古龍脖子下方的藍色小珠再度發出光芒，跟他口中的藍色能量球產生共鳴，能量球化作一條藍色巨龍向巨菇蟲飛去，就像要把他吞噬一樣。

巨菇蟲拼命掙扎爬行，可是怎麼能及上龍之怒的速度。藍色巨龍穿過巨菇蟲，把他連蟲帶菇整隻吹得四腳朝天。

「巨菇蟲失去戰鬥能力，哈古龍獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「成功了！幹得漂亮啊，哈古龍！」在軍師席的賽莉娜揮舞著啦啦隊球。

說實在，我也是現在才知道原來哈古龍的戰鬥潛力遠超我想像。

「戰局現在又回到均勢了，阿達選手的下隻小精靈將會是甚麼呢？」

「雪笠怪！接下來換你了！」阿達的第二隻小精靈是雪笠怪。

「啊！是雪笠怪！雪笠怪有著冰和草屬性，能同時受益於草之場地和克制對方的哈克龍！看來接下來又將是一場惡鬥！」

都唔洗輸得咁樣衰

小智隻老噴動畫入面係雄性

仲有黎緊幾回合

動畫隻老噴真係好型

依家呢隻係第二隻喎
動畫原本嗰隻根據樓豬個設定係已經瓜咗

期待之後揾齊7粒精靈珠，召喚精靈龍，復活噴火龍

噴火龍靈魂變鬼斯，有冇得諗

正解

唔會，因為智爺已經完左佢既心願

我接受唔到噴火龍係雌性個頭仲要有個蝴蝶結

名牌短褲

btw,巨菇蟲個都市傳說好恐怖

利伸：小智果隻係雄性

第六十九話 - 草之場地，再下一城

「場地突然下起冰雹來，看來應該是雪笠怪的降雪特性。」

「沒錯，正如旁述所說。」阿達雙手交疊在胸前。

在冰雹天氣中，除了冰屬性的精靈外，其他精靈均會持續受到傷害。

「哈古龍，不要被冰雹影響！使用高速移動避開冰雹。」我指令哈古龍嘗試避開天上不斷降下的冰雹。

然而，冰雹的密度實在太高，哈古龍的修長身體即使如何高速擺動仍被部份冰雹擊中。

「暴風雪！」雪笠怪把力量集中在全身，頓時四周變得冰冷無比。

在冰雹天氣下，暴風雪是必定會命中目標的。而我心中亦知道，假若哈古龍被這威力強大的冰系技能擊中，則必定不能繼續戰鬥。

雪笠怪扎穩馬步，口中吹起暴風雪，而暴風雪所到之處均結起冰來。

暴風雪快吹襲到哈古龍面前。在千鈞一髮間，我腦海中閃現了一個莽撞的念頭。

「哈古龍，快用盡全力使用沖浪！」

想不到哈古龍竟然會依從我這個信口開河的指令，在暴風雪吹到前把喚來了海浪。

「哼！別作垂死掙扎了！」

暴風雪跟海浪相撞在一起，海水瞬間被冰結而形成了一道冰牆擋在哈古龍和雪笠怪中間，把兩者分隔。

「甚麼？竟然還能這樣抵擋？」阿達一面錯愕。

「雪笠怪，使用木槌把冰牆打破！」

雪笠怪手上發出綠色的光芒，並一槌揮向冰牆使其應聲倒下。

「奇怪，哈古龍呢？」阿達和雪笠怪在冰牆倒下後尋不著哈古龍的身影。

「不就在雪笠怪身後嗎？」我自信滿滿地說著。

「甚...甚麼時候？」阿達不敢杷信自己的眼睛。

「就在雪笠怪打破冰牆前的一刻，哈古龍使用高速移動繞過冰牆來到了雪笠怪身後。哈古龍，龍尾！」

雪笠怪頭也還沒回過來，哈古龍已經來到他身邊並使出龍尾打他擊離場區。

「雪笠怪失去戰鬥能力，哈古龍獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「這隻哈古龍實在是所向無敵，他替小智選手扭轉了劣勢！」現場滿佈為哈古龍吶喊的聲音。

「竟然能迫使我使用王牌！請假王，出來吧！」阿達派出的最後一隻精靈是請假王。

哈古龍屌打

進化反殺請假王

衝浪轉破壞光線

進化完之後技能會大執

換曬啲最屈機嘅招落去

個故事好鬼正

十年後小智依然顯弱，同x/y版差好遠咁

今日夜少少出文，又係去行山

生疏太耐，要慢慢搵番感覺

原來沒練習太耐 感覺到追不回來

巴打等你出文

哈古龍唔進化得唔得
肥大好樣衰

no
肥大都唔知幾cute

比卡超 老噴 肥大 急凍鳥 甲忍蛙

仲有烈焰猴

夢遺巴打會唔會寫曬所有地區

以前小智挑唔贏會挑到贏為止嫁，點會接受人情嘅徽章

姆明

我都係

快d 出

岩岩先行完

如果我出篇故 係穿越唔同世界 有無人有興趣睇

你指動畫穿漫畫定動畫穿現實 講多少少

其實袛係一條毒撚嘅終極FF

好好睇 加油

暫時既構思寫到城都或者豐緣，再睇睇有無IDEA

都係果句 小智蛙幾時出嚟開外掛

忍蛙真係要留番壓壓軸出場

留名加正皮
有點講一講返 草系由XY開始唔會再食粉末技能
全故都好好睇 繼續支持

第七十話 - 請假王的銅牆鐵壁

請假王是十分懶惰的小精靈，即使在戰鬥場上也經常漫不經心，而阿達的這隻請假王竟然還躺在地上挖鼻孔。

「我要把你打敗然後晉級下一回合！哈古龍，使用龍之怒！」

面對龍之怒，請假王沒有一絲退縮，還繼續在挖鼻孔。

「既然請假王是我的王牌，他自然不會那麼容易被你擊敗！使用懶惰！」

(解說：懶惰將恢復使用者的1/2的體力值)

只見被龍之怒擊傷的請假王馬上自我復元，絲毫無損。

「這隻請假王血量看來很高，那麼就重施故技吧！沖浪！」

我深知即使再用上數次龍之怒也不能對請假王造成傷害，因此我希望再次使用沖浪把請假王淹沒。

「請假王，突然失憶！」

(解說：突然失憶能令使用者的特防提升2級)

請假王把剛挖完鼻孔的手指抓了自己的頭數次，並如同呆子一般看著海浪向自己沖去。

由於請假王的體重關係，海浪並不能把他沖離地面，而是完全把他覆蓋。

海水散去，卻見請假王依然氣定神閒在打呵欠。

「既然如此！這次使用龍尾！」我被請假王毫不認真的能度稍為激怒。

「不論如何攻擊都是沒用的！這次使用巨大化吧！」

請假王終於站起身來，繼而笨拙地造出拉筋動作。而龍尾揮向請假王之際，他只用了一隻手臀便把龍尾擋下並抓住了哈古龍。

「可惡，不論物理攻擊還是特殊攻擊也行不通，我該如何是好！」我正被眼前這隻彷如擁有銅牆鐵壁的請假王弄得無計可施。

(解說：巨大化能令使用者的攻擊和防禦各提升1級)

「放心，你不用再煩惱了！因為你的哈古龍馬上就會倒下！嬉戲！」

請假王最後一個技能是妖精屬性的嬉戲，而我亦深知哈古龍因正被抓著而不可能回避。

哈古龍被一番嬉戲後倒在地上，看來已不能繼續戰鬥。

「哈古龍失去戰鬥能力，請假王獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

老實說，哈古龍敗陣確實令我始料不及。現在我只能有希望都寄放在最後的一隻精靈，登步羊身上。

多謝支持，有時BUG位真係要靠巴絲們提醒，難免會唔記得或者記錯

就算係翔太果隻請假王都唔可以連續出技
依隻犯規喎

講得岩呀

因為哈古龍比請假王捉住左

請假王個特性啊屌

我開咗新ac
應該會有少少無限流
以ACG為主
第一個世界會係pkm

真係唔記得左，睇黎呢一話要重寫或者改改佢

第七十話 - 請假王的銅牆鐵壁 (修正版)

請假王是十分懶惰的小精靈，即使在戰鬥場上也經常漫不經心，而阿達的這隻請假王竟然還躺在地上挖鼻孔。

「請假王向來是以血量見稱，那麼就重施故技吧！用沖浪把他淹沒！」

我深知普通的攻擊方式難以對請假王造成傷害，因此我希望再次使用沖浪把請假王淹沒。

「請假王，突然失憶！」

(解說：突然失憶能令使用者的特防提升2級)

請假王把剛挖完鼻孔的手指抓了自己的頭數次，並如同呆子一般看著海浪向自己沖去。

由於請假王的體重關係，海浪並不能把他沖離地面，而是完全把他覆蓋。

海水散去，卻見請假王依然氣定神閒在打呵欠。

「既然如此，這次使用龍尾！」我被請假王毫不認真的能度稍為激怒。

「不論如何攻擊都是在替請假王抓癢！」

由於請假王的懶惰特性，他只能每兩回合才能發動一次技能。因此他既不能使用攻擊類技能硬碰，也不能使用防守類技能抵擋。

此時，龍尾化作長鞭般揮向請假王，只見他依然絲毫不動地側身躺在地上。

「我就不相信任何攻擊都不見效！哈古龍，這次使用龍之怒！」

面對龍之怒，請假王始終沒有一絲退縮，還繼續在挖鼻孔。

「既然請假王是我的王牌，他自然不會那麼容易被你擊敗！把龍之怒忍受下來！」

雖然請假王血量很高，但始終是有限。在接連受到哈古龍的攻擊後，請假王終於有一點受傷的痕跡，但也只是一點...

「可惡，不論物理攻擊還是特殊攻擊也成效不大，我該如何是好！」我正被眼前這隻彷如擁有銅牆鐵壁的請假王弄得無計可施。

「放心，你不用再煩惱了！因為你的哈古龍馬上就會倒下！嬉戲！」

嬉戲是妖精屬性的技能，配上請假王的強大物理攻擊力，我深知哈古龍將會被一擊必殺。

說時遲那時快，原本還在挖鼻孔的請假王突然敏捷地站起跳向哈古龍。相信哈古龍也始料不及請假王能突然變速，冷不防便被嬉戲擊中。

哈古龍被一番嬉戲後倒在地上，看來已不能繼續戰鬥。

「哈古龍失去戰鬥能力，請假王獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

老實說，哈古龍敗陣確實令我大感驚訝。現在我只能有希望都寄放在最後的一隻精靈，登步羊身上。

已DEBUG

留名等睇

………………………………………………………………
呢度係邊度…我咩都睇唔到……頭痛…我原本係做緊咩……

突然眼前一光，我對眼仲係乜都睇唔到；到我終於適應到啲光線，見到嘅係一個着住白袍，拎住本書嘅啊叔。

はじめまして！
ポケットモンスターのせかいへ▼
喂你係邊個！呢度係邊度！！點解我會喺度架！！！
ようこそ！▼
我要返去啊…
わたしのなまえはオーキド
みんなからはポケモンはかせと▼
…………我開始冷靜，呆咗咁望住個啊叔…………咪住先，我識日文架喎…
Pokemon!?唔撚係掛…
したわれておるよ▼
呢個係大木博士!?我來咗Pokemon世界!!?(點解我會識日文……好似喺邊度學過少少…………唔得，又頭痛啦……)
…
…
…
…
…
……A?(我發覺我唔答佢佢係唔會繼續講嘢…)
この世界のは(大木博士放咗隻小精靈出來)
ポケットモンスターと呼ばれる▼…唔
生き物たちがいたると
ころに住んでいる▼…唔
そのポケモンという生き物を人は
ペットにしたり▼…唔
勝負に使ったり．．．▼…唔
そして．．．▼…唔
私はこのポケモンの
研究をしてるというわけだ▼…唔
(突然畫面一轉，大木博士消失咗，而出現喺我眼前嘅喺…小智?唔係，應該係Red先啱…)
でははじめに君の名前を
教えで貰おう！▼
唔…改咩名好呢……
…………(唔係應該有個popup彈出來架咩…仲諗住估下呢個係咩版添……)
…………(但係我叫咩名…諗極都諗唔到……又頭痛啦屌…………唔…諗到啦)
…Sam。
ふむ．．．
Samというんだな！▼…係(畫面變咗做Green)
こいつは私の孫
君の幼馴染であり▼…係
ライバルである▼
．．． えーと？
名前はなんで言ったかな？▼
……On9，你自己個孫叫咩名都可以唔記得架咩……
そうだそうだ！思い出したぞ
On9という名前だ▼…吓？我屌啊戇鳩鳩!??
Sam！▼
いよいよこれから
君の物語のはじめリだ！▼
夢と冒険と！
ポケットモンスターの世界へ！▼
レッツゴー
畫面一轉，我去已經喺「屋企」啦…有部唔知咩型號嘅遊戲機插住電視放喺間房正中間，有部牛龜moon電腦……check下部電腦先……嘩屌我㩒咗啲咩點解有支類似淋花嗰啲噴壺架唔理啦，塞入背囊先。揾均成間房，除咗電腦之外都無嘢有反應，唯有落樓啦。
有個女人喎，如無意外應該係老母啦，問候下佢先。
お母さん「……そうね
男の子はいつか▼
たびに出る物なのよ▼
うん……テレビの話よ！▼
そういえば
隣のオーキド博士が▼
あなたを呼んでたわよ
點解我會喺度架?
お母さん「……そうね
男の子はいつか▼
たびに出る物なのよ▼
うん……テレビの話よ！▼
そういえば
隣のオーキド博士が▼
あなたを呼んでたわよ
我要點樣先可以返到去啊?
我家新年「……說完
我叨光嗰話嚙暑假▼
打比你哋余文樂撚愛我▼
元……地欸鞭我呀嗱是唷！▼
疏於欸把
東亞嚙攞屋企度華加斯加▼
按壓到人哋喂我
！！！？你講咩話
媽媽「……也是呢
男孩子衣豬佧▼
他咇尼出物啦囉唷▼
嗯…電視說話▼
說起來
隣居的オーキド博士▼
叫你
變咗中文！！？？但係1999咁，Translate server error!!!??
老母「……都係嘅
你都大個仔啦▼
記得執好行李啊▼
唔…保持電聯啦！▼
話時話
隔離嘅大木博士▼
揾你喎
嘩勁啊今次係廣東話添
老母：……都係嘅
你都大個仔啦▼
記得執好行李啊▼
唔…保持電聯啦！▼
話時話
隔離嘅大木博士▼
揾你喎
…(屌 唔可以對住佢講嘢啦，佢都無第二句)
既然係咁唯有出門口啦，見到幾個NPC，都係講埋啲廢話，除咗大木研究院前面個肥仔
科學眞係好勁啊，而家我哋可以用電腦儲存道具同Pokemon
唔…(我順手就拎咗頭先喺電腦度彈出來支嘢)
睇來你呢支傷藥就係喺電腦度拎出來架喎
你識講嘢!?
梗係識啦
之後條友行開咗，仲一路偷裝我，搞到我到唔好意思再問佢嘢。(毒撚係咁上下)
我入咗大木研究所，研究員同我講博士出咗去，之後佢仲話我知原來呢個世界得男人可以正常交流，而女人就好似NPC咁得呆呆滯滯，佢仲好似好奇怪點解我會覺得有問題咁…佢仲話由好耐之前開始成個世界得返一種語言，但嗰時我受咗太多思想衝擊，都無詳細問佢就返咗屋企。

上面好似太多設定…不過之後會專注返劇情

抖咗一陣之後就出發(終於正式開始旅程)因為我唔識游水，所以我而家得返向北嘅草叢一條路揀。就喺呢個時候，大木條撚屌出現，話咩危險啊有野生小精靈，就帶咗我返研究院。喺一輪廢up之後，On9都來咗，大木就話要拎咗3個精靈球出來，俾我揀一隻小精靈送畀我喎。

騎劫？

行撚開啦on9仔

上面條撚樣收皮啦 又長又悶 文筆差撚到
仲要騎劫樓主個故 冇人想睇你個故呀 過主啦

其實寫故冇咩所謂但自己開個post好d
一個post冇可能有兩個故

上面位巴打做乜撚

做咩無啦啦騎劫

上面位巴打自己開啦 騎劫人地故係大忌

建議巴打開個新POST較好

一於用新文洗走上面個篇

做乜

騎劫都算
咁既質素

新果集動畫 隻霸主又真係拾起石頭出尖石攻擊

第七十一話 - 以小智風格爭取勝利！

「小智選手最後一隻小精靈是登步羊！看來草之場地對他相當有利，觀眾們敬請期待！」

登步羊雖然是初次踏上競技場，可是他露出充滿鬥志的眼神，沒有被請假王龐大的身軀嚇怕。

「連哈古龍也不是請假王的對手，這隻小羊要打敗他更是天方夜譚！哈哈哈！」阿達看來已經認定自己必定能勝出這場對戰。

「那就要待試過才知道！登步羊，使用葉子飛刀！」

登步羊身上的樹葉化作飛刀狀向請假王飛去，配上草之場地的加成而變得更鋒利。

由於請假王於上一回合才剛使出嬉戲擊敗哈古龍，因此他現在正躺在地上回氣。

葉子飛刀猶如利刃一樣在請假王身上舞動，把他的部份毛髮剪下。而請假王的眼神也發出輕微的叫喊聲，看來這次終於令他感受到痛楚。

「看來在草之場地上，即使是小羊的攻擊也不容忽視呢！可是，接下來的技能要使你早前的攻擊全部前功盡廢！沉睡吧，請假王！」

只見請假王先是打了一個大呵欠，再而整隻攤在地上呼呼大睡，並形成「大」字形的睡姿，同是身上的所有傷痕又消失了。

「這樣一來，我的請假王又回復體力了！」阿達得意洋洋地說著。

「登步羊，這次使用撞擊吧！」

「小智，你這是自暴自棄嗎？連草屬性的葉子飛刀也不能擊倒請假王，現在竟然使用撞擊！」在軍師席的小剛激動得快衝進場區。

我心知肚明撞擊這種基本攻擊是不可能對擁有重重厚皮的請假王造成傷害，這記撞擊只是戰術的踏腳石...

登步羊把頭耷下，使用頭頂上兩隻小角全速撞向請假王。只見請假王顯然正在睡夢中跟周公花天酒地，對撞擊完全沒有感覺。

「哈！這種程度的撞擊完全不痛不癢呢！」阿達向我投以鄙視的眼神。

「對，是不痛不癢。可是，登步羊成功來到了請假王的身邊了！把種子炸彈放進請假王的鼻孔內！」

這次登步羊來到請假王頭部旁邊，把藏在口中的兩顆種子炸彈分別放置在請假王的兩個鼻孔內。

但見請假王依然呼呼大睡，毫不知道自己的鼻孔即將大難臨頭。

「請假王，快起來啊！」上一刻還氣定神閒的阿達馬上著急起來。

種子炸彈在三秒後引爆，請假王這才大夢初醒，可是一切已經太遲。

原本粉紅色的鼻孔被炸為紅色，繼而向天空噴出兩道黑煙。請假王痛苦的揜住鼻子，在地上痛苦地打轉數番後便倒下了。

「請假王失去戰鬥能力，登步羊獲勝！這場對戰由小智選手勝出！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「實在是令人驚訝又熱血沸騰的戰術！正當觀眾們以為小智選手百籌莫展的時候，他卻上演了一場驚天大逆轉！真是太精彩了！恭喜小智選手！」

「這小子不管十年前還是現在都一樣喜歡亂來。」小剛這下才鬆了一口氣。

「可是這也正正是小智獨有的風格呢！」在旁的賽莉娜附和著。

成功晉級三天後進行的第二回合，我又會遇到怎樣的對手呢？

我睇完都笑左出聲

會唔會之後post番去紙言

會，執緊錯字，之後就會同步PO

thanks

有冇女角10後嘅幻想圖

我都搵緊

炸鼻窿

如果唔係大字型咁訓 而係打側咁訓 我有理由相信會係炸屎忽窿

樓主點解唔炸佢屎忽窿

因為呢張撩鼻屎圖，搞到我好想炸佢鼻窿

第七十二話 - 重遇小光

勝出第一回合後，我們先回到選手村稍作休息。

「這屆石英大會真的高手雲集，只是第一回合已經苦苦堅持才能獲勝。」小剛向正在休息的我和比卡超說著。

「但正因如此，比賽才會變得有趣！」我滿意地撫摸在身旁的比卡超。

這時，電視正在直播水之場地的賽事...

「小銀選手的寶石海星實在是強得太誇張了！他以一己之力成功把對手三隻精靈打敗，輕鬆晉級第二回合！」

我從屏幕上看著小銀冷淡地轉身離開會場，沒有一絲興奮的感覺。

「看來這傢伙已經把勝利習以為常。」我在心中暗暗打量著小銀。

在選手村休息一晚後，第二天我們再次來到抽選會場。

「小智選手，恭喜你勝出第一回合！那麼接下來請你按下按鈕，抽選你第二回合的戰鬥場地。」

「嘟...嘟...」

「是水之場地。」屏幕這次停留在水之場地的畫面。

「那麼你第二回合的對戰場地就是水之場地。對戰形式依舊為三對三，將在兩天後的上午十一時開始，請準時到達，祝你好運！」

在四種場地中，只有草之場地較為特別，會對數值等因素構成直接影響，餘下的水、冰和岩石場地的影響則只限於地形。

就以水之場地為例，它是一個以泳池為中心的場地，而在泳池的區域上有數個踏腳點供不諳泳術的精靈站立。

雖然不像草之場地般直接影響數值，但顯然在地形影響下，看來使用水屬性精靈在水中潛行或飛行屬性精靈在空中盤旋較為有利。

抽選結束後，我們一行三人先在會場附近四處遊覽一番。

每逢石英大會舉行，會場附近均會變得十分熱鬧。除了滿佈售賣各式紀念品的攤檔外，更有不同的表演活動。

在車水馬龍的鬧市中，遠處傳來了一陣熱烈的歡呼聲...

「那邊正在進行小精靈協調訓練員的表演呢！」

「好像很有趣，過去看看吧！」

部份路人被台上的表演吸引而動身前往舞台方向。

「賽莉娜、小剛，我們也去看看吧！」

「好啊！」賽莉娜和小剛異口同聲地回應著。

我們漸漸接近舞台，舞台上的表演者是一名年輕藍髮女子和她的波加曼...

等等...那不就是小光嗎！

推一推先

修羅場

其實如果dp整到小光既setting係Serena咁
Serena 同 小光 邊個會受歡迎d

樓豬我諗咗個威力加強版陣容
小銀嘅陣可唔可以俾我修改下?
出咗場嗰兩隻唔影響

可以，不過原先個我覺得已經好勁

其實小光係我心中地位僅次於賽莉娜

Me too

不過莉莉艾都係優質潛力股

黑妹

佢個頭太誇張

後宮爭霸戰即將開始

勁敵威力加強版：
月伊貝(持續傷害坦) - 許願、劇毒、保護、咬咬嘅月伊貝
特性：同步
攜帶物：剩飯(回復hp)
雙防極高嘅坦，主戰術係先用劇毒，然後反覆使用許願&保護，持續保護&回復自己，等對方中毒死亡

寶石海星(速攻手、特攻手) - 高速旋轉(清陷阱)、熱水(本系招)、冷凍光線(打龍&飛行&地面)、精神念力(本系招)
特性 - 自然回復(對付負面狀態)
攜帶物：生命玉(增加攻擊力)

謎擬Q(物攻手) - 劍舞(配合特性&攜帶物無條件提升攻擊兩次)、暗影爪、嬉鬧、同命(戰況不利時攬炒)
特性 - 畫皮(唔解釋)
攜帶物：氣息頭巾(1hp巾)
鎖匙圈作出干擾，就係為咗配合俾謎擬Q瘋狂劍舞
本身特性+攜帶物已經可以劍舞兩次，只要對手麻痺/混亂一次，物攻就可以變4倍。(好多時候劍舞兩次就已經足夠，但三次基本上必殺)

鎖匙圈(坦+功能) - 電磁波(麻痹)、虛張聲勢(混亂)、欺詐(配合虛張聲勢)、地釘(陷阱)
特性 - 惡作劇之心(變化技優先度+1)
攜帶物：剩飯(回復hp)
呢隻我想先發+坦，先麻痹對手，然後放地釘，有時間就再混亂，最後再用欺詐去攻擊。(攻擊完全並非要點，只要前面嘅戰術行動成功就足夠)

奉神犬(速攻手+打擊面大) - 火焰衝擊、雷之牙、神速、咬碎
特性：引火(如果有人企圖用火系攻擊4倍對付鎖匙圈，或者攻擊穿著熊引發特性，就換上來應付)
攜帶物：氣息頭巾(1hp巾)
脆皮嘅速攻手，為咗俾佢有多一次進攻機會，就俾咗1hp巾佢

穿著熊(高攻多血) - 蠻力、Mega Kick、冷凍拳、雷電拳
特性：毛茸茸
攜帶物：剩飯(回復hp)
換走重泥馬係因為一般系技能本身打擊面大，雙色拳再加大打擊面至龍、飛行、地面、水，弱點少咗。蠻力用於保留返原本用來對付岩系/一般系/鋼系/惡系坦克e.g. 卡比獸、巨金怪、月伊貝、龐岩怪嘅目的。
大概係咁

呢排稍為修改咗個陣少少，積分就升咗唔少

好奇一問 點解月伊配咬咬唔配欺詐
留名學嘢

我打到1800就停左手

紙言LINK：

新加入巴絲歡迎到紙言一次過追番，以後連登同紙言會同步更新

根據小智逆屬論
水之場地應該係老噴發威 影帝交戲既時候

巴打
對我果啲通關撚黎講真係大開眼界
btw 我覺得小銀一定要配狃拉

cd-rom 一推
小銀啲寵勁到，小智味又拎唔到冠軍

比卡超連準神都打低兩隻，有乜無可能

第七十五話 - 水之場地，對戰開始

台上的小光穿著禮服跟波加曼充滿默契地表演著。比起十年前，現在的小光更顯成熟高貴，明艷照人。

我們等待表演完結後來到後台位置尋找小光。

「啊！是小智、小剛和賽莉娜！很久不見了！你們是來觀賞石英聯盟嗎？」小光興奮地走到我們身邊。

「波加！波加！」波加曼則撲向比卡超。

在後台談論近況後...

「在石英聯盟舉辦這段期間我將一直在會場附近作表演活動，待大會完結後我才加入大家吧！小智，你可要努力贏得冠軍啊！」小光舉起左手準備跟我擊掌。

「小光，妳的表演比十年前更加華麗！你也要努力為大家帶來更好的演出！」我舉起右手跟小光擊掌。

我們跟小光約定待石英大會完結後再一起展開旅程。

很快地，明天早上便是第二回合對戰。跟第一回合一樣，我正在精靈中心調整出場的精靈陣容。

「比卡超，明天對手或許會使用水屬性的精靈，那時就看你了！」

「PIKA！」比卡超看來充滿信心。

「剩下來的兩個位置...也許該使用一隻飛行屬性的和一隻水屬性的，可是我沒有水屬性的精靈。」我邊看著電腦的屏幕邊思考著。

決定了出場陣容後，我如常離開精靈中心回到選手村提早休息，以確保明天能以最佳狀態應戰。

「今天在水之場地的第一場比賽即將開始，綠方是來自純白鎮的小智！」

和第一回合一樣，小剛和賽莉娜坐在位處我身後的「軍師席」作提示和打氣。

「紅方選手，是泳褲男阿明！」

「怎麼短褲後又來個泳褲...」我無奈地嘆了一口氣。

這個只穿著泳褲的阿明上身有著健美的身材，強而有力的臂彎配上六塊腹肌，令全場女觀眾都在尖叫。

「據我認知，泳褲男大多是只會訓練水屬性精靈的訓練員，那麼使用比卡超打頭陣的話也許能輕鬆晉級。」我在心中慢慢盤算著。

「比賽開始！請雙方各派出第一隻小精靈應戰！」在場邊的裁判舉起旗子示意。

「去吧，蟾蜍王！」阿明派出的第一隻小精靈是水和地面屬性的蟾蜍王。

「我這邊是青綿鳥！拜托你了！」考慮到對方的蟾蜍王擁有地面屬性，我決定先讓青綿鳥出場。

蟾蜍王從精靈球出來後便馬上跳進水池內，而青綿鳥則在空中拍翼盤旋。

這樣一來，雙方首先要比拼的也許是耐性。在空中的青綿鳥只能隱約看見蟾蜍王的影子，反之亦然。

若然一方先沉不住氣發出攻擊，也許會先暴露破綻。

打爆個泳池得唔得

答案就係拎冠軍

1. 佢主要傷害係由劇毒輸出
2. 咬咬有30%機率令對手退縮，都係用嚟拖round配合劇毒
3. 欺詐係對手攻擊力高、自己攻擊力低先有用
4. 咬咬傷害穩定

已經冇塞啲咩準神獸俾佢

me仲孵緊蛋

因為我唔知樓豬係用小銀嘅身份俾me出場
瑪狃拉我成日都諗唔起要用佢
但係到實戰又成日見到人用
速攻手嚟講算係唔錯
但係由於我個人唔鍾意用普通嘅速攻手出替身/劍舞 (感覺對攻會蝕)
所以得返全攻擊技選擇，然後佢本系技各一招之後，另外兩招對先讀能力要求都OK高，e.g. 追擊, 氣合拳 etc

雙打配下馬威同一血帶 最常見既

我等月尾開銀行傳埋oras寵過去先孵

冇錢買pokebank

聯盟賽應該係單打?

第七十六話 - 水之場地 - 苦戰的青綿鳥

戰鬥已展開數分鐘，蟾蜍王和青綿鳥雙方仍然處於僵持狀態，雙方只是戒備著對方，不敢輕言進攻。

「看來是時候了。」阿明像是在盤算著甚麼。

「甚麼是時候了？」我不明所以地追問。

「你把頭往上看吧。」

在我把專注力投放於競技場的時候，原來天空不經不覺間已集結了數片烏雲...

「下雨？」賽莉娜也在向天空觀望。

「難道這是蟾蜍王的祈雨！」小剛望向於泳池中的蟾蜍王。

「正是，你真以為蟾蜍王純粹在泳池內閒晃嗎？順帶一提，蟾蜍王可是擁有悠游自如特色呢！」

擁有悠游自如能特性的小精靈在下雨的天氣時，能把速度變為原來的2倍。

雨點打在青綿鳥像棉花一樣的翅膀上，使他的重量不斷增加，漸漸跟不上在池中高速穿梭的蟾蜍王，只能在原地徬徨地打轉。

「看來你這隻青綿鳥的特性不是無天氣，那麼說他是自然回復特性。」阿明的說話語氣就像看破塵世的老人一樣。

「青綿鳥，向蟾蜍王連續使用龍之波動！」看著青綿陷入不利的我因而變得魯莽，指令青綿鳥故亂攻擊。

數發龍之波動分別向泳池發射，使其水花四淺。然而，蟾蜍王使用優美的泳姿把龍之波動全數避開，那泳姿跟他健碩的身驅形成強烈反比。

「多魯莽的戰術，難道你是靠運氣晉級第二回合？使用濁流把青綿鳥擊落！」阿明囂張的使用眼尾瞪向我。

蟾蜍王把頭和雙手伸出池面，並把泳池充滿污泥的的濁水撥向青綿鳥。

可憐遲鈍的青綿鳥拼命拍動翅膀，仍逃不過被濁流擊中的命運。泥水濺在青綿鳥身上，使其雪白的翅膀被染成啡啡的泥色。

由於泥水包含了水份和污泥，因此使青綿鳥的重量負荷達到臨界點，不能繼續飛行。

只見青綿鳥如同落難的小鳥般，搖搖擺擺地降落在泳池的其中一個踏腳點上。

「看來他已經完全沒有反抗能力呢，那麼就讓我來了結他吧！蟾蜍王，污泥波！」

蟾蜍王向青綿鳥噴出紫色污泥，把其擊進泳池池中...

「回來吧！青綿鳥，快回來！」我拿起精靈球，紅光不斷向泳池方向發射。然而，由於池水的反射影響，紅光並不能準確射向青綿鳥。

「小智，快冷靜下來！」在軍師的小剛和賽莉娜不斷向我呼叫。

「對，你就冷靜下來等待失去戰鬥能力的青綿鳥浮上池面吧！哈哈哈！」阿明在說著風涼說話。

這時，池中突然發出耀眼的光芒...

「這是進化的光芒？對了，青綿鳥早在常青道館時已有足夠的等級進化，只是當時他以自己的意志忍受下來。」小剛回憶起青綿鳥在常青道館對戰阪木的情況。

正當大家都注視著池中光芒之際，一個身影迅速離開池面飛到天上，是七夕青鳥！

只見七夕青鳥翅膀上的污泥痕跡已完全消失，回復像蓬鬆棉花的雪白色。

「七夕！」七夕青鳥發出美妙的巨聲，就如吹響反擊的號角般...

根本係班精靈carry小智

就算無小智都夠抽

小智廢到痴線

屌 小智最強陣咪又係一堆準神獸 老噴 影帝 忍蛙

所以我已經好厚道，淨係塞啲普通寵俾勁敵

比d戰術得唔得
雖然小智除左dp之外其實都係腦衝

戰術就係「加油」、「快避開」、「支持住」

避開啊！比卡超

對

比神：你出唔出聲都係靠自己啦 第一日識你咩

依家又多左隻七夕

七夕青鳥老噴又有無得mega

遲下會有

唔好mega做紫血龍

小智隻老噴 青夕mega?
忍蛙又有同步
屌打所有人

仲有影帝冰鳥

第七十七話 - 詠唱的七夕青鳥

「七夕青鳥，哼唱小精靈。青綿鳥的進化型。在空中飛舞的模樣就像綿雲一樣，會以女巨聲般的聲音哼唱，洛托！」洛托姆在軍師席上講解著。

「即使進化了，他的身體構造仍然跟青綿鳥相約！早使用一次濁流吧，蟾蜍王！」

蟾蜍王打算重施故技，把濁水撥向七夕青鳥。卻見七夕青鳥沒有一絲閃避意慾，反而拍動雙翼把濁水吹走。

「可惡！想不到青綿鳥進化為七夕青鳥後翅膀力量增加了不少。」

雖然七夕青鳥現在有抵擋蟾蜍王攻擊的能力，可是假若蟾蜍王繼續在泳池中游走，他仍然可以輕鬆避開七夕青鳥的攻擊。

「洛托姆，麻煩你再講解一次七夕青鳥的描述！」我在心中開始思考破敵良計。

「七夕青鳥，哼唱小精靈。青綿鳥的進化型。在空中飛舞的模樣就像綿雲一樣，會以女巨聲般的聲音哼唱，洛托！」

「哼唱嗎？很好！」我心中已想出了一套破敵良計。

「七夕青鳥，快向泳池使用覺醒力量！」

七夕青鳥雪白的雙翼發出藍色的光芒，向泳射發射出數顆藍色能量球。

「你是想把蟾蜍王連同池水一起冰結嗎？太天真了！蟾蜍王快跳離泳池！」

泳池的面積相當大，我固然清楚區區幾顆冰球並不足以把池水凍結。由此至終，我的計劃只是把蟾蜍王迫上水面。

蟾蜍王站在踏腳點上，意味著他完全曝露在七夕青鳥的攻擊路線上。

「七夕青鳥，快放聲高歌吧！」我沒有指令七夕青鳥使用攻擊形的龍之波動或覺醒力量。

七夕青鳥放聲高歌，使歌聲覆蓋現場。

「多麼令人心醉神迷，彷彿置身夢境啊...」旁述也在醉心聆聽著七夕青鳥的歌聲。

沉醉於歌聲的蟾蜍王漸漸放軟身體，失去了戰鬥意志並昏昏慾睡。

「可是怎麼我們卻只聽到美妙聲，卻沒有想睡覺的感覺？」小剛在此感到驚奇。

「跟波波球的歌聲不同，七夕青鳥的歌聲只會...對...小精靈...有效。洛...托。」洛托姆圖鑑正身也是小精靈，自然也漸入夢鄉。

「蟾蜍王，快掩起耳朵！」阿明向快要昏睡的蟾蜍王叫喊。

只見阿明的聲音被歌聲掩蓋而不能有效傳達，蟾蜍王終於昏睡過去。

「給他最後一擊吧！龍之波動！」我心中為自己的戰術成功而暗喜。

這回蟾蜍王如同箭靶一般被擊離泳池範圍並倒在地上...

「蟾蜍王失去戰鬥能力，七夕青鳥獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「太好了，先下一城！」我高興地跟飛向我身邊慶祝的七夕青鳥擁抱。

蜥蜴王大師兄得特性

一日追哂 留名加速
咁耐唔見火箭兵團好唔慣

小智係咪仲有卡比獸

故事設定已全部放生

借小遙果隻玩揮指咪得

唔會返黎
淨係得忍蛙?

好難全部番黎，因為設定係放生比基金會幫佢地搵新主人，隔左咁耐理論上係有新主人

會唔會有d死都唔跟新主人仲係基金會

利申 好鐘意蜥蜴王

呢層可以酌量調整下

屌我成日凝住你係咪唔叫避開就企喺度硬食

可唔可以執返車厘龜同奇異種子

車厘龜本身跟消防隊

第七十八話 - 活躍的比卡超

「看來你擁有運氣之餘也不失實力。我為剛才的嘲笑行為道歉，可是接下來才是真正的決勝負，出來吧鐵甲貝！」阿明從泳褲中再取出一個精靈球。

鐵甲貝隨著精靈球打開的紅光而彈出，來到了泳池的踏腳點上。

「先回來吧，七夕青鳥！」考慮到鐵甲貝勢必習得冰屬性技能，將會對龍和飛行屬性的七夕青鳥造成四倍傷害，我決定先把七夕青鳥收回。

「比卡超，終於到你出場了！」

「PIKA！」

在我腳旁的比卡超充滿活力地跳彈到踏腳點上，兩個紅色的面臉頰在發出閃電。

「先下手為強，使用十萬伏特吧！」我也被比卡超的活力感染而充滿鬥志。

比卡超由踏腳點原地跳起，儲電數秒後發出十萬伏特。

「鐵甲貝，快把殼蓋上！」

果然，鐵甲貝的招牌守衛動作出現了。本體躲進殼中的鐵甲貝在承受著十萬伏特，看來效果不大。

「破殼而出！」

在十萬伏特攻擊完結的一刻，鐵甲貝把保護自己本體的雙重貝殼打開，作出突擊姿態。

(技能解說：破殼而出將令使用者的防禦和特防降低1級，同時令使用者的攻擊、特攻和速度提升2級)

「別光看鐵甲貝的外表而誤解他很笨重，使用破殼而出後他甚至較比卡超更快。冰錐！」

鐵甲貝本體上的尖角化為透明的冰錐，向比卡超連續射出數發攻擊。

「比卡超，快避開！」我向比卡超使出了最引以自豪的絕技「快避開」。

比卡超靈活的使用電光石火在數個踏腳點中彈跳，把冰錐悉數避開同時來到了鐵甲貝面前。

「你的鐵甲貝使用破殼而出後防禦力大幅下降，現在即使縮進殼內也抵擋不了比卡超的攻擊！再用一次十萬伏特吧！」

「鐵甲貝，快停止攻擊！重新把殼蓋上！」阿明沒有理會我的分析，依然指令鐵甲貝把殼蓋上。

身經百戰的比卡超還沒待我命令便飛身一躍，把自己身體夾在鐵甲貝的左邊和右邊殼之間，這做法跟我心中所想一樣，不愧為我的最佳伙伴比卡超。

「PIKA！CHU！」比卡超向鐵甲貝冷笑一下，繼而在零距離下使出打雷。

鐵甲貝的本體防禦力十分簿弱，因此才需要依靠重重鐵殼保護。在近距離下被雷擊，自然難以全身而退，而原本把比卡超緊緊夾住的甲殼亦因鐵甲貝本體被重擊而鬆開。

「鐵甲貝失去戰鬥能力，比卡超獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「見鬼了！怎麼能有說避開就避開的比卡超？」阿明依然被我的比卡超困惑著。

「因為他是我小智的比卡超，就是這樣簡單。」

「這樣一來，阿明選手只剩下最後一隻精靈了。究竟他能來個驚天逆轉或是小智選手能一直勝出到尾？」

會唔會有D死都唔跟小智，走左去跟穿梭機兵團，一齊打柒小智

又可以者

快避開

因為他是我小智的比卡超，就是這樣簡單。

果然係神獸影帝

I

等睇最後一隻係美納斯

召喚老噴 剋屬打

幾時捉我

捉埋唔洗玩，直接全秒到完場

神獸隊

建議用依隊

影帝係咪避開攻擊嗰陣會自動加乘電光火石

打左咁多場，呢d基本動作自動波喇

究竟比卡超冷笑係咩樣我想像唔到

+1

第七十九話 - 比卡超的靜電，邁向第三回合

「事到如今，只好放手一拼！去吧，多腳水母！」

多腳水母伴隨精靈球打開的聲音而跳進泳池，而多達八十根的觸手則部份外露於水面，看來非水屬性精靈被拖進水中的話將會兇多吉少。

「比卡超，繼續拜託你了！」我打算乘著比卡超的良好狀態再下一城。

在踏腳點上的比卡超細心觀察眼前的觸手，以防一個不留神被拖進水中。

「十萬伏特！」

面對水屬性精靈，比卡超可謂擁有絕對優勢，只要向泳池使用十萬伏特，透過水的導電性多腳水母必定無處可逃。

比卡超向上跳起準備使出十萬伏特，正當我認為快將迎來勝利之際...

「勒住他！」阿明向多腳水母發出指令。

在我肉眼所見，多腳水母的觸手都跟比卡超有一段距離，比卡超的攻擊速度較多腳水母快。

然而，在比卡超背後的位置突然伸出多條觸手，沒兩下子就把比卡超凌空五花大綁起來。

由於觸手是經過池底延伸到比卡超背部，因此他根本來不及閃避。

比卡超不斷掙扎，希望把觸手甩開。可是，論速度比卡超一定較多腳水母優勝，但論力量，比卡超卻遙不可及。

「不要緊，比卡超，快用十萬伏特！」觸手勒住比卡超，亦意味比卡超的身體直接跟多腳水母觸碰著。

「使用毒針！」

只見數條沒有勒住比卡超的觸手像染上劇毒般刺向比卡超，頓時使他全身麻痺。

「把他拖進水中！」

快將失去知覺的比卡超被拖進水中，形勢岌岌可危。

「就這樣把他困在水中直至沒有戰鬥能力吧！」一切看來也依著阿明的計劃進行。

「無謂再令比卡超受苦了，快認輸吧！」阿明這種矯言偽行的態度著實令人討厭。

「要我認輸，還早呢！」我擦亮眼睛，準備觀看接下來的逆轉。

多腳水母的眼神漸漸變得迷糊，不久後，比卡超更由水中重新游到踏腳點上。

沒錯，比卡超的靜電特性再次大派用場。

全身充斥著靜電的多腳水母動作變得遲鈍之餘，更不能靈活控制他的觸手，戰況已十分明朗。

「比卡超，十萬伏特！」

雖然毒針沒對比卡超造成致命傷害，但劇毒的效果還在。比卡超挺起身體忍受痛楚，向泳池發出十萬伏特。

有呢隊既話索性用黎統治地球仲好

漏左幾句，重新PO多次

第七十九話 - 比卡超的靜電，邁向第三回合

「事到如今，只好放手一拼！去吧，多腳水母！」

多腳水母伴隨精靈球打開的聲音而跳進泳池，而多達八十根的觸手則部份外露於水面，看來非水屬性精靈被拖進水中的話將會兇多吉少。

「比卡超，繼續拜託你了！」我打算乘著比卡超的良好狀態再下一城。

在踏腳點上的比卡超細心觀察眼前的觸手，以防一個不留神被拖進水中。

「十萬伏特！」

面對水屬性精靈，比卡超可謂擁有絕對優勢，只要向泳池使用十萬伏特，透過水的導電性多腳水母必定無處可逃。

比卡超向上跳起準備使出十萬伏特，正當我認為快將迎來勝利之際...

「勒住他！」阿明向多腳水母發出指令。

在我肉眼所見，多腳水母的觸手都跟比卡超有一段距離，比卡超的攻擊速度較多腳水母快。

然而，在比卡超背後的位置突然伸出多條觸手，沒兩下子就把比卡超凌空五花大綁起來。

由於觸手是經過池底延伸到比卡超背部，因此他根本來不及閃避。

比卡超不斷掙扎，希望把觸手甩開。可是，論速度比卡超一定較多腳水母優勝，但論力量，比卡超卻遙不可及。

「不要緊，比卡超，快用十萬伏特！」觸手勒住比卡超，亦意味比卡超的身體直接跟多腳水母觸碰著。

「使用毒針！」

只見數條沒有勒住比卡超的觸手像染上劇毒般刺向比卡超，頓時使他全身麻痺。

「把他拖進水中！」

快將失去知覺的比卡超被拖進水中，形勢岌岌可危。

「就這樣把他困在水中直至沒有戰鬥能力吧！」一切看來也依著阿明的計劃進行。

「無謂再令比卡超受苦了，快認輸吧！」阿明這種矯言偽行的態度著實令人討厭。

「要我認輸，還早呢！」我擦亮眼睛，準備觀看接下來的逆轉。

多腳水母的眼神漸漸變得迷糊，不久後，比卡超更由水中重新游到踏腳點上。

沒錯，比卡超的靜電特性再次大派用場。

全身充斥著靜電的多腳水母動作變得遲鈍之餘，更不能靈活控制他的觸手，戰況已十分明朗。

「比卡超，十萬伏特！」

雖然毒針沒對比卡超造成致命傷害，但劇毒的效果還在。比卡超挺起身體忍受痛楚，向泳池發出十萬伏特。

整個泳池頓時遍佈電擊的黃光，在池中的多腳水母全身通電倒下。

「多腳水母失去戰鬥能力，比卡超獲勝！這場對戰由小智選手勝出！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「小智選手真是勢不可擋，在三隻精靈還能戰鬥的情況下打敗阿明選手，成功晉身第三回合！」

記得影帝既靜電出親都無好野
一係就突顯對方既破格特性
一係對面根性幫人buff攻擊力

超夢夢都好喎屌

換隻烈空座入黎

第八十話 - 重遇阿宏

本話登場人物：

阿宏

小智在石英大會的朋友和勁敵，另外他所有小精靈均有自己的名字。

「恭喜小智選手成功勝出在岩石場地的對戰，擠身準決賽！準決賽將會移師主場館舉行！」

自從勝出水之場地的戰鬥後，我跟比卡超越戰越勇，接連勝出在冰之場地和岩石場地的戰鬥，距離冠軍只剩下兩場。

「若然小智能保持這個氣勢，說不定真的能奪得冠軍呢！」賽莉娜充滿期待地說著。

在選手村的我們正在準備即將進行的準決賽。

就在這時候，房間的門鈴突然響起...

「是誰？」我走向大門前迎接。

「沒想到你會回來參加石英大會，小智！」「PIKA！」門前迎來熟悉的面孔，是阿宏和他的比卡超雷恩。

「是阿宏！」眼前出現的人使我喜出望外。

阿宏是我十年前於石英大會中的強敵，當年我由於噴火龍拒戰而不戰而敗。

我邀請阿宏進來房間，大家在訴說著十年間的所見所聞。

「小智，你知道嗎？在跟你碰見利基亞後，我還碰見其他傳說中的精靈啊，比如火鳥和雪拉比！」

「我也碰見很多傳說中的精靈啊！例如...」

在我們談天說地之際...

「話說回來，小智你準決賽的對手就是我呢！」

「甚麼？你是認真的嗎？」我忙於調整陣容和小精靈的狀態，竟然忘記了查看準決賽的對手。

「對，十年前你曾經說下次一定要戰勝我，我很期待即將來臨的準決賽啊！」

「這次我一定會用盡全力比賽的！」

送別阿宏後，我繼續為調整陣容而埋頭苦幹。

「小智，你為何不打開阪木贈送的盒子看看？」賽莉娜由儲物櫃中取出了盒子。

「啊！我一直也把盒子給忘記了！」經賽莉娜一提，我才想起阪木送贈的盒子。

我由賽莉娜手上接過盒子，打開一看，竟然是...

「甚麼？竟然是...！」我被盒中的物件嚇得目瞪口呆。

「我以為頂多是普通的對戰道具或招式機器，想不到是...」賽莉娜也被盒中物件嚇了一跳。

「這樣珍貴的東西，想不到會由阪木手中送出。」小剛在前往石英高原的路上才重新加入我們，因此他更為阪木送贈禮物感到匪夷所思。

在數天的休息日中，我繼續為小精靈們進行最後特訓。

一眨眼，準決賽就迫在眉睫。我懷著興奮的心情步進競技場...

mega老噴？

賣一賣關子先

係就正

下一話幾時出

即係一係mega stone一係z手環啦

第一句對話 小智岩岩勝出水場地？ 係咪打錯左做岩石場地

唔係，係直接SKIP左佢做準決賽。

因為想劇情進展得快少少

第八十一話 - 石英大會準決賽，開始！

「本屆石英大會進入白熱化階段，今天的兩場準決賽將決定誰可擠身決賽！」

旁述把現場氣氛炒起，觀眾們都熱切期待著一場精彩的比賽。

「那麼請綠方的阿弘選手和紅方的小智選手進場！」

在進場的隧道中，我手中拿起一個精靈球。

「取勝的關鍵或許在你身上，拜託了，噴火龍。」

自言自語後，我繼續步進競技場。

「那麼請雙方都派出第一隻應戰的小精靈。」裁判舉起旗幟示意著。

「準備好了嗎，比卡超？」

「PIKA！」

「雷恩，要上了！」

「PIKA！」

我和阿弘雙方都派出了卡比超打頭陣，看來將是一場勢均力敵的戰鬥。

「比卡超，使用電火石火接近雷恩！」

「雷恩，使用高速移動躲避比卡超！」

「比卡超，使用打雷！」

「雷恩，我們也使用打雷！」

比卡超和雷恩你來我往，不相伯仲。

「小智，比卡超變強了不少呢！雷恩，使用鐵尾！」

「阿宏，雷恩十年後也依然強桿呢！比卡超，我們也使用鐵尾！」

兩隻比卡超在互相揮舞鐵尾，發出猶如雙劍撞擊的「鏘鏘鏘」聲音。

「雷恩，朝比卡超的頭部揮尾！」

「比卡超，打鐵尾擊向雷恩頭部！」

鐵尾不用互相交織，而是各自朝雙方的頭部襲去。

「PIKA...PI」

「PI...KA...」

「啊！比卡超和雷恩的鐵尾同時擊中對方頭部！」

「比卡超和雷恩同時失去戰鬥能力！所以是平手！」裁判同時舉行綠色和紅色的旗幟。

「是平手呢！那麼接下來是你，克魯茲！」阿宏的第二隻小精靈是名為克魯茲的班吉拉。

「是班吉拉嗎？哈古龍，拜託你了！」因應岩石屬性的班吉拉，我派出了哈古龍應戰。

會唔會出鳳凰

動畫淨係出過一次之後就冇再出（好似係

當然會，鳳凰個傳說其實幾有趣

好似淨係第一隻出過幾秒，之後所有電影版都無佢份

總覺得小智串緊人
試問有邊隻神獸佢未見過

樓主加油寫文

哈古龍加油

智爺：挑 火鳥同雪拉比都拎黎講 老子我鬼龍、創世神都見過呀

智爺：你溝過神獸未？

好似係比神獸溝喎

唔係進左七夕青鳥咩？

btw,我估係個盒入面係大師球

巴打速度好快

今次會唔會又係亞軍智

小智需要咩

第八十二話 - 惡戰班吉拉

隨著班吉拉上場，整個競技場中也吹起沙暴，顯然是因為他的沙流特性。

「是兩隻準傳說小精靈的對決！不過，小智選手的哈古龍尚未進化為最終形態，在對上班吉拉又會否陷於不利呢？」

「不要緊！小智在十年前的卡洛斯聯盟中有跟班吉拉對戰的經驗，他知道該如何應對的！」賽莉娜在回想十年前比卡超打敗班吉拉的場面。

在我而言，進化與否只是決定精靈強弱的冰山一角。我一直堅信以關懷、信任的心培養小精靈才是最強之道。

「克魯茲，先給哈古龍一個下馬威！瞄準哈古龍尾部使出冰牙！」

「哈古龍，使用高速移動飛往天上！」

體型看似笨重的班吉拉奔跑起來速度不低，可是在空中哈古龍還是輕易的把冰牙避開。

可是，我立刻便為自己所下的指令而感到後悔。顯然，阿宏命令班吉拉使出咬碎是一個有利無弊的決定，因為兩種情況都能使哈古龍受到傷害。

第一種情況是我指令哈古龍硬接下咬碎，那麼就是直接傷害。

第二種情況是我下令哈古龍避開，而高速移動中的身驅將會不斷被沙暴吹起的風沙刺中，受到的傷害或許比承受咬住更深。

我和哈古龍正正面對著第二種情況，只見哈古龍全身充斥著沙石，部份更已經刺在皮膚上。

事實上，哈古龍擁有召喚海水的能力，我早該搶在阿宏前下指令，那麼哈古龍便不會陷入不利。

「哈古龍，快召喚海水沖走沙石！」

可是，既然事實已定，我也只好希望亡羊補牢，未為晚也。

哈古龍頸上的藍珠發出光芒，海水響應藍珠而澭到場內，成功把沙暴沖散。

「快把身體也泡在水中！」

哈古龍應我指令把身驅浸在海水中，把大部份身上的沙石都沖走，除了已刺進皮膚的。

而海水混合沙石形成了泥水，亦即濁流。

「接下來使用沖浪！」我打算順水推舟把泥水沖向班吉拉。

「克魯茲，快使用地震！」

阿宏指令班吉拉使用地震，令我百思不得其解，因為這技能根本不可能對在天上的哈古龍造成傷害。

「阿宏選手是否因為太緊張而下了錯誤指令？」連旁述也在質疑阿宏的決定。

「誰說地震只可以攻擊？」只見阿宏胸有成竹的樣子...

競技場的地板因為地震而裂開，露出了多條隙縫，只多泥水全數流入了隙縫中，沒有絲毫一滴能沾濕班吉拉。

「簡直是神乎其技！沒想到阿宏選手能使用攻擊技能作防禦！」

「既然如此，只好硬碰了！龍之怒！」

「使用惡之波動把它擋下！」

龍之怒和惡之波動兩鼓能量相撞，產生了強烈爆炸而互相抵消。

乍看之下雙方勢均力敵，可是仔細一看，哈古龍因皮膚被沙石刺中而不斷流失體力，若繼續進行消耗戰則必定是哈古龍先倒下。

因此，我必需先想辦法快速戰勝班吉拉，或至少先給班吉拉造成傷害才讓哈古龍倒下...

大笑左出聲

肯定又進化啦

進左死得仲慘喎
又冰牙 隨時仲有尖石攻擊

個故越黎越正呀

2000塊齊
$100
telegram : swaggerrrrs

回應我的心靈，KeyStone~~
超越進化吧！MEGA進化！！

我が心に答えよ、キーストーン! 進化を超えろ! メガシンカ!!
我指隻噴火龍

而家係3打3定6打6

唔sure
不過四強賽應該係6打6

應該唔會六打六 急凍鳥仲係身

急凍鳥好似係電腦，樓主話留番打穿梭機兵團先用佢

6打6

每打完一場都會去精靈中心執陣架麻，所以係電腦

騎哥卡 哦呢撻資嘩蘑多蘑多資喲菇 以菇梳

扮工時間追文

BGM：
熱故Z~蝦嘅時固 魔er八多魯
熱故Z~偏次嘩 次晏書打謝

今日要夜晚先有文

屌 有聲

比神當年一出場就壓倒性秒左班吉拉

影帝同其他寵有一大段距離

寶石版嗰隻識十萬伏特嘅喵喵怪會唔會有機會同火箭兵團隻喵喵怪一齊出場？

追到LIVE
圖文並荗好正
多D圖好似會投入D
每出一次新精靈有圖幾好
但全身照好似好D 就咁大頭好似麻麻地

其實智爺果場都叫有d戰術
開祈雨濕班吉拉身 十萬伏特威力x2
最後開電球打龜速班吉拉

之後音波龍就.........

就係鍾意描寫埋小智打每一場每一隻咁
XYZ淨係描寫打翔太同阿蘭，仲要兩個強勁對手都係兩集就完咗，好無癮

第八十三話 - 棋差一著

「先回來吧，哈古龍！」我決定先把受傷的哈古龍收回。

「小智選手收回了哈古龍！難道他有甚麼良計打敗班吉拉？」

「烈焰猴，燃燒起鬥志吧！」我希望以烈焰猴的速度能在對抗班吉拉中取得優勢。

「克魯茲，再使用一次地震！」不愧是阿宏，看來他十分清楚精靈屬性的相克。

「烈焰猴，音速拳！」可是經過多場戰鬥的洗禮，我現在也不是省油的燈。

音速拳擁有比地震更快的攻擊速度，再加上烈焰猴原來就比班吉拉快，因此地震的震波還沒傳達到烈焰猴身上，班吉拉已率先被音速拳擊中。

擁有岩石和惡屬性的班吉拉，其死穴正是格鬥屬性攻擊。只見被音速拳擊中的班吉拉痛苦掩面，不過尚未倒下。

「糟了！」我失聲地大叫。

班吉拉再一次的地震使地板的裂縫變得更闊，烈焰猴攻擊後一個不留神誤墜其中被困，泥水沉滿全身。

只見烈焰猴雙掌按地，希望撐起整個身體以回到地面，就如泳手在池邊上水一樣。

假若只是空擴的裂縫，以烈焰猴的身手絕對能迅速逃離。然而，害怕水屬性的他全身沾滿泥水，動作則變得遲鈍。

「小智，使用格鬥屬性技能對抗克魯茲確是高明，但你卻低估了他的忍受能力。現在烈焰猴已無處可逃，破壞光束！」

一股強大力量集於班吉拉口中，橙色的光芒把四周的沙石也捲起來，沙石跟光束一起把絕望的烈焰猴擊回裂縫內。

「烈焰猴失去戰鬥能力，克魯茲獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「實在是太不幸了！小智選手的烈焰猴誤墜充滿泥水的裂縫，以致未能及時避開破壞光束，出場不久後被迫脫離戰線！」

此刻，我腦袋中一片空白。是我指令哈古龍召喚海水沖走沙暴才會使泥水出現，因此我是間接令烈焰猴蒙羞的人。

「小智，打起精神來！在六對六的戰鬥中存在很多變數，你還有機會扳回來的！」在軍師席的小剛嘗試激勵我。

「對，我要清醒頭腦，替烈焰猴報仇！去吧雙尾怪手！」

班吉拉在使用破壞光束後需要一段時間回復能量方能再次攻勢，我打算利用這個空檔時間順勢把他擊敗。

「雙尾怪手，先用影子分身迷惑班吉拉再使用氣合拳！」

在沒有受到對方攻擊的情況下，雙尾怪手靈巧地使用尾部在裂縫間跳躍，並同時製造了多個分身。

影子分身是為了給接下需要儲氣發動的氣合拳爭取時間，避免儲氣途中被恢復過來的班吉拉攻擊而失敗。

雙尾怪手邊跳躍邊儲氣，同時班吉拉已回復能量...

「克魯茲，快使用找出雙尾怪手的真身！」

現在雙方都在跟時間競賽，究竟是雙尾怪手先完成儲氣動作攻擊班吉拉，還是班吉拉先成功找出雙尾怪手的真身？

不如成隊都誰化晒小智火龍 小智比神 小智焰猴 小智怪手 小智龍 同小智青鳥

大師兄咁輸我唔服

agger 咁撚on9第一隻就出隻最勁 係都最尾先用

你話事咩而家 改到你想咁 你寫囉
呢場老噴先係主角

唔服都唔得 你話事啦咁

第八十四話 - 挽回劣勢

早前被音速拳擊中頭部的班吉拉精神狀況只餘下平常的六至七成左右，反應絕不及剛上場的雙尾怪手。

已準備完成的雙尾怪手把全身力氣集中在由尾部握成的拳頭，向其腹部的藍色部份擊去！

腹部是班吉拉的弱點，再加上屬性的克制，即使強如班吉拉也難以抵受，仰天狂吼後便倒下。

「克魯茲失去戰鬥能力，雙尾怪手獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

「太好了！終於把班吉拉擊倒了！」我向在雙尾怪手歡呼著。

「巴比，要上了！」在班吉拉倒下後，阿弘換上了巴他碟巴比。

阿弘換上了能無視地上裂縫的巴他碟，戰況再次對我不利。

皆因雙尾怪手需要顧及空中攻擊，同時亦要避免重蹈覆轍，誤墮裂縫中。

「巴比，使用空氣斬把雙尾怪手擊進裂縫！」

阿弘打算重施故技，把雙尾怪手困於泥水坑中。

雙尾怪手忙於在裂縫間尋找完整的地板閃避攻擊，根本已不可能再分心反擊巴他碟。

「先回來吧，雙尾怪手！」長此下去雙尾怪手總會因疲累而失手，因此我決定先把他收回。

「七夕青鳥，就看你了！使用輪唱！」

換上七夕青鳥，可依靠覺醒力量把泥水坑冰結，同時亦可跟巴他蝶展開空中大戰。

我打算先令巴他蝶陷入睡眠狀態再而把他一網打盡，最後使用覺醒力量把泥水冰結。

「可不會那麼容易被你得呈，神秘護身！」

只見巴他碟全身閃起白光，完全把七夕青鳥的歌聲隔絕。

「既然如此，我只好退而求其次，先把裂縫填補！七夕青鳥，快朝泥水坑使用覺醒力量！」

「巴比，快使用念力阻止！」

巴他蝶使用念力的目標不是七夕青鳥，而是覺醒力量的冰球。

在念力影響下，部份冰球路線被改變而不能命中水坑。

「小智，真抱歉。看來裂縫還得繼續存在！」

「沒錯。可是，當巴他蝶把集中力放在阻擋往水坑飛去的冰球時，他卻忽略了往自己飛去的冰球。」

「嘭！」

阿宏和巴他蝶還沒來得及反應，冰球已把巴他蝶擊落在地上。

「巴比失去戰鬥能力，巴他蝶獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

現時阿宏倒下的精靈有雷恩、克魯茲和巴比，而我倒下的精靈則有比卡超和烈焰猴。

可是，哈古龍已經十分虛弱，戰鬥力只剩下一半左右，因此戰況仍然處於不相伯仲。

冷靜少少，大家專心睇故

因為全身照有時好難搵齊所有精靈，但大頭照就比較齊全

慢左好柒

第八十五話 - 準決賽，後半段戰鬥開始

「形勢稍稍不利呢，不過沒打緊！打倒七夕青鳥吧，露露！」阿弘接下來使用的是馬利露麗。

馬利露麗擁有水和妖精的屬性，基本上已把七夕青鳥封殺了大半。

龍屬性的龍之波動不能對馬利露麗起上任何作用，而冰屬性的覺醒力量也只能對他造成減半傷害。

「先回來吧，七夕青鳥！雙尾怪手，又要再拜託你了！」我先把七夕青鳥收起，再度使用雙尾怪手。

基於早前七夕青鳥的冰球，場地上部份裂縫已被填補形成冰面。

「想不到你會先把七夕青鳥收回，不過也罷。露露，泡沫光線！」

「雙尾怪手，使用高速星星抵檔！」

高速星星成功把泡沫全數擊破，向馬利露麗飛去。

「使用變圓硬接下來！」

在被高速星星擊中前，馬利露麗把身體捲曲為球狀以提升防禦力。

高速星星本來就不是高攻擊力的技能，在馬利露麗防禦上升後更難以將其痛擊。

「露露，接下來使用滾動！」

(解說：滾動配上變圓能使攻擊力翻倍)

馬利露麗捲曲著的身體開始向前轉動，並漸漸加速。

「雙尾怪手，使用影子分身迴避！」

「不要緊，輾過他！」

雙尾怪手敏捷地跳躍，造出了數個分身殘影。

卻見馬利露麗滾動之快令所到之處刮起大風，不消數秒便把分身全數吹走。

馬利露麗迫近雙尾怪手，雙尾怪手已沒有退縮的餘地...

「使用雙重攻擊硬接下來！」

這是孤注一擲的決定，也是唯一能選擇的決定。

雙尾怪手把雙尾向前伸，希望把高速滾動中的馬利露麗停下。

場上兩隻小精靈在角力，只見雙尾怪手漸漸力不從心。

「立刻在原地停下，再使用泡沫光線！」

雙尾怪手冷不防對方突然停止滾動而失去重心向前傾，把馬利露麗推倒在地上，而自己也跌倒在馬利露麗身上。

「立刻使用泡沫光線！」

被壓在底下的馬利露麗開口吐出大量泡沬，雙尾怪手還沒來得及站起，因此顏面不斷被噴中，最終不支倒下。

「雙尾怪手失去戰鬥能力，露露獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

又推倒又顏射

係咪食得一招無勊屬嘅泡沫光線就收皮呀

全部精靈食一招就玩完

我印象裁判係會叫返精靈個名
例如班吉拉失去戰鬥能力

咁之前都打左場 冇緊d體力都正常

咁我之後既改番先

近距離食會痛d，跟動畫設定既話

冇kalos冠軍，慘變弱智

水打贏草龍

水打輸火龍

招飛水手裏劍對火屬會回血

係時候叫肥叉燒同噴火龍出黎執屎

新一集動畫
隻蟹又係用泡沫光線打到小智苦戰
上次又真係拾起石頭出尖石攻擊

有無咁橋

我自己都未睇新一集

今日嘅中午文呢

落堂lu~唯有返屋企先睇

第八十六話 - 最終決戰前夕

在雙尾怪手倒下後，我身上只剩下三隻可用的小精靈，包括已受傷的哈古龍，而阿宏同樣只餘下三隻可用的精靈。

「大隻牛，馬利露麗就靠你來抵擋了！」

「甚麼？竟然是大隻牛？」在軍師席的賽莉娜顯然想不到我會派出大隻牛。

「可不要少看大隻牛，他過往在小智參加的聯盟賽中可是發揮著關鍵性作用呢！」小剛對大隻牛倒是滿有信心的模樣。

剛出場的大隻牛靠著威嚇特性，使用凌厲的眼神瞪著馬利露麗，使其產生恐懼感。

「露露，不要被嚇怕！再使用一次滾動！」

「大隻牛，使用猛撞抵擋！」

滾動中的馬利露麗跟大隻牛相撞在一起，再次在互相角力。

顯然，大隻牛的力量強於雙尾怪手，因此能跟馬利露麗鬥個不相伯仲。

「往左邊移動，大隻牛！」

大隻牛依從我的指令向左移動，這次換轉馬利露麗冷不防大隻牛突然停止角力而來不及剎停，向前狂滾到場外。

「快盡快停下，露露！」

高速轉動中的馬利露麗花了一番功夫才成功停下。

「阿宏，抱歉！這就是以其人之道，還治其人之身！大隻牛，意念頭錘！」

紫粉色的光芒集中在大隻牛頭上，向馬利露麗使出意念頭錘衝去。

高速轉動一段時間後，馬利露麗顯得滿眼昏花，完全沒有足夠反應避開意念頭錘。

「碰！」

馬利露麗被撞至場外，卻還能夠勉強站起。

「大隻牛，給你最後一擊！獨角撞擊！」

「用盡最後一口氣，使用水流噴射！」

水流噴射的攻擊速度比獨角撞擊為快，成功噴向衝前中的大隻牛腳部，使其摔倒在地上。

使出水流噴射後，馬利露麗終於不支倒地。然而，勉強由地上站起的大隻牛一對前腿在發抖，看來也難以繼續高速奔跑。

「馬利露麗失去戰鬥能力，大隻牛獲勝！」裁判舉起手上的紅色旗幟。

「只剩下兩隻精靈...看來最終大戰即將來臨呢，在那之前就由你來吹響前奏吧！魯魯！」阿宏第五隻精靈是布盧皇！

布魯狗

標題用前夕
係咪代表佢地已經打到天黑?

明顯係

影帝咪收左皮囉

Sor睇漏左

屌 肥叉燒
點解

繼續推

第八十七話 - 皇牌出場

布盧皇能學會的招式種類十分多，先不談對應他自身的妖精屬性技能，他還能學會克制大隻牛的格鬥屬性技能。

「現在還不是時候...」我看著手中噴火龍的精靈球，考慮數秒後便先把它放回腰間。

我決定把噴火龍放在最後的出場位置，因此決定讓大隻牛放手一搏。

「啊！小智選手決定不更換精靈！可是，前腿負傷的大隻牛還可以繼續戰鬥嗎？」

大隻牛勉強的支撐著身體，基於他所有技能也是需要依靠力量和速度的物理攻擊，我深知現在下達任何攻擊指令布盧皇也能輕鬆閃避。

在無計可施的情況下，我決定讓大隻牛先呆在場上，看布盧皇將會如何行動才再作反應。

想不到，阿宏看見我和大隻牛沒有任何行動，反而也不敢貿然輕舉妄動，看來他是在猜想我是否留有甚麼後著。

布盧皇是類似於鬥牛犬的精靈，自然也擁有鬥牛犬勇往直前的性格，否會甘於長久的等待。

「看來是我多疑了。魯魯，使用投擲地球吧！」阿弘終於指令布盧皇出手。

布盧皇手腕擁有強力的肌肉，力量自然不容置疑。然而，大隻牛也是噸位十足的精靈，一時間布盧皇竟然扛不起他。

「大隻牛，使用那技能吧！」

「甚麼？原來大隻牛還能攻擊？快避開，布盧皇！」

布盧皇連忙放開大隻牛，並向大隻牛的反方向奔跑。

顯然，大隻牛當然不清楚甚麼是「那技能」，這只是我的心理戰術而已。

這下，我不廢吹灰之力便成功令布盧皇白忙一場。

「被算計了！可是，這下我也清楚了你並沒有留下甚麼後著！重踏！」

使用心理戰術後，這下我已經無計可施。只見布盧皇奔跑到大隻牛身騎，一個跨身騎上了大隻牛。

大隻牛本來技撐自身重量就已經很吃力，現在更被布盧皇騎在身上，四肢自然不支彎曲，整個身體攤在地上。

把大隻牛按下的布盧皇舉起右腳，準備踐踏大隻牛之際，想不到大隻牛竟然把腿部縮起，使自己形成像圓柱體狀，開始左右翻滾。

單腳站在大隻牛背上的布盧皇自然失去平衡倒在地上，還沒及時爬起之際已被翻滾中的大隻牛輾過...

當然，這種程度的翻滾並不足以使布盧皇失去戰鬥能力，可是我也能夠由重新站起的布盧皇身上看見一絲傷痕。

至於大隻牛，他在翻滾後已沒有能力重新站來，躺在地上哀號。

「大隻牛失去戰鬥能力，布盧皇獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「快回來休息吧，大隻牛！」我連忙把大隻牛收回，說實話他貢獻的遠比我預算的為多。

「終於需要派上你了，盡情發揮吧！吉波！」阿弘最後一隻精靈是十年前的火恐龍，現在已進化為噴火龍的吉波。

今晚應該打完阿弘?

如無意外係

大隻牛同布魯皇攬炒左？ 無啦啦噴火龍既

做完運動個腦思緒混亂，改番佢先thx

第八十七話 - 意外的勝利 (debug版)

布盧皇能學會的招式種類十分多，先不談對應他自身的妖精屬性技能，他還能學會克制大隻牛的格鬥屬性技能。

「現在還不是時候...」我看著手中噴火龍的精靈球，考慮數秒後便先把它放回腰間。

我決定把噴火龍放在最後的出場位置，因此決定讓大隻牛放手一搏。

「啊！小智選手決定不更換精靈！可是，前腿負傷的大隻牛還可以繼續戰鬥嗎？」

大隻牛勉強的支撐著身體，基於他所有技能也是需要依靠力量和速度的物理攻擊，我深知現在下達任何攻擊指令布盧皇也能輕鬆閃避。

在無計可施的情況下，我決定讓大隻牛先呆在場上，看布盧皇將會如何行動才再作反應。

想不到，阿宏看見我和大隻牛沒有任何行動，反而也不敢貿然輕舉妄動，看來他是在猜想我是否留有甚麼後著。

布盧皇是類似於鬥牛犬的精靈，自然也擁有鬥牛犬勇往直前的性格，豈會甘於長久的等待。

「看來是我多疑了。魯魯，使用投擲地球吧！」阿宏終於指令布盧皇出手。

布盧皇手腕擁有強力的肌肉，力量自然不容置疑。然而，大隻牛也是噸位十足的精靈，一時間布盧皇竟然扛不起他。

「大隻牛，使用那技能吧！」

「甚麼？原來大隻牛還能攻擊？快避開，布盧皇！」

布盧皇連忙放開大隻牛，並向大隻牛的反方向奔跑。

顯然，大隻牛當然不清楚甚麼是「那技能」，這只是我的心理戰術而已。

這下，我不廢吹灰之力便成功令布盧皇白忙一場。

「被算計了！可是，這下我也清楚了你並沒有留下甚麼後著！重踏！」

使用心理戰術後，這下我已經無計可施。只見布盧皇奔跑到大隻牛身後，一個跨身騎上了大隻牛。

大隻牛本來支撐自身重量就已經很吃力，現在更被布盧皇騎在身上，四肢自然不支彎曲，整個身體攤在地上。

把大隻牛按下的布盧皇舉起右腳，準備踐踏大隻牛之際，想不到大隻牛竟然把腿部縮起，使自己形成像圓柱體狀，開始左右翻滾。

單腳站在大隻牛背上的布盧皇自然失去平衡倒在地上，還沒及時爬起之際已被翻滾中的大隻牛輾過...

當然，這種程度的翻滾並不足以使布盧皇失去戰鬥能力，可是我也能夠由重新站起的布盧皇身上看見一絲傷痕。

至於大隻牛，他在翻滾後已沒有能力重新站來，躺在地上哀號。

「大隻牛失去戰鬥能力，布盧皇獲勝！」裁判舉起手上的綠色旗幟。

「快回來休息吧，大隻牛！」我連忙把大隻牛收回，說實話他貢獻的遠比我預算的為多。

「哈古龍，看你的了！」我固然希望哈古龍能打敗布盧皇，可是在屬性被克的情況下，情況實在不容樂觀。

第八十八話 - 皇牌出場

哈古龍跟布魯皇雙方也處於負傷狀態，接下來看的是誰先會體力不支倒下。

對上布魯皇，哈古龍的龍之怒和龍尾也不能起作用，而負傷的他也難以使用高速移動，換言之剩下能使用的只有沖浪，而且只要吃上一記妖精屬性技能的話...

正當我為技能選擇而煩惱之際，阿宏同樣面露難色。

「難道他的布魯皇沒有學會妖精屬性的攻擊技能？」我在心中暗暗打量著。

「哈古龍，沖浪！」既然沒有選擇的話，我也毫不猶豫地指令哈古龍使用沖浪。

哈古龍再次喚來海水，我在心中希望希魯王沒有學會地震，否則他將能重施故技。

「魯魯，游向哈古龍！」阿宏指令布魯皇游向哈古龍。

原先哈古龍在半空飄浮，使在地上的布魯皇難以攻擊。

然而，當哈古龍正在使用沖浪之際，自身也要身處海水上，亦即哈古龍跟布魯皇同處海水中。

只是，意想不到的是布魯皇竟然懂得游泳，而且逆流而上也沒有影響其游泳速度。

「朝哈古龍的傷口使用咬碎！」

正當我還在驚訝之際，布魯皇已游近哈古龍，並一個飛身咬向哈古龍的身驅。

只見被咬住的哈古龍痛苦大叫，拼命擺動著身體希望把布魯皇摔開。

卻見布魯皇使用下顎重而巨大的犬齒死命咬著哈古龍不放。

哈古龍因被緊咬中而不能控制海水，連帶布魯皇一起被沖向場外並狠狠地撞向觀眾席下的圍牆。

海水散去後，哈古龍跟布魯皇同時因為猛烈的撞擊而倒下。

「大隻牛和布盧皇同時失去戰鬥能力！」裁判同時舉起左手的綠色旗幟和右手的紅色旗幟。

此時，我跟阿宏同時於腰間取出最後一個精靈球。

「終於需要派上你了，盡情發揮吧！吉波！」阿宏最後一隻精靈是十年前的火恐龍，現在已進化為噴火龍的吉波。

跟我預想的一樣，阿宏的最後皇牌是噴火龍。

「雖然你不是十年前的噴火龍，但我相信他將與你同在！去吧，噴火龍！」

當然，我最後的精靈也是噴火龍。

「回應我的心靈吧，鍵石！ 超越進化吧，MEGA進化！」我和阿宏同時高舉手上的MEGA手環。

兩隻噴火龍同時閃起MEGA進化的光芒，阿宏的是MEGA噴火龍X，而我的是MEGA噴火龍Y。

「阿宏選手和小智選手最後的精靈也是噴火龍，不知道那邊能笑到最後！」

食屎啦噴你老母X

大隻牛 使用那招

其實好想知d精靈係點樣明白主人諗咩
大隻牛心諗係咪玩鳩我姐係邊招

Btw 紫尿龍又出黎鎖血

睇黎大家都好討厭X噴

老噴出場啦

直頭唔承認佢係噴火龍家族

係阿蘭嗰隻衰鎖血啫
其實X噴幾好，龍系有多啲抗性，唔駛怕水
本身火系又補咗怕冰同妖精系嘅問題
希望大家唔好討厭X噴

第八十九話 - 噴火龍對噴火龍

噴火龍X和噴火龍Y的分別除了顏色外，屬性和特性也會跟對方不同。

在屬性上，噴火龍X會變為火和龍屬性，而噴火龍Y則保留火和飛行屬性。

而特性方面，噴火龍X特性為硬爪，能使近身招式的威力上升30%。噴火龍則為日照，把天氣轉為陽光。

正所謂兩雄相遇，其鬥必烈。看來一番激烈撕殺是少不了。

「吉波，噴射火焰！」一番磨拳擦掌後，我以為必先有一番近身肉搏，萬萬想不到阿宏卻指令噴火龍X使用噴射火焰。

「那麼我們也使用噴射火焰！」既然阿宏決先來襲來一記噴射火焰，我同樣使用噴射火焰還擊亦是人之常情。

青色的火焰和橙紅的火焰互相交織，不分上下，不過這只是進入戲碼前的序幕。

「吉波，接下來轉為近身攻擊！龍爪！」

剛噴出火焰的噴火龍X巨吼一聲，拍動雙翼向噴火龍Y襲去。

「噴火龍，我們也使用龍爪！」

我當然不會眼白白坐以待斃，且看誰的噴火龍力氣較大。

只見雙方你來我往，不管被爪中多次還是沒有停下來的意思。

雖然噴火龍X受益於其特性而使龍爪攻擊力增強，可是他亦因為龍屬性而需要承受對方攻擊力加倍的龍爪。

而噴火龍Y則本身的近身攻擊力略遜於噴火龍X。縱觀而言，現在仍難以斷定那一方佔優。

「看來拳頭較量是不相伯仲，那麼尾部又如何？噴火龍，龍尾！」

我眼看拳頭難以分出勝負，遂決定改為尾部的較量。怎料...

「吉波！襯現在使用龍爪抓住他的尾部！」

想不到阿宏沒有響應我的尾部較量，反而乘虛而入指令噴火龍X使用龍爪。

正在揮動尾部的噴火龍Y冷不防對方使出一記「揸尾龍爪手」，被抓著尾部整隻倒吊在空中。

「把他摔往地上！」

噴火龍X抓著噴火龍Y的尾部，在空中360度旋轉數圈後向地上狂摔，噴火龍Y應聲撞向地面。

「不要讓他揣過氣來，馬上追加一記龍爪！」

阿宏得勢不饒人，指令噴火龍X追加一記龍爪予趟在地上的噴火龍Y。

「噴火龍，快起來！快起來啊！」

顯然噴火龍Y也不甘心對決就此完結，因而馬上撐起身體，及時跳離噴火龍X的下降位置。

龍爪落空後，噴火龍X站到阿宏的前方，面向在我前方的噴火龍Y。

「噴火龍，還好嗎？」

「吼！」

雖然語言不通，但我深知我的噴火龍依然充滿鬥志，激戰將會持續...

爆炸燃燒

快

第九十話 - 向決賽之路進發

在僵持不下的戰局中，我和阿宏雙方都在尋找脫穎而出的方法。

而根據我個人經驗，在這種高手過招的戰鬥中，單靠熱血鬥志叫喊是不足夠的。

能把對方的一個失誤轉化為機會方為致勝之道，不幸的是我才剛被阿宏把握了失誤。

第一回合空中較技是阿宏稍勝，現在第二回合地上較力一觸即發...

噴火龍X和噴火龍Y分別向對方跑去，並各伸出雙爪，如同相撲之勢。

要知道在這相撲之戰中，雙方均要手足並用方能立於不敗之地。

雙爪比的固然是力量，雙腿比的則是抓地力。任何一方當然能舉腳踢向對方，那麼對方便會失去重心倒下。

然而，這個戰術需要承擔很大的風險。因為舉腳的一方可能自己會先失去平衡倒下，那麼就是自毀長城。

「使用噴射火焰攻擊噴火龍的腿部！」

「使用噴射火焰攻擊吉波的腿部！」

我和阿宏幾乎同時間發出相同指令，顯然大家也留意到可以移動的部位還有頭部。

「停止噴射火焰，把頭由下至上頂向吉波！」在雙方口中的火苗快蘊釀完成之際，我對噴火龍Y下了新的指令。

只見噴火龍Y先低下頭，再而由下而上頂向噴火龍X！在千均一鬆之際使噴射火焰射向了天上。

「是機會！這次頂向吉波的腹部！」

由於噴火龍X的頭被頂向上方，他來不及防禦噴火龍Y的頭搥。

被擊中腹部的噴火龍X向後退了數步，狀甚痛苦。

我看著地上被冰結的裂縫，心生急智。

「噴火龍！向著地面使用噴射火焰！」

結冰的泥水漸漸解凍，由固體狀化為液體狀。

「想乘機把吉波推向裂縫嗎？門都沒有！快飛高吧！」

當然，我的戰術不是如此簡單...

我沒有指令噴火龍停止噴射火焰，泥水再由液體狀化為氣體，換言之現在的裂縫是只剩下泥石的。

「是時候使用這招式了！爆炸燃燒！」

此時，噴火龍X已由高空回到地面並猛擊一下，數條火光由噴火龍X身上發出！

我知道即使同為火屬性，硬接下這個火屬性最大奧義絕不是上策。

「噴火龍，快跳進泥坑！」

這個指令充滿風險，可是只要成功挺過爆炸燃燒，接下來將會看見勝利的光輝。

爆炸燃燒威力之大連地面也遭受牽連，我寄望泥坑能夠赦去部份攻擊，使噴火龍得以挺過爆炸燃燒。

競技場接連產生爆炸和煙霧，現場氣氛陷入寂靜之中，所有人也在注視場上的兩隻噴火龍。

煙霧散去後，只見噴火龍Y已雙爪放在噴火龍X的腹部前，不消一秒噴火龍X便倒下了。

「阿宏選手的噴火龍失去戰鬥能力！所以這場戰鬥是小智選手勝利！」裁判舉起紅色旗幟。

「成功了！」在軍師席上的賽莉娜和小剛興奮地走進場區。

「小智，恭喜你！我輸得心服口服，決賽加油！」阿宏走到我面前跟我握手。

「放心，我一定會取得冠軍！」

此時，在觀眾席上的小銀。

「哼！這才般配當我的對手...」

唔服你條毛.
咁既劇情交代晒點輸 仲有咩唔服
再講如果俾你估到劇情你就唔會有興趣睇
我覺得樓主小伏筆做得唔錯

小銀係咪虛構角色、

決賽召換返忍蛙
影帝 Y噴 mega青夕 傳說急凍鳥
最尾個隻鳩揀都嬴

前面咪話平時唔用急凍鳥打

果然有小智特色
改變場地

小銀係金銀版game主角宿敵，不過動畫無出過，都可以當半虛構既

原始急凍鳥係虛構架可？
好似得固拉多蓋歐卡烈空坐先有得回歸原始

係虛構

比正傳好睇

坐定定等中午文

坐定定等下晝文

坐定定等黃昏文

你同哈比人炒蛋有冇關係?

今日行程忙碌，岩岩先發現無時間出文住，最快要凌晨先有文，sorsorsor

咁我專心做功課，聽日起身先睇文

冇關係

新讀者留名

說好的凌晨？

今日無文了

文呢？

btw辛苦樓主了繼續支持

凌晨

等唔到 決定訓

今日連踩左好多粒鐘實在太攰，個腦諗唔到野

聽日補番

第九十一話 - 決賽前的插曲

「第二場準決賽的優勝選手是小銀選手！他實在太厲害了，只用了三隻選手便把對手六隻精靈解決！」

在完成自己的對戰後，我們留在競技場觀看另一場準決賽。

「這個小銀看來是相當難纏的對手。」小剛托起下巴思考著。

「來石英高原前我曾跟他對戰並且被打敗。」我跟小剛複述當時的情況。

「那麼說，看來他很擅於搭配技能組合..」小剛聽著我描述月伊貝的技能組合。

看畢小銀的準決賽後，我們回到了選手村準備即將來臨的決賽。

「鈴...鈴...」此時，我和賽莉娜跟小剛的手機差不多同時間響起...

「小智，大事不妙了。純白鎮的天氣四周的天氣發生了變異！」是媽媽的聲音。

「賽莉娜，彩虹市郊突然下起大雪！石英高原那邊還好嗎？」賽莉娜電話傳來的是薩琪伯母的聲音。

「哥哥，深灰市突然刮起異常大風，連房子也快被吹毀！」小剛電話傳來的則是弟弟次郎的聲音。

我們馬上走到屋外察看，雖然沒有電話中大家描述般誇張，可是氣候的確有點異常感覺。

現時正值夏天，豈會吹起令人顫抖的秋風？

「聽說整個關都地方的氣候也異常起來。」

「還是快趕回家看看吧？」

在街道上，遊客們也在議論紛紛。

很快地，惡劣的天氣漫延到石英高原...

「小智選手，請立刻到主競技場！」四周的擴音器在呼喚我。

順應著呼喚，我們來到了主競技場。

而在那裏等著我們的，除了大會工作大員外，還包括了石英聯盟的聖火管理者，達馬嵐其會長。

「很久不見了，小智。可惜現在不是聚舊的時間！」

「會長，你想說的應該是關於異常天氣的事？」我看著一臉認真的會長，大概能猜想他將會討論的話題。

「沒錯，作為火鳥聖火的管者，我多少也知道三神鳥的歷史...」

「啊！會長你應該知道甚麼是穿梭機兵團吧？」我打斷了會長的話。

「那作惡多端的組織？當然知道！」

「其實...」我把在雙子島發生的事情告知會長，包括話火鳥和雷鳥已落入穿梭機兵團手中。

「大事不妙了！」只見會長突然面色一沉，看來事態十分嚴重。

出住一篇先

起身等文

值得等

早晨

我淨係想見到樓豬講早晨

食埋飯番家出

期待

第九十二話 - 被迫腰斬的決賽

「其實各種傳說中的小精靈，或稱為神獸，他們在地上各有自己的職責。」

「職責？」我們已準備好洗耳恭聽會長的解說。

「就如三神鳥般，急凍鳥是代表冰力量結合，而火鳥是代表火的力量，兩種力量結合在一起則形成了大海和平衡了地表上的溫度。而剩下的雷鳥，他的雷電則平衡著地上的氣流。」

「但現在火鳥和雷鳥已經落入穿梭機兵團手中...」

「正因如此，火的力量和雷電的力量才會出現失衡。只有冰的力量而沒有火的力量，天氣將會全年陷入嚴寒，世界甚至將會冰結。而失去雷鳥的力量，風和氣流的力量則會失衡。」

「那麼即是我們需要由穿梭機兵團手中救出雷鳥和火鳥吧！」

「對！既然你已被急凍鳥認同，就請你好好運用他的力量！」會長上前拍了我的肩膀數次。

「可是，我們連穿梭機兵團總部的位置也不清楚啊！」在旁的賽莉娜和小剛感到一臉茫然。

此時，小銀突然出現在我們身後...

「前往七島，那裏有老爸組織的基地，或許能幫助你們...」小銀以沒有感情的語調小聲說著。

「對了，阪木也曾經說過我們可以前往七島處的火箭兵團基地！」我在心中想小銀的提示真是一言驚醒夢中人。

「小銀，你要跟我們一起走嗎？」我向小銀詢問著。

「無聊，甚麼拯救世界的我不感興趣，我的目標只有不斷變強和小倒對手！告辭了！」小銀邊轉身邊離開主競技場。

「基於這個特殊情況，看來本屆石英聯盟決賽將要暫時腰斬，待事件處理完畢後復辦了...」達馬嵐其會長無奈的搖搖頭。

「不要緊吧，就待我們把事情先處理好吧！」

「拜托你們了，三位年輕人們...」

「不！是四位！」我們背後傳出了一把少女的聲音...

「怎麼可以把我給忘了？」是小光的聲音。

「波加波加！」還有波加曼的聲音。

「是小光！還有波加曼！」我和賽莉娜跟小剛異口同聲地叫著小光和波加曼的名字。

「快走吧！我們立刻前往七島的火箭兵團基地！」小光看來已偷聽我和會長的全部對話。

「出來吧，噴火龍，大比鳥！立刻飛往七島！」我向賽莉娜騎上噴火龍，小剛和小光則騎上大比鳥。

就這樣，石英聯盟的決賽被迫先放一邊去，可是更激烈的戰鬥即將來臨...

忍蛙出黎救世未

冇得打決賽

智爺都係無冠軍

20歲(冇冠)

20歲(亞軍)

你睇下十年後除咗serena之外，根本冇人記得佢拎過亞軍

依家打咪盞輸，比機會亞軍智升下lv先啦

係白銀大會同挑戰對戰開拓區果陣先會講下佢係石英聯盟16強

之後無提過以往戰績

比佢拎返忍蛙先

開定新post啦巴打

第九十三話 - 登陸七島

七島位於關都地區的南邊，雖然名為七島，實際上卻是由九個大島嶼和其周邊若干小島嶼所組成。

「雖然到達了七島，可是究竟那個才是火箭兵團基地的所在處？」

我們於七島上空盤旋著，正在尋找著火箭兵團的基地。

火箭兵團的建築物理論上應該印有其「R」標記為辨認，可是惡劣的天氣使能見度下降，而且飛行已久的噴火龍和大比鳥也開始出現疲態...

「小智，噴火龍和大比鳥快不能繼續飛行了，我們先隨意找個地方降落吧！」小剛向在旁邊飛行我大叫。

我們降落在七島中最北面的島上，並觀察四周的環境...

「你們看看這邊！」賽莉娜和小光跑向碼頭的方向。

「海烈焰馬號，往返關都秋色市和七島的第一島。」告示牌上是這樣寫著的。

「那麼說，這裏就是第一島了？」我看著告示牌。

「先不管，我們先看看四周有沒有人吧！」小剛建議我們先尋找島上的居民。

這個第一島的面積相當細小，島上只有數間小屋和一間看似是研究所的建築物。

經商議後，我們決定先到研究所看看...

「鈴...鈴...」我們撥打著研究所外的視像通話器。

「請問你們是誰？有甚麼事嗎？」通話器的另一方出現了一位戴著眼鏡，留有綠色頭髮的青年。

「我們是由關都地區來的，可是...」我打算向青年說明來意。

「是迷路嗎？先進來吧！」青年打斷了我的說話，並邀請我們進入研究所。

進入研究所後，青年示意我們進內詳談。研究所內放滿管理精靈球的電子櫃，就像正輝的燈塔一樣。

「跟正輝那裏很相似啊！」我看著四周的環境，不自禁地提到了正輝。

「正輝？你說你跟正輝相識？」綠髮少年突然激動起來。

「對啊。」

「請恕我突然激動起來，其我是正輝的好朋友，我叫阿錦。」

「這裏也是精靈寄放系統嗎？」其實眼前的事物已說明一切，我這句問題只是用作打開話閘子。

「對，這裏是七島的精靈寄放系統，同時也是關都地區精靈寄放系統的一部份。」

「一部份？」

「關都地區的人口和精靈球數目遠超七島，因此為了舒緩正輝系統的繁忙，我這邊也協助著寄放關都地區的精靈球。」

「其實我們來七島的目的是...」我跟阿錦說明來意。

「火箭兵團的基地在第五島，那個叫時間之島的島上，詳細可以在這地圖上查看。」說罷，阿錦把七島的地圖交到我手上。

「雖然還有很多話想說，但現在必需爭分奪秒。先告辭了，阿錦！謝謝你的地圖！」

我們離開研究所，準備向第五島前進...

漏左登場人物：

阿錦

七島精靈寄放系統的管理人，同時也是正輝的好朋友。

見到綠色頭仲以為係翔太

mega蜥蜴王

講到七島 又三神鳥
姐係......
我估到邊隻神獸要出場了

利基亞

是時候開新post了

第九十四話 - 火箭兵團基地

我們根據阿錦提供的地圖前往第五島，跟第一島相若，這裏只有幾間小屋和一座小精靈中心。

既然有小精靈中心，我們理所當然內進查詢基地的位置。

「火箭兵團基地的話，在本島東面的空地上。」喬伊小姐溫柔地向我們指路。

「想不到七島的喬伊小姐同樣很漂亮！你好，小生名叫小剛。」想不到在此情況下小剛依然不忘調侃喬伊小姐。

「小剛，我們還有任務在身呢，走吧！」我拉著小剛離開精靈中心，兩位女士則緊隨其後。

來到第五島的東邊，那裏除了樹木和草地，就只有一間小屋存在。

「喬伊小姐是否弄錯了，這裏怎樣看也不似存在基地...」我正打算轉身離開。

「小智，反正一場到來，不如先到小屋看看吧。」賽莉娜攔在我的面前。

於是，我們走到小屋的門口...

「看，這不就是有火箭兵團的R字！」小光指向小屋門口的正上方。

「可是這麼細小的地方可以作為基地嗎？」我依然無法相信眼前這個建築物能稱為基地。

「先進去看看吧！」小剛示意我們進入。

那個門口是自動門，而且也沒有上鎖。

小屋內沒有人，也沒有接待處，反倒是只有數台監視鏡頭和一個細小的升降台。

到了這一刻，我才恍然大悟，這明顯是一個地下基地。

我們四人踏上升降台，可是升降台並沒有移動。

「請說出密碼！」聲音是由升降台的人工智能發出。

「甚麼鬼密碼？阪木叫我來卻不告訴我密碼！」

「阪木，密碼正確！」

有那個笨蛋會把自己首領的名字設為基地的密碼？也罷，反正這樣我們便可以進入基地了。

升降台一直向下移動了一分鐘左右，我們來到了一片廣闊的地下空間。

負責看門的兩名火箭兵團團員走向我們...

「你們是誰？為何知道我們基地的密碼？」其中一名團員向我們投以不懷好意的目光。

「冷靜一點，是你們的首領阪木告訴我們來這裏的...」我跟兩名團員講解阪木的說話。

「那麼你就是小智先生了？請來這邊，有人正在等待你們。」

我們被帶到基地內的一個房間，打開房門後，我們看見了三個身影...

「你們是...」

「你呢個問題問得真係好」「我地都好樂意為你解答呢個問題」(經典台詞，所以使用口語)

「可以了，是武藏和小次郎，還有喵喵怪吧！」

這樣看來，他們就是這個基地的負責人吧。

都差唔多了

仲有冇文？

聽日先有

1001